<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Space <bigdumb421@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 fishbait <gnesse@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Fat Engineer Gaming <159075414+Fat-Engineer-Gaming@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
# Blob

  [color=#ff0000]Se ha detectado una amenaza biológica de nivel cinco en la estación, y se ha declarado el aislamiento de la misma.[/color]

  Un blob es un organismo peligroso de rápido crecimiento cuyo objetivo principal es apoderarse de la estación.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Blob"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Portador del blob"/>
  </Box>

  Puedes convertirte en portador del blob tanto al inicio de la ronda como en el transcurso de ella si tomas el rol de fantasma. Usualmente, el portador del blob es un humanoide con conciencia, o un ratón verde radiactivo especial.

  [bold]TEN EN CUENTA:[/bold] ¡TIENES un temporizador! Una vez que has sido seleccionado como portador del blob, tienes 10 minutos para encontrar un lugar donde instalarte. Pasados los 10 minutos, te transformarás automáticamente en un blob.

  ## Núcleo

  La célula más importante del blob es el [color=#a4885c]núcleo[/color]. Al destruir el núcleo, el blob será derrotado, y todas sus demás células morirán.

  Siempre puedes ver la salud del núcleo en el lado derecho de la pantalla en porcentaje. ¡Vigila tu núcleo y no dejes que sea destruido!

  Hay 2 acciones que puedes hacer con el núcleo: [color=#a4885c]transferir[/color] y [color=#a4885c]dividir[/color].
  - Cuando transfieres el núcleo, el nodo seleccionado y el núcleo se intercambian. Esto es útil si la ubicación del núcleo no es muy segura.
  - Cuando divides el núcleo, el nodo seleccionado se convierte en un [color=#a4885c]nuevo núcleo independiente[/color]. Aunque esta acción requiere muchos puntos, a largo plazo un nuevo núcleo puede ayudarte a capturar la estación.

  ## Tipos de Blob

  Tu unidad común es una [bold]celda regular[/bold]. Las celdas normales son extremadamente vulnerables al fuego o incluso al daño mecánico.
  También pueden mejorarse a versiones reforzadas, o convertirse en celdas especiales del blob.

  ## Celdas especiales

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Blob de recursos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Fábrica de blob"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Nodo de blob"/>
  </Box>

  - El [color=#a4885c]Blob de recursos[/color] gana puntos constantemente por todas las acciones que realiza el blob.
  - La [color=#a4885c]Fábrica de blob[/color] crea Pods de blob y Blobburnouts para ayudar a luchar contra la estación.
  - El [color=#a4885c]Nodo de blob[/color] te permite colocar otras celdas de blob a su alrededor dentro de un cierto radio.

  ¡Atención! Las celdas especiales del blob están vinculadas al núcleo más cercano.
  Por lo tanto, para la mejor colocación, deberías poner los nodos lo más compactos posible, y construir otras celdas especiales a su alrededor.

  Cuando un nodo es destruido, todas las celdas especiales vinculadas son destruidas y su valor es devuelto.

  ## Esbirros

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Blobbernaut"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Pod de blob"/>
  </Box>

  Las fábricas de blob pueden producir Pods de blob y Blobburnouts.
  - Los Pods de blob tienen la capacidad de convertir humanoides muertos en blobs zombis, forzándolos a luchar de tu lado contra el resto de la tripulación.
  - Los Blobburnouts hacen mucho daño, lo cual resulta útil para atacar.

  ## Gestión

  - Para colocar una celda de blob, haz clic en un espacio vacío. Si un espacio está ocupado, o alguien o algo está encima, al hacer clic atacarás y causarás daño.
  - Ten en cuenta que [color=#a4885c]no puedes colocar celdas regulares de blob lejos de los nodos de blob[/color]. Coloca nodos para poder expandirte más lejos.
  - Presionando Alt+LMB, puedes mejorar celdas normales a reforzadas, y celdas reforzadas a reflectoras.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Celdas reforzadas"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Celdas reflectoras"/>
  </Box>

  ## Habilidades especiales

  En la barra de acciones, puedes usar habilidades especiales que te permitirán realizar acciones importantes, como colocar celdas especiales, o acciones específicas con el núcleo y los químicos.

  - [color=#a4885c]Cambiar químico[/color] te permite cambiar tu químico a cualquiera de los 5 disponibles. Cada uno tiene características propias adecuadas para diferentes situaciones.
  - [color=#a4885c]Degradar blob[/color] te da la opción de devolver cualquier celda del blob a normal gratuitamente. Es útil para corregir una colocación equivocada.

  ## Desarrollo de la ronda

  A medida que el blob crece, la estación pasará por varias etapas.

  - 1. [color=#a4885c]Etapa silenciosa[/color] - el blob aún no ha sido detectado, y puedes evolucionar tranquilamente mientras nadie sabe de ti.
  - 2. [color=#a4885c]Detección de amenaza[/color] - tan pronto como el blob crece un poco, se activa el código Sigma y se declara el aislamiento total de la estación. La lanzadera de evacuación no puede ser llamada en este punto.
  - 3. [color=#a4885c]Masa crítica[/color] - si el blob captura una parte significativa de la estación, se declara un código Gamma y llega un escuadrón CBRN para ayudar. El objetivo principal de todos los sobrevivientes en esta etapa es volar la estación, lo cual debes impedir como blob. (nota: CBRN actualmente no disponible)
  - 4. [color=#a4885c]Victoria del blob[/color] - cuando un blob crece a un tamaño gigantesco, su crecimiento se vuelve incontrolable, terminando la ronda con la victoria del blob.

  A partir de la segunda etapa, el capitán tiene como prioridad proteger el disco de autenticación nuclear. Si lo pierdes, el blob no puede ser destruido en el código Gamma, ¡lo que da una victoria casi asegurada al blob!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Disco de Autenticación Nuclear"/>
  </Box>

  ## Métodos de control

  Dado que el blob es una criatura biológica, el [color=#ff5500]calor y el fuego[/color] son sus principales debilidades. El daño por quemaduras es extremadamente efectivo contra él, por lo que las siguientes armas pueden ayudarte:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Munición incendiaria"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Rifle láser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldador"/>
  </Box>

  El daño cortante también es más efectivo contra el Blob en comparación con otros tipos de daño contundente, infligiendo más del doble de daño bruto.

</Document>
