<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # Cambiaformas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Un Cambiaformas es una criatura alienígena inteligente capaz de transformarse en humanos.
  Los Cambiaformas son alienígenas con forma de babosa cerebral, pero antes de que comience un turno, o bien se transforman en alguien mientras están fuera de la estación o, de alguna manera, mataron a alguien y se convirtieron en Cambiaformas por medios desconocidos.
  Las principales armas del Cambiaformas son su habilidad para sintetizar internamente químicos peligrosos, transformarse en otras criaturas que haya absorbido y mezclarse entre los humanos.

  Se informa que los Cambiaformas están extintos. Alguna vez fueron el depredador ápice del universo, reducidos ahora a un mito.

  El Cambiaformas puede ser cualquiera que haya absorbido, puede cambiar de identidad instantáneamente; solo el proceso de absorción requiere tiempo y calma.
  A diferencia del Traidor, el único objetivo del Cambiaformas es sobrevivir hasta que llegue la lanzadera y escapar en ella mientras se hace pasar por otra persona.

  Recuerda que los Cambiaformas no están obligados a trabajar en equipo; algunos pueden ir en solitario o volverse rebeldes según la situación.
  En general, se espera que los Cambiaformas mantengan un perfil bajo.

  ## Químicos
  Los químicos son tu fuente de habilidades. Sin ellos no podrás usar tus poderes.
  Se regeneran lentamente con el tiempo, y la absorción aumentará tu capacidad máxima.

  ## Biomasa
  Tu biomasa es tu salud. Al inicio cuentas con 30 de biomasa. La biomasa no se consume con el tiempo, ya que se utiliza en algunas de tus habilidades.

  No puedes morir de forma normal, como al ser destrozado por trauma contundente. Al ser un organismo natural, tu mayor preocupación es ser lanzado al incinerador o a la súper-materia.

  ## Extracción de ADN
  Si tu arma principal es el engaño, la Extracción de ADN es tu herramienta clave. Este aguijón te permite copiar la información genética de cualquiera con quien entres en contacto.

  Este aguijón funciona gratis en una persona, y los siguientes deben aplicarse a objetivos que estén en estado crítico o muertos.

  La persona de la que extraes no tendrá ninguna señal de que fue cosechada, lo que te permite hacerlo en secreto. Esta habilidad es poderosa, pues puedes convertirte en alguien con solo picarlo.

  Solo puedes tener un máximo de 5 cadenas de ADN a la vez, y deberás transformarte para obtener más.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionStingExtractDNA" Caption="Habilidad de Extracción de Cambiaformas"/>
  </Box>

  Recuerda, tu objetivo es recolectar ADN, absorber y eventualmente convertirte en tu objetivo, así que mantén un perfil bajo.

  ## Absorción de ADN
  Absorber a tu víctima es muy distinto a extraer. Necesitarás absorber a tu objetivo y efectivamente [bold]convertirte[/bold] en él.

  Obtener ADN mediante absorción requiere que la víctima esté incapacitada, en estado crítico o muerta.
  Puedes absorber a alguien que esté esposado, crítico o muerto.

  - Absorber a alguien toma bastante tiempo, así que prepara un lugar seguro o hazlo en un sitio con la menor cantidad de testigos posible.
  - [color=red]Las víctimas absorbidas no pueden ser clonadas.[/color] Aunque existe medicina capaz de revertir el daño genético en cadáveres.

  [color=red]Absorber a otro cambiaformas[/color] te dará aún más químicos y puntos de evolución, incluidos los que hayan recolectado.

  ## Tú exclamas: "¡Soy el único aquí!"
  Los Cambiaformas están limitados en la cantidad de ADN que pueden absorber a la vez. Si un Cambiaformas ya tiene 5 ADN almacenados e intenta obtener otro, deberá purgar un ADN anterior transformándose.
  Eventualmente, cualquier Cambiaformas tendrá que convertirse en el doble de alguien más en la estación, vivo o muerto.

  El Cambiaformas puede alterar su apariencia, haciéndolo ver y sonar exactamente como la víctima que haya absorbido. Esto representa un grave riesgo para la seguridad, especialmente si personal de mando es absorbido y el Cambiaformas logra imitarlos.
  Los Cambiaformas también pueden, mediante su habilidad de forma inferior, transformarse en monos y comportarse como tales.

  ## Regeneración
  También llamada Estasis Regenerativa, los Cambiaformas tienen la habilidad de "matarse" y aparentar estar muertos. Tras un tiempo indeterminado, pueden revivir a voluntad, completamente curados de todas sus heridas y enfermedades.
  Entrar en estasis consume todos los químicos del Cambiaformas, y salir cuesta 60. Los químicos siguen regenerándose mientras el Cambiaformas está muerto, lo que significa que siempre podrá entrar en estasis salvo que sus niveles de biomasa sean críticos.

  Los Cambiaformas también pueden optar por revivir mediante desfibrilador, lo que hace aún más difícil detectarlos.

  Esto los hace prácticamente inmortales, ya que pueden regenerarse por completo incluso desde la muerte si tienen suficientes químicos.
  Los Cambiaformas arrojados al espacio también pueden lograr regresar a la estación si se les da suficiente tiempo.
  La mejor manera de acabar de forma permanente con un Cambiaformas es matarlo de hambre, enviándolo a colonias mineras o confinamiento solitario.

  ## Ir en solitario o en equipo
  Al igual que los traidores, los Cambiaformas operan individualmente y no están obligados a ayudarse entre sí.
  Ni siquiera es necesario que revelen su identidad a otros Cambiaformas, pues no es raro que se traicionen entre ellos para eliminar competencia.
  Aun así, [color=red]un grupo coordinado de Cambiaformas es verdaderamente aterrador[/color].

  ## Medicina
  Como Cambiaformas, tu peor enemigo será un equipo médico competente.
  Un buen equipo médico podrá revivir por completo a todas tus víctimas, y una vez descubran tu presencia, el Químico y el Director Médico tendrán vía libre para comenzar análisis de sangre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineCentrifuge"/>
  </Box>
  Los Cambiaformas tienen un tipo de sangre distinto. Incluso si se hacen pasar por un diona, vox o persona polilla, siempre tendrán un mismo tipo de sangre.
  Al ser introducida en una centrífuga, la sangre del Cambiaformas reacciona con una violenta explosión. Un buen químico realizará pruebas de sangre constantemente tras sospechar de un Cambiaformas, así que ten cuidado.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CryoPod"/>
  </Box>
  Además, vaciar a alguien no significa que esté fuera de la ronda.

  Vaciar a alguien le causa 200 de daño genético; en la mayoría de los casos, esto sí implica que estén muertos para siempre. El daño genético hace que la clonación falle, y no existe un medio convencional para curar el daño genético en cadáveres.
  Al configurar pirogénicos y fabricar Natusixadona, el equipo médico puede revivir completamente cualquier cadáver vaciado.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Natusixadone"/>
</Document>
