<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 PJBot <pieterjan.briers+bot@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # El Velo de Mansus se Debilita
  ¿Eres un Hereje? Prepárate para magia y batalla. Obtén influencias, completa sacrificios, realiza rituales y asciende a la divinidad.

  Tu objetivo final es ascender y convertirte en todopoderoso, pero para lograrlo debes adquirir conocimiento.
  Todos los conocimientos cuestan 1 punto, excepto aquellos "públicos", accesibles desde cualquier camino, o las Ascensiones.

  Puedes ganar puntos de conocimiento y volverte más poderoso de varias formas:
  - Drenando influencias que aparecen aleatoriamente en la estación.
  - Sacrificando miembros de la tripulación que tus patrones oscuros desean.
  - Obteniendo automáticamente un punto de conocimiento cada 20 minutos.

  ## Influencias Eldritch
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Las influencias son la manera rápida de ganar puntos de poder. Siempre que haya Herejes en Space Station 14, las influencias aparecerán de forma aleatoria en la estación.
  No son visibles para los ojos desnudos de la tripulación, pero [bold]serán[/bold] visibles después de ser recolectadas, además de cambiar de color repentinamente.
  Consejo: Al usar [color=green]Codex Cicatrix[/color] sobre una influencia obtendrás el doble de puntos, aunque alertarás a cualquier persona cercana de que eres un hereje.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Influencia recolectada. Nota el resplandor."/>
  </Box>

  Cada influencia solo puede recolectarse una vez, por lo que el hereje que actúe más rápido y recoja más influencias necesitará menos sacrificios para alcanzar sus ascensiones.

  ## Sacrificios
  Ahora es momento de demostrar tu audacia y sacrificar miembros de la tripulación por puntos.
  Mansus desea solo unos pocos Herejes (no herejes) en cualquier momento.

  Al inicio de la ronda recibirás cinco objetivos de sacrificio. Puedes volver a elegirlos con un conocimiento opcional (El Latido Incesante) más adelante, pero hasta entonces estás limitado a los asignados.

  - Un objetivo será un Jefe de Personal, ¡vale un punto adicional!
  - Un objetivo será un miembro de seguridad.
  - Un objetivo será un miembro de tu departamento.
  - Otros objetivos serán miembros aleatorios de la tripulación.

  Solo podrás sacrificar estos objetivos. Tus patrones no aceptarán cualquier asistente.

  Sigue tu [color=red]Corazón Vivo[/color] hacia tu objetivo y incapacítalo por cualquier medio necesario. Si tu objetivo está en condición crítica o muerto, estará listo para el sacrificio.
  Arrástralo sobre una runa de transmutación e invoca el [color=yellow]Latido de Mansus[/color] para sacrificarlo.

  Puedes volver a elegir tus objetivos invocando el ritual [color=yellow]Latido Incesante[/color].

  ## Investigación Herética
  Una vez tengas algunos puntos de poder, ¡es hora de investigar!
  Abre tu almacén de conocimientos usando el botón de acción.
  El menú de investigación forma un árbol ramificado, y tu primera selección será comprometerte con un camino que defina tus habilidades iniciales y tu Ascensión Final.
  Puedes obtener habilidades de otros caminos hasta cierto punto, pero en general, tu camino elegido influirá fuertemente en tu estilo de juego.

  ## La Transmutación es Clave
  Eventualmente, necesitarás usar magias adecuadas. Para dibujar una runa de transmutación, necesitarás un instrumento de escritura, como un bolígrafo o crayón.
  Activa [color=green]Mansus Grasp[/color] en tu mano secundaria y haz clic en el suelo para empezar a dibujar una runa.
  Estas runas son altamente visibles y ocupan un área de 3x3.
  Puedes eliminar runas libremente usando tu bolígrafo con [color=green]Mansus Grasp[/color] activado, y también puedes usar runas de otros Herejes.

  Para [bold]transmutar[/bold], haz clic en la runa con la mano vacía para elegir el ritual necesario; después, usa tu [color=green]Mansus Grasp[/color] en la runa para ver los objetos requeridos.
  Siempre puedes inspeccionar la runa para ver el ritual elegido.

  Los rituales de transmutación permiten crear artefactos poderosos, monstruos demoníacos y muchas herramientas útiles para progresar hacia el poder absoluto.

  ## El Enfoque es Necesario
  Para lanzar hechizos más avanzados, debes enfocarte usando un [color=orange]Enfoque Ámbar[/color].
  Puedes obtener un Enfoque Ámbar mediante el ritual homónimo.
  Algunos equipos heréticos más poderosos también funcionan como enfoque, como la Armadura Ominosa del Ritual del Armador (cuando la capucha está levantada).
  [color=yellow]Ascensión[/color] elimina la necesidad de enfoque.

  ## Conocimiento Inicial
  - \[ [color=red]Mansus Grasp[/color] \] - Hechizo de corto alcance que canaliza poder eldritch a tu palma. Al contacto, derriba y confunde a los objetivos desprevenidos.
  - \[ [color=red]Latido de Mansus[/color] \] - Permite sacrificar objetivos críticos o muertos al Mansus, destrozándolos y otorgando un punto de conocimiento; dos si la víctima era un Jefe de Personal.
  - \[ [color=red]Enfoque Ámbar[/color] \] - Permite transmutar un vidrio y un par de ojos en un Enfoque Ámbar. Pequeño objeto que se coloca en el cuello para lanzar hechizos avanzados.
  - \[ [color=red]Corazón Vivo[/color] \] - Permite localizar tus objetivos. Reproduce un sonido de latido, úsalo con precaución.
  - \[ [color=red]Latido Incesante[/color] \] - Permite volver a elegir tus objetivos si te quedas sin cuerpos o quieres otro enfoque.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] - Permite lanzar hechizos avanzados y drenar más puntos de conocimiento de las influencias. Si pierdes tu códice, puedes crear uno nuevo en la runa.

  ## Consejos
  - En Ashen Path, ¡lleva siempre un extintor o botella de agua! Aunque puedas lanzar bolas de fuego, no eres inmune hasta ascender.
  - Como [color=purple]Ghoul[/color], tu habilidad [color=green]Mansus Link[/color] es útil para comunicación. Al usarla, otorgas a alguien un canal de radio similar al de los Cambiaformas con la tecla :z para hablar en privado.
  - A diferencia de otros antagonistas solitarios, los Herejes comienzan débiles y se vuelven más fuertes con el tiempo. Es mejor no llamar demasiado la atención hasta desbloquear hechizos y equipo más poderosos.
  - Tu Mansus Grasp distorsiona temporalmente el habla de quienes lo reciben, permitiéndote escapar de asesinatos mientras las comunicaciones están activas, pero no es infalible.
  - [color=purple]Influencias[/color] pueden aparecer en casi cualquier lugar de la estación, desde pasillos principales y baños públicos hasta [color=cyan]oficinas de mando[/color] y [color=red]áreas restringidas de seguridad[/color] en la Brigada. Revisa todas las áreas accesibles, públicas y de departamento.
  - Por defecto, nada en tu poder es incriminatorio. Si seguridad sospecha, pero no puede probar nada herético, puedes hacerte pasar por Traidor.
  - Monos y otros animales son buenas fuentes de órganos o cadáveres para tus rituales heréticos sin levantar sospechas.
  - La mayoría de los ghouls invocados dejarán los componentes usados al morir. Aunque no es ideal que mueran, puedes recolectar los materiales y convocar otro.
  - [color=yellow]Destello Eldritch[/color], conocimiento de camino secundario de etapa 3, actúa como un beaker de criostasis con capacidad de 100 unidades, permitiendo crear mezclas letales fácilmente activables.
</Document>
