<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 coolmankid12345 <55817627+coolmankid12345@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Killerqu00 <47712032+Killerqu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # Revolucionarios

  <Box>
    [color=#999999][italic]"¡Viva la revolución!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandRevolt" Caption=""/>
  </Box>

  Los Revolucionarios son antagonistas de conversión patrocinados por el [color=#ff0000]Sindicato[/color], cuya misión es tomar control de la estación.
  Los líderes revolucionarios reciben un enlace PDA financiado por Yucatan Communications.

  ## Objetivos
  Debes esposar, eliminar o exiliar a todos los [textlink="Command staff" link="Command"] de la estación sin un orden específico.

  Tu objetivo [bold]no es destruir la estación[/bold], sino [italic]tomarla[/italic], así que intenta minimizar los daños.

  [bold]La revolución fallará[/bold] si todos los [bold][color=#5e9cff]Líderes Revolucionarios[/color][/bold] mueren, y todos los [color=red]Revolucionarios[/color] serán desconvertidos.

  [bold]La revolución también fallará[/bold] si todos los [bold][color=#5e9cff]Líderes Revolucionarios[/color][/bold] se alejan de la estación. Tu objetivo es capturarla, no deambular lejos.

  ## Tu enlace PDA
  [bold][color=#5e9cff]Líderes Revolucionarios[/color][/bold] son elegidos al inicio del turno y reciben un enlace PDA similar al del Sindicato.

  Los telecristales no pueden usarse en este PDA; en su lugar, se utiliza una nueva moneda, [color=#ff0000]RevCoin[/color]. Bloquea tu enlace después de usarlo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RevCoin"/>
  </Box>

  ## Mindshields y protección ocular
  [color=cyan]Los implantes de Mindshield[/color] obstaculizan la revolución. Sus efectos:
  - Evitan que la persona implantada se convierta en [color=red]Revolucionario[/color].
  - Desconvierten a los Revolucionarios, perdiendo lealtad a la causa.
  - [bold]Se destruyen visiblemente al implantarse en un [color=#5e9cff]Líder Revolucionario[/color][/bold], revelándote.
  - NO protegen contra desorientación por flash.

  Protegen contra desorientación por flash y conversión.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding"/>
  </Box>

  ## Tus herramientas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
  </Box>

  Tu flash y tu implante rápido son tus herramientas principales. Puedes remover mindshields de la tripulación y colocarlos en animales para seguir convirtiendo.

  No necesitas un flash especial; los normales de la estación sirven.

  La gente notará cuando empieces a convertir. Planifica cuidadosamente, un error alertará a seguridad.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RevsFastDrawImplanter"/>
  </Box>

  Este implante rápido elimina implantes en 30 segundos, mientras que uno normal tarda 60.
  Útil para tener el comando o seguridad de tu lado.
  [bold]Activa tu implante[/bold] para remover un mindshield, ¡de lo contrario causarás daño grave!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeySyndie"/>
  </Box>

  Llave de encriptación para comunicarte con otros operativos y líderes revolucionarios en la estación. Útil a larga distancia, pero peligrosa si te atrapan.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses"/>
  </Box>

  Estilo y protección: evita ser cegado por flashes, útil si seguridad o tripulantes sobreentusiastas te persiguen.

  ## Herramientas extra
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBangRevolutionary"/>
  </Box>

  Este flash puede convertir a cualquier persona en su radio de efecto, ideal para causar caos.
  Debes modificar un flash con un destornillador para habilitarlo.
  Solo los líderes revolucionarios pueden usar esta poderosa herramienta; mantenla bien oculta.
</Document>
