<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
# Manipulación de Órganos
Estas cirugías permiten remover o reemplazar órganos de un paciente por otros sanos, ayudando a tratar diversas condiciones en sus cuerpos.

## Anatomía
Normalmente, un cuerpo humano posee los siguientes órganos:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="cerebro"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="ojos"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="corazón"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="riñones"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="hígado"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="pulmones"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="estómago"/>
</Box>

Algunas especies pueden tener más o menos órganos, como los Diona, que poseen un órgano combinado con múltiples funciones.
Para remover un órgano, debes aplicar la cirugía de **Extracción de Órgano** correspondiente, la cual lo retirará sin dañar al paciente.

Para trasplantar un órgano, debes aplicar la cirugía de **Trasplante de Órgano** en la ubicación original del órgano.

## ¿Qué hace cada trasplante de órgano?

- Trasplantar un [color=#a4885c]cerebro[/color] permitirá que el paciente tome control de otro cuerpo. Es una excelente alternativa a la clonación si puedes disponer de otro cuerpo.
- Trasplantar un [color=#a4885c]hígado[/color] curará intoxicaciones severas en el paciente.
- Trasplantar [color=#a4885c]pulmones[/color] ayudará a tratar casos de asfixia severa.
- Trasplantar un [color=#a4885c]corazón[/color] curará el cuerpo del paciente de putrefacción y decadencia.
- Trasplantar [color=#a4885c]ojos[/color] permitirá que el paciente recupere la visión y sane daños oculares.

## ¿Dónde consigo más órganos?

Cuando tus pacientes llegan necesitando órganos nuevos, normalmente será porque los antiguos están ausentes o dañados más allá de reparación.
Para esto, puedes usar el **Biofabricador Médico** con algo de **Biomasa**, que puede generar órganos biosintéticos para todas las especies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricador médico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="placa del biofabricador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomasa"/>
</Box>

Por defecto, todo Jefe de Medicina tiene acceso a una placa de Biofabricador Médico en su casillero.

## ¿Por qué el trasplante de órgano no funcionó?

El cuerpo de tu paciente rechazó el órgano porque estaba en mal estado. Intenta usar un órgano fresco de un donante o generar uno nuevo con el Biofabricador Médico.

</Document>
