<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
# Cirugía
Tu actividad semanal habitual. Al realizar operaciones quirúrgicas en tus pacientes, puedes curar heridas, remover o agregar partes del cuerpo, órganos y más.

## Conceptos Básicos
Para iniciar una cirugía, tu paciente debe estar acostado y, idealmente, sedado.

También necesitarás una **mesa de operaciones** para realizar cirugías más avanzadas, como reemplazo de extremidades u órganos. Estas pueden fabricarse en Ciencia si no hay disponibles.
También puedes encontrar mesas de operaciones de repuesto en mantenimiento.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OperatingTable" Caption="mesa de operaciones"/>
</Box>

Si no están sedados, sentirán mucho dolor, lo que disminuirá su ánimo y empeorará las heridas quirúrgicas.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="óxido nitroso"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreathMedical" Caption="herramienta respiratoria"/>
</Box>

También necesitas usar equipo de protección como mascarilla y guantes para evitar contaminar al paciente.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskSterile" Caption="mascarilla"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesNitrile" Caption="guantes"/>
</Box>

## Comenzando

Para realizar cirugía, necesitarás un conjunto de **herramientas quirúrgicas**.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Scalpel" Caption="bisturí"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Retractor" Caption="separador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Hemostat" Caption="pinza hemostática"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Drill" Caption="taladro"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Saw" Caption="sierra"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Cautery" Caption="electrocauterio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoneGel" Caption="gel óseo"/>
</Box>

Una vez tengas las herramientas, interactúa con tu paciente para iniciar la cirugía. Podrás elegir qué parte deseas operar.

## Esterilidad

Tus herramientas acumularán suciedad con su uso, por lo que necesitarás limpiarlas.
Las herramientas sucias provocarán daño por envenenamiento al paciente.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT" Caption="jabón"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Scalpel" Caption="bisturí"/>
</Box>

Puedes limpiar tus herramientas usando jabón sobre ellas. Asegúrate de limpiar o cambiar regularmente tu mascarilla y guantes.
Usar las mismas herramientas sucias entre varios pacientes hará que se ensucien más, así que limpia con frecuencia.

## Cirugía improvisada

Algunas herramientas no quirúrgicas pueden usarse en caso de emergencia. Usa el icono de **examinar** del bisturí para ver qué tan útiles son.
Aun así, una mesa de operaciones sigue siendo necesaria para ciertos procedimientos médicos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="soldador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption="cortacables"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife" Caption="cuchillo"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption="palanca"/>
</Box>

No son ideales comparadas con el equipo quirúrgico real, pero funcionan en emergencias.

</Document>
