<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Comando
Los jefes de cada departamento se unen para formar el departamento de [color=#1b67a5]Comando[/color], una fuerza a tener en cuenta y los responsables de la estación. Suelen tener acceso a equipos especiales y sus propias habitaciones. A menudo son buscados muertos.

## Personal
[color=#1b67a5]Comando[/color] está formado por los jefes de cada departamento, siendo el [color=#9fed58]Jefe de Personal[/color], el [color=#cb0000]Jefe de Seguridad[/color], el [color=#5b97bc]Oficial Médico en Jefe[/color], el [color=#f39f27]Ingeniero Jefe[/color], el [color=#c96dbf]Director de Investigación[/color], el [color=#b18644]Intendente[/color] y, sobre todos, el [color=#1b67a5]Capitán[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitán"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="JdP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="JdS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="OMJ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="IJ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="DI"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Intendente"/>
  </Box>

## Tomando el Mando
¡Felicidades por tu ascenso! Además de todo el papeleo adicional, tus nuevas [color=#a4885c]responsabilidades[/color] incluyen dirigir tu departamento, hacer cambios y elegir prioridades, mantener seguro al personal y al equipo, así como holgazanear mientras tus compinches hacen todo el trabajo.

¡No olvides que aún tienes un trabajo! Tus herramientas elegantes no te ganan un día libre, aún tienes que suplir cualquier escasez de personal, ayudar a los trabajadores con dificultades y enseñar a los novatos.

Puede que te salgas con la tuya simplemente sentándote y dejando que la gente te resentirá, pero es más sabio activarte y trabajar junto a ellos.
Recuerda mover a tus trabajadores para que hagan lo que les gusta hacer o lo que hacen mejor.

## Tu Taquilla

Para lidiar con tus nuevas tareas aplastantes, cada jefe recibe artículos especiales para liderar a tus subordinados. La mayoría de tus nuevas herramientas brillantes se pueden encontrar en tu [color=#a4885c]taquilla[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Tu [color=#a4885c]control remoto[/color] es muy simple pero profundamente subestimado. Una fuerza pequeña pero poderosa, tu control remoto puede abrir y cerrar [color=#a4885c]esclusas[/color], girar los [color=#a4885c]pernos[/color] para bloquearlas, o activar el [color=#a4885c]acceso de emergencia[/color]. Puede hacer esto a distancia.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
El control remoto influye en dónde se mueve la gente. Los jefes pueden bloquear al personal fuera de áreas peligrosas o dejar entrar a la gente para agarrar algo rápidamente.

También tienes acceso a tu propio canal de [color=#1b67a5]Comando[/color], como cualquier otro departamento. Sin embargo, el tuyo es particularmente especial ya que las personas que pueden escucharte tienen [color=#a4885c]departamentos enteros[/color] a su disposición.
Úsalo para comunicarte con otros jefes y ser un representante de lo que tus trabajadores quieren o necesitan.

El [color=#1b67a5]Capitán[/color] y el [color=#9fed58]Jefe de Personal[/color] obtienen acceso a la lucrativa [color=#a4885c]llave maestra de encriptación[/color], permitiéndoles sintonizar todos los canales de radio de la estación. Esto es extremadamente valioso, ya que puedes coordinar entre departamentos tú mismo.
[color=#a4885c]¡No desperdicies esta ventaja vital![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Para hacer que el pantano de papeleo (que definitivamente te abrumará) sea aún más difícil de manejar, se te ha dado generosamente un [color=#a4885c]sello[/color] en tu taquilla. Úsalo para firmar documentos. Después de sellarlo, no se puede editar. Revísalo primero.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
