<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 2013HORSEMEATSCANDAL <146540817+2013HORSEMEATSCANDAL@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Brandon Hu <103440971+Brandon-Huu@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Zonespace <41448081+Zonespace27@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 strO0pwafel <153459934+strO0pwafel@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Glosario

Esta página contiene la mayoría de los términos de jerga que podrías encontrar en la estación y en toda la comunidad.

# Jerga Dentro del Personaje (IC)

Estos son términos que podrías encontrar en el juego.

## AOS
Arrestar a la vista (Arrest On Sight).

## AA
Acceso Total (All Access), o una identificación que tiene todos los accesos en la estación. El capitán es la única persona que tendrá este tipo de acceso en circunstancias normales.

## Atmos
Abreviatura de Atmosféricos (Atmospherics).

## Atmosiano
Un término para los Técnicos Atmosféricos, o generalmente cualquier persona que pasa la mayor parte de su tiempo o es particularmente hábil con Atmosféricos.

## Atornillado (Bolted)
Una esclusa que nunca cambiará de estado. Permanecerá permanentemente abierta o permanentemente cerrada hasta que se desatornille. Las esclusas cerradas y atornilladas tienen luces rojas sólidas.

## Borg
Abreviatura de cíborgs, robots controlados por jugadores.

## Muerto Cerebral (Braindead)
Se refiere a un usuario que se ha desconectado del juego. Los usuarios desconectados pueden reconectarse al servidor y retomar el control de su personaje.

## Briga (Brig)
El área principal del departamento de seguridad. Aquí es donde se lleva y se retiene a los prisioneros para su castigo. El Alcaide está a cargo del buen funcionamiento de la brigada.

## Cap
Abreviatura de Capitán.

## Cargonia
Referencia a que carga declara su independencia. Contra las reglas.

## CE
Abreviatura de Ingeniero Jefe (Chief Engineer), el jefe del Departamento de Ingeniería.

## CentComm/Mando Central (Central Command)
Una agencia administrativa que supervisa la estación espacial de Nanotrasen que habitas.

## CMO
Abreviatura de Oficial Médico en Jefe (Chief Medical Officer), el jefe del Departamento Médico.

## Crítico (Crit/Critical)
Se refiere al estado de salud en el que caes inconsciente e incapaz de moverte. Mientras estás en estado crítico, tu salud decae lentamente hasta que mueres, a menos que recibas ayuda externa.

## Emag
  Se refiere al secuenciador criptográfico del Sindicato. "Emaggeado" generalmente se refiere a esclusas o taquillas que están atornilladas abiertas, pero también a cualquier otro dispositivo pirateado por un Emag.

## Acceso de Emergencia/EA (Emergency Access)
  Una esclusa que puede ser abierta por cualquier persona, incluso sin acceso o identificación. Las esclusas que están configuradas para acceso de emergencia tienen luces amarillas intermitentes.

## ERT
Un Equipo de Respuesta a Emergencias (Emergency Response Team). Estos pueden ser enviados por el Mando Central para varios propósitos.

## Flukie
Un portmanteau de "Fluke" (Fracaso) y "Nukie" usado para (generalmente de manera despectiva) referirse a un equipo de Operativos Nucleares que falla en su objetivo. También puede aparecer como "Fluke Ops".

## Dios(es) (God(s))
Un término IC que representa a un Administrador del Servidor. CentComm también se usa a veces de esta manera.

## Marea Gris/Grises/Greytide/Greyshirt/Tider/Asistente (Assistant)
Típicamente utilizado para referirse a un Pasajero debido al color de su uniforme estándar, aunque puede usarse para referirse negativamente a otros miembros de la tripulación (no solo pasajeros) que actúan de manera indisciplinada o cometen varios delitos menores.

## HoP
Abreviatura de Jefe de Personal (Head of Personnel), jefe del Departamento de Servicio. También puede referirse a la oficina del HoP, donde se dan o cambian las identificaciones.

## HoS
Abreviatura de Jefe de Seguridad (Head of Security), jefe del Departamento de Seguridad.

## Aislamiento (Insuls)
Abreviatura de Guantes Aislados (Insulated Gloves). Estos son los guantes amarillos que usan más a menudo los Ingenieros. Ofrecen protección completa contra descargas eléctricas de cosas electrificadas. Mucho más efectivos que su variedad económica.

## Jani
Abreviatura de Conserje (Janitor).

## KOS
Matar a la vista (Kill On Sight). Alguien ha cometido un crimen tan grave que se considera que ni siquiera vale la pena arrestarlo.

## Materiales (Mats)
Materiales. Generalmente acero, plástico, plasteel, vidrio, plata y oro.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen es la empresa propietaria de la estación espacial que habitas.

## Newkie
Un portmanteau de "New" (Nuevo) y "Nukie" usado para referirse a un jugador inexperto en el papel de un Operativo Nuclear.

## Nukie
Un término de jerga/abreviatura para un Operativo Nuclear. A veces también puede aparecer como "Nuke Op".

## Perma
Abreviatura de Briga Permanente (Permanent Brig). Esto es para el crimen más grave y significa que un prisionero nunca será liberado. La mayoría de las estaciones tienen un área dedicada y separada de seguridad para la briga permanente.

## QM
Abreviatura de Intendente (Quartermaster), el jefe del departamento de Carga.

## RD
Abreviatura de Director de Investigación (Research Director), el jefe del Departamento de Ciencias.

## Robusto (Robust)
Una palabra usada para describir a alguien que es particularmente hábil en el combate, o que sobrevivió a una pelea difícil.

## Salv
Abreviatura de Técnico de Salvamento (Salvage tech).

## Ciencias (Sci)
Abreviatura de Ciencias (Science).

## Seg (Sec)
Abreviatura de Seguridad (Security).

## Oficial de Seg (Secoff)
Abreviatura de Oficial de Seguridad (Security Officer).

## Turno (Shift)
Forma IC de referirse a las rondas.

## Singulo
Una abreviación del Motor de Singularidad (Singularity Engine). Un Singulo puede crear energía infinita para la estación pero es muy peligroso.

## Singuloso (Singuloose)
Una Singularidad que ha crecido demasiado y ha violado su contención. Atravesará la estación causando daños masivos.

## Espaciado (Spacing)
Un evento que causa que un área pierda presión de aire, es decir, una brecha en el casco.

## Espesio (Spess)
Una mala escritura intencional de "Espacio" (Space), a veces usada como un portmanteau de "espacio" y "desastre" (mess). También puede aparecer en palabras como "Espesionautas" (Spessmen).

## SSD
Abreviatura de Trastorno de Sueño Repentino (Sudden Sleep Disorder) o Trastorno de Sueño Espacial (Space Sleep Disorder). Esta es una forma IC de referirse a un jugador que se ha desconectado y ya no responde.

## Sindie/Sindi/Sindicato (Syndie/Syndi/Syndicate)
Una referencia general a cualquier persona empleada por el Sindicato. Esto va desde (sospechosos) Agentes del Sindicato hasta Operativos Nucleares.

## TC
Un telecristal (telecrystal), que es una moneda utilizada por los Agentes del Sindicato para comprar contrabando restringido como armas y otro equipo ilegal.

## Alcaidesuelto (Wardenloose)
Un término de broma que hace referencia a un Singuloso. Un alcaidesuelto es cuando se ve al Alcaide fuera de la brigada.

## Xenoarqueología (Xenoarchaeology)
Estudio de artefactos, generalmente realizado por ciencias.

# Jerga Fuera del Personaje (OOC)

Estos son términos que solo debes usar en el chat OOC o fuera del juego.

## Admeme (Admeme)
Un evento organizado o causado por un administrador.

## AHelp/Ayuda de Admin (Admin Help)
Un relé utilizado para informar comportamientos que infringen las reglas u otros problemas a los administradores.

## Antag
Abreviatura de Antagonistas, que son individuos específicamente elegidos diseñados para llevar la ronda al caos.

## Bwoink
El sonido que se hace cuando se recibe una ayuda de administrador. Reza para que no sea una prohibición (ban).

## Ick Ock
Una frase generalmente gritada en OOC cuando alguien revela información IC de la ronda actual, o "dentro del personaje, fuera del personaje" (in-character, out-of-character).

## LOOC/OOC
Fuera de personaje local (Local out-of-character) y (global) fuera de personaje respectivamente. Son canales de texto que permiten a los jugadores hablar con otros jugadores fuera del juego de roles. LOOC está habilitado durante las rondas, mientras que OOC generalmente solo está activo después de que termina la ronda.

## LRP
Juego de Rol Bajo (Low Roleplay). Los servidores marcados como LRP típicamente tienen reglas de juego de rol relajadas.

## MRP
Juego de Rol Medio (Medium Roleplay). Los servidores marcados como MRP generalmente tienen una base decente de reglas de juego de rol y generalmente requieren que los jugadores actúen como lo haría su personaje de manera realista en una situación dada. Se permite menos libertad para comportamientos como desafiar abiertamente a la Seguridad o a tu jefe.

## HRP
Juego de Rol Alto (High Roleplay). Los servidores marcados como HRP generalmente tienen reglas extensas sobre lo que constituye o no jugar un personaje. Generalmente se requiere que actúes como lo haría tu personaje, tengas una historia de fondo del personaje y sigas el protocolo en la estación. Algunos servidores HRP pueden crear su propia lore o ambientación para facilitar aún más el tipo de servidor que desean alojar.

## Auto-Antag (Self-Antag)
Un término para un jugador que participa en actividades similares a las de un antagonista sin ser realmente un antagonista. Esto abarca una amplia variedad de comportamientos, pero generalmente se usa para describir comportamientos molestos o acciones que son muy perjudiciales para otros jugadores sin ningún propósito. El auto-antagonismo es una ofensa sancionable. A veces se usa en IC. NO HAGAS ESTO.

## Upstream
La versión base del juego. Cualquier cambio en Upstream "fluirá" hacia todas las demás bifurcaciones (forks) del juego. Todos los servidores oficiales de Wizard's Den trabajan a partir de Upstream.

## Cazaválidos (Validhunter)
Un jugador que caza "válidos", es decir, personas que son válidas para matar, aunque esta persona no sea de seguridad.

</Document>
