<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 YuNii <benjamin@bhenrich.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Trabajos

SS14 tiene una gran cantidad de trabajos, divididos en siete departamentos principales:

## Servicio
[color=#9fed58]Servicio[/color] es un departamento diverso que incluye al jefe de personal y otros trabajos que existen para servir a la estación.

Funciona principalmente como personas que entretienen, limpian y sirven al resto de la tripulación, con la excepción de los pasajeros que no tienen un trabajo particular más allá de perderse en el mantenimiento.

## Carga
[color=#b18644]Carga[/color] consiste en los técnicos de carga, especialistas en salvamento y el intendente. Como departamento, es responsable de la distribución de recursos y el comercio, capaz de comprar y vender cosas en el mercado galáctico.

En su mayor parte, esto significa que rebuscan alrededor de la estación y restos de naufragios para encontrar materiales para vender y redistribuir, y compran materiales que otros departamentos solicitan.

## Médico
[color=#5b97bc]Médico[/color] consiste en los internos médicos, químicos, médicos y el oficial médico en jefe. Como departamento, es responsable de cuidar de la tripulación, tratar y/o clonar a los heridos y muertos, tratar enfermedades y evitar que todos mueran una muerte horrible y sangrienta en un armario en algún lugar.

Médico es uno de los departamentos mejor equipados, con la capacidad de localizar tripulantes heridos usando el monitor de la tripulación, un suministro casi infinito de químicos si la química está a la par, y la capacidad de diagnosticar y vacunar rápidamente enfermedades contagiosas.

## Ciencias
[color=#c96dbf]Ciencias[/color] consiste en asistentes de investigación, científicos y el director de investigación. Como departamento, es responsable de investigar tecnologías y artefactos, mejorar máquinas e imprimir dispositivos nuevos y útiles.

Los científicos deben buscar nuevos artefactos para estudiar, así como solicitar a los departamentos que ayuden a mejorar sus máquinas.

## Ingeniería
[color=#f39f27]Ingeniería[/color] consiste en asistentes técnicos, ingenieros de estación, técnicos atmosféricos y el ingeniero jefe. Como departamento, es responsable de mantener la estación energizada, su estructura intacta y su suministro de aire funcionando.

Ingeniería está equipada para ir de manera segura al espacio, y como tal, siempre deben intentar reparar las partes inhabitables de la estación.

## Seguridad
[color=#cb0000]Seguridad[/color] consiste en los cadetes de seguridad, abogados, detective, oficiales de seguridad, alcaide y el jefe de seguridad. Como departamento, es responsable de lidiar con alborotadores y amenazas no humanoides como ratas gigantes y carpas.

Como resultado de esto, y la necesidad de caminar por una delgada línea, la seguridad a veces es abrumada por la tripulación enojada (no mates al payaso), y es importante que sus miembros intenten mantener su mejor comportamiento.

## Comando
[color=#1b67a5]Comando[/color] consiste en cada jefe de departamento. Es responsable de mantener la estación y sus departamentos funcionando eficientemente.

Los miembros de Comando siempre deben ser relativamente competentes en sus respectivos departamentos e intentar delegar responsabilidades y dirigir el trabajo.

# Cambiar de Trabajo
El [color=#9fed58]Jefe de Personal[/color] es la persona a cargo de cambiar los accesos de identificación y repartir las claves de encriptación. Dirígete a su oficina y hazle saber en qué trabajo te gustaría trabajar en su lugar.

A menudo, querrán que consigas un papel [color=#a4885c]sellado[/color] por un jefe de departamento. No te preocupes, solo encuéntralos y entrégales el papel.
</Document>
