<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Estación y Turnos

Cada ronda de SS14 es un [bold]turno autónomo[/bold] que tiene lugar en una de las muchas estaciones diferentes.

Las rondas suelen durar entre [color=cyan]45 y 90 minutos[/color], pero los jugadores son libres de irse y unirse en cualquier momento durante una ronda.

## Terminal de Transportes
Si te unes a mitad de un turno, es probable que aparezcas en la [color=lime]terminal de transportes[/color].
Aquí puedes tomar bebidas, conversar con otros jugadores y esperar a que el transporte te lleve a la estación.

Las pantallas en las paredes te darán un tiempo estimado de llegada (ETA) para el transporte.
Cuando llegue, simplemente sube a bordo para ser transportado a la estación.

Asegúrate de permanecer dentro de la terminal y no pararte en la zona de aterrizaje del transporte. [color=#EB2D3A][bold]Puedes ser aplastado por los transportes que llegan[/bold][/color]

## Navegación
Cada estación tiene una amplia variedad de lugares para visitar.
Estos van desde departamentos específicos donde se realiza trabajo hasta áreas comunes donde puedes relajarte y charlar con otros.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Señales Direccionales"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Señales de Marcador"/>
</Box>

Los [color=cyan]mapas de la estación[/color] te dan una vista general de toda la estación con marcadores de colores que denotan la ubicación de diferentes cosas.
Las [color=cyan]señales[/color] regulares en las paredes pueden indicarte el camino a diferentes departamentos.

## Abandonar la Estación
Al final del turno [color=gray](salvo un [color=red][bold]desastre nuclear[/bold][/color])[/color], abandonarás la estación mediante el [color=lime]transporte de evacuación[/color].
Cuando sea llamado, se reproducirá un anuncio en la estación alertando a la tripulación y señalando su [color=cyan]llegada en 10 minutos.[/color]
Una vez que llegue, tendrás que dirigirte hacia él, abordarlo y luego sobrevivir el viaje al [bold]Comando Central[/bold].

La ronda no termina oficialmente hasta que llegues al [bold]Comando Central[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Si necesitas abandonar una ronda antes de tiempo, puedes hacerlo a través de una [color=lime]unidad de criosueño[/color].
Simplemente métete dentro y abandona el juego; esto almacenará tus pertenencias y asegurará que no sean robadas o mal utilizadas.

## Más Información
¿Estás aprendiendo los controles? [textlink="Haz clic aquí para leer sobre los diferentes controles" link="Controls"]

¿No sabes cómo realizar un trabajo? [textlink="Haz clic aquí para saltar a una lista de departamentos" link="Jobs"]

¿Sigues muriendo? [textlink="Haz clic aquí para ver una guía de supervivencia" link="Survival"]

</Document>
