<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hmeister-real <118129069+Hmeister-real@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Vasilis <vasilis@pikachu.systems>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Supervivencia
Generalmente es prudente evitar situaciones que puedan causarte daño, porque el departamento médico solo puede curarte hasta cierto punto con químicos y objetos médicos limitados, especialmente cuando hay operativos nucleares a tu puerta.

## Identificar tu situación
Tu PDA contiene tanto el nombre de la nave como una lista de la tripulación actualmente activa en tu nave, un recordatorio de tu nombre si es necesario, y tu trabajo asignado para el turno, permitiéndote evaluar rápidamente la situación.

## Tratamiento de Emergencia
En caso de una emergencia grave, hay algunas cosas que puedes hacer para ayudar a garantizar tu supervivencia a largo plazo, incluyendo:
- Si entras en condición crítica, usa la medijeringa de emergencia de tu caja de emergencias; se asegurará de que no termines incapacitado. Las medijeringas de emergencia también pueden usarse para revivir a personas que estén actualmente en estado crítico en el suelo, y para prolongar el tiempo del que dispones para tratar venenos/etc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

- Tu caja de emergencias contiene una mascarilla de respiración y un tanque de oxígeno, que pueden ayudarte a sobrevivir más tiempo en una situación de despresurización (spacing). Si eres una de las personas de limo, ten en cuenta que el nitrógeno reemplaza al oxígeno para ti y que tu caja de emergencias comenzará con un tanque rojo de nitrógeno que reemplaza al tanque de oxígeno azul/amarillo estándar.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Si estás sangrando activamente, o simplemente deseas prepararte, es posible cortar objetos de tela con un cuchillo u otro objeto afilado y usar la tela resultante para crear gasas en el menú de fabricación (crafting) para detener hemorragias, aunque la tela sola se puede usar en menor medida en emergencias.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Otros Varios Consejos
- En lugar de un analizador de salud real, simplemente examinarte a ti mismo y usar el examen detallado es una buena manera de averiguar qué heridas tienes.
- Si te estás quedando ciego, las zanahorias son otra forma de tratar el problema (ya que contienen Oculine, la droga química utilizada para tratar la ceguera) si están disponibles.
- Las comidas bien hechas (comida cocinada que no sea de una máquina expendedora) son generalmente mucho mejores para tu salud general y pueden ayudar a curar heridas menores más rápidamente.
- El simple reposo en cama puede permitir que algunas heridas se cierren por sí solas. Las camas médicas son las mejores para esto, proporcionando una superficie estéril y soporte para todas las partes del cuerpo dañadas, pero cualquier cama funciona.
- Dormir realmente en una cama aumenta aún más tu tasa de curación.
- Las comidas que contienen proteínas, como la carne, ayudarán tremendamente a la condición de tu cuerpo después de una pérdida severa de sangre. Aún así, se recomienda visitar a un médico y recibir tratamiento.

</Document>
