<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
 # El Monumento
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Antes de que comiences con tus objetivos, el Monumento debe ser [italic][color=#4cabb3]Invocado[/color][/italic] por tu líder de culto. Cuando es construido por primera vez, el Monumento es invisible, intangible y efectivamente imperceptible para cualquier no-cultista. Una vez empoderado, el Monumento se volverá tanto visible como tangible para todos los individuos a bordo de la estación.

  Es por esta razón que el Monumento es mejor ocultarlo de ojos curiosos, y en una ubicación relativamente defendible.

  La entropía puede ser infundida en el Monumento para empoderarlo. A medida que infundes el Monumento con entropía, el culto en conjunto obtendrá acceso a más [color=#4cabb3][bold]Influencias[/bold][/color] y [color=#4cabb3][bold]Glifos[/bold][/color], los cuales pueden conseguirse interactuando con el Monumento.

  Los cultistas pueden interactuar con el Monumento para comprar [color=#4cabb3][bold]Influencias[/bold][/color] adicionales. La entropía almacenada en el Monumento con fines de compra es [italic]por persona,[/italic] así que un cultista comprando una habilidad no gastará la entropía recolectada por otros cultistas.

  [textlink="Para más información sobre Influencias, haz clic aquí." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Invocando lo Desconocido
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Si logras empoderar completamente el Monumento hasta la tercera etapa, este deseará un último umbral de entropía: combustible para alimentar el acto final. Una vez se haya infundido suficiente entropía, el Monumento empoderado brillará, señalando que ahora puede ser usado para [color=#4cabb3][bold]Invocar[/bold][/color] lo Desconocido. Cualquier cultista puede hacerlo interactuando con el Monumento.

  Una vez el Monumento esté listo para activarse, los cultistas [bold]deben[/bold] activarlo para recuperar acceso a la tienda y glifos del Monumento — el final [bold]no[/bold] puede ser pospuesto.

  Prepárate para defender el Monumento durante la Invocación, ya que una sola acción desviada de un alma disruptiva traerá este ritual a un abrupto y poco ceremonioso fin.

  Convertir miembros adicionales de la tripulación usando un [color=#4cabb3]Glifo de la Verdad[/color] mientras la Invocación está activa acelerará su velocidad, acercando al culto a la victoria total.

  ## Glifos
  Los Glifos pueden ser [color=#4cabb3]Escritos[/color] interactuando con el Monumento. También puedes [color=#4cabb3]Borrar[/color] un Glifo no usado de manera similar en el Monumento.

  ¡Ten en cuenta que activar un Glifo drenará la salud de todos los cultistas que estén ayudando en su activación!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Glifo del Conocimiento[/bold] permite que un no-cultista llevado sobre él sea [color=#4cabb3]convertido[/color] en un compañero cultista cósmico. ¡Los capellanes y los individuos con un implante de protección mental no pueden ser convertidos usando este glifo!
  - [bold]Glifo de Proyección[/bold] permitirá al cultista que lo use escapar temporalmente de su cuerpo como una [color=#4cabb3]Forma Astral[/color] libre y perceptivamente invisible, permitiéndole espiar a miembros de la tripulación desprevenidos.
  - [bold]Glifo de Protección[/bold] transmuta cualquier traje espacial — rígido o blando — en la [color=#4cabb3]Armadura Entrópica[/color] especial del culto cósmico.
  - [bold]Glifo de las Hojas[/bold] transmuta aleatoriamente cualquier objeto afilado en una de las [color=#4cabb3]Armas Únicas[/color] del culto cósmico.
  - [bold]Glifo de Cesación[/bold] transmuta un depurador portátil de atmósfera en una [color=#4cabb3]Aguja Vacía[/color] sin anclar.
  - [bold]Glifo de la Verdad[/bold] permite que cualquier no-cultista llevado sobre él sea [color=#4cabb3]convertido[/color] en un compañero cultista cósmico, incluso si es un capellán o está protegido por un implante de protección mental.
</Document>
