<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # El Culto Cósmico

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Una revelación sin igual. Un fin al sufrimiento cíclico y sisifiano."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Una suave llamada final."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  ¡Conocimiento de otro mundo inunda tu mente! Bienvenido al [color=#4cabb3]Culto Cósmico[/color], un antagonista de conversión grupal que ha puesto su mira en el fin de todas las cosas.

  Usa [color=#4cabb3]:a[/color] para comunicarte con otros cultistas a través del [color=#4cabb3]Murmuro Astral[/color].

  ## Objetivos
  - [color=#4cabb3][bold]Drenar Entropía[/bold][/color] - Drenen colectivamente cierta cantidad de Entropía de la tripulación. ¡Cuanta más entropía drenen, más podrán potenciar el Monumento!
  - [color=#4cabb3][bold]Potenciar el Monumento[/bold][/color] - Asegúrense de que el Monumento alcance su máximo poder. Cuanto más lo potencien, más acceso a poder obtendrá el culto.
  - [color=#4cabb3][bold]Dar paso al Fin[/bold][/color] - Una vez que el Monumento esté al máximo poder, completen el ritual final para invocar lo Desconocido y destruir la estación.

  El progreso hacia los objetivos es compartido por todo el culto.

  Los tripulantes deben estar vivos para que puedas [color=#4cabb3]Drenar Entropía[/color] de ellos, y convertirlos reforzará las filas de tu culto, haciendo más fácil recolectar entropía. Por esta razón, a menudo te conviene mantener a la tripulación [italic]con vida[/italic], al menos mientras sea relevante para tus metas.

  ## Entropía
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Partículas de Entropía"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Todos los cultistas comienzan con dos habilidades, o [color=#4cabb3][bold]Influencias[/bold][/color], una de las cuales es [italic][color=#4cabb3]Drenar Entropía[/color][/italic]. Esta es tu herramienta principal como cultista cósmico, y deberías usarla tan seguido como sea posible.

  Usar Drenar Entropía en un tripulante desprevenido te otorgará [color=#4cabb3]Entropía[/color] de manera sigilosa. Esto hará que una pequeña parte de la salud del tripulante se deteriore con el tiempo.

  Puedes almacenar hasta 14 Partículas de Entropía, y acercarte al Monumento las depositará automáticamente.

  [textlink="Para más información sobre el Monumento, haz clic aquí." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Para más información sobre las Influencias, haz clic aquí." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Una aguja vacua"/>
  </Box>

  Si el culto logra potenciar el Monumento, obtiene la habilidad de crear [color=#4cabb3]Agujas Vacuas[/color]. Estas se pueden crear transmutando un Depurador Portátil en un [color=#4cabb3]Glifo[/color].

  Cuando se ancla en un lugar, una aguja vacua devora rápidamente la atmósfera circundante. ¡Este proceso hace que [color=#4cabb3]Partículas de Entropía[/color] se condensen en su superficie, funcionando como una poderosa fuente de entropía en etapas avanzadas del juego!

  ## Conversión
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Un Glifo de Conocimiento"/>
  </Box>

  Una vez que el Monumento ha sido construido, puedes comenzar a convertir tripulantes en cultistas. Para hacerlo, necesitarás usar el monumento para grabar un [color=#4cabb3]Glifo[/color] apropiado, e interactuar con él mientras un tripulante se encuentra sobre este. Los glifos son visibles para los no-cultistas, ¡así que ten cuidado!

  Cualquier capellán o tripulante con un escudo mental no puede ser convertido usando un Glifo de Conocimiento. Una vez que el Monumento esté totalmente potenciado, el Glifo de la Verdad puede usarse para convertir a estos tripulantes.

  Necesitarás que cierta cantidad de tripulantes estén presentes para que la conversión tenga éxito. El número requerido puede consultarse accediendo al Monumento. [italic]Si no hay suficientes cultistas presentes, la conversión fallará, y tu culto podría quedar expuesto.[/italic]

  [textlink="Para información sobre la deconversión, haz clic aquí." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Grietas Malignas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  A medida que tu culto progresa, comenzarán a aparecer [color=#4cabb3]Grietas Malignas[/color] en el entorno. Estas grietas en el espacio real filtran poder astral inestable, ¡y deben localizarse lo antes posible!

  Los cultistas pueden [color=#4cabb3]absorber[/color] en secreto una Grieta Maligna interactuando con ella.

  La absorción exitosa de una Grieta Maligna [bold]empoderará permanentemente[/bold] al cultista que lo haga, aumentando la fuerza de todas las [color=#4cabb3]Influencias[/color] que posea, y duplicando la [color=#4cabb3]Entropía[/color] que obtiene al drenar tripulantes. Los cultistas empoderados ya no necesitan respirar y son inmunes al vacío del espacio.

  Las Grietas Malignas pueden ser purgadas interactuando con ellas usando una biblia.
</Document>
