<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # Influencias

  Los cultistas comienzan con dos poderosas influencias y, a medida que progresan el Monumento a través de sus tres etapas, irán desbloqueando más.

  Una vez que el Monumento alcanza su segunda etapa, cada vez que un cultista usa una influencia, existe la posibilidad de que genere un [color=#4cabb3]Eco Maligno[/color] revelador. Estos se desvanecerán tras un corto tiempo, ¡pero pueden alertar prematuramente a los forasteros de la presencia de tu culto!

  Usar *Sifón de Entropía* nunca generará un Eco Maligno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Influencias Iniciales
  - [color=#4cabb3][bold]Sifón de Entropía:[/bold][/color] Extrae entropía de tu objetivo en silencio, causando algo de daño en el proceso.
  - [color=#4cabb3][bold]Mirada Nula:[/bold][/color] Emite un horrendo pulso de luz cósmica, ralentizando y desorientando a todos a tu alrededor.

  ## Influencias Activas Desbloqueables
  - [color=#4cabb3][bold]Fallo Aberrante:[/bold][/color] Provoca un colapso en la forma corpórea de tu objetivo, volviéndolo inmutable, impenetrable y congelado en el lugar temporalmente.
  - [color=#4cabb3][bold]Expulsar Subjetividad:[/bold][/color] Expulsa la mente de tu objetivo fuera de su cuerpo y hacia la oscuridad cósmica, dejando su cuerpo sin mente temporalmente.
  - [color=#4cabb3][bold]Ingreso Forzado:[/bold][/color] Usa una descarga concentrada de poder para forzar la apertura de una puerta segura.
  - [color=#4cabb3][bold]Nova Astral:[/bold][/color] Lanza una gran y disruptiva explosión de energía astral.
  - [color=#4cabb3][bold]Imposición Vacua:[/bold][/color] Niegas cualquier daño entrante durante un corto periodo de tiempo.

  ## Influencias Pasivas Desbloqueables
  - [color=#4cabb3][bold]Rechazar Metabolismo:[/bold][/color] Tus necesidades corpóreas de hambre y sed son quebradas: ya no necesitas comer ni beber.
  - [color=#4cabb3][bold]Paso Desatado:[/bold][/color] Te mueves solo en relación con la negrura sin estrellas: tu movimiento ya no se ve afectado por la gravedad.
  - [color=#4cabb3][bold]Zancada Astral:[/bold][/color] La energía astral vigoriza cada uno de tus movimientos, acelerando sutilmente tu velocidad.
  - [color=#4cabb3][bold]Vitalidad Vacua:[/bold][/color] El vacío sin estrellas del Monumento abruma tu mente y cuerpo. Tu forma corpórea se regenera lentamente mientras permanezcas en su presencia.
</Document>
