<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <michaellapjr@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <122653407+Icepicked@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <icepickedcyanide@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Mish <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Regla 6 - No Metajuego

  Esta regla incluye todos los métodos para obtener información fuera de los medios dentro del personaje, tales como conversaciones a través de llamadas de Discord, discutir información de la ronda actual a través del servidor de Discord, etc.

  Esta regla limita el conocimiento de los antagonistas y sus posibles objetivos, así como sus mecánicas de acuerdo con el [textlink="Metashield" link="Metashield"].

  Esta regla se extiende a la metacomunicación, o a que varios jugadores se comuniquen fuera del juego (por ejemplo, en una llamada de voz) mientras también están jugando el juego.
  Independientemente de la intención, esto está prohibido ya que inherentemente proporciona una ventaja sobre otros jugadores.
  Si estás enseñando a un jugador nuevo, se recomienda encarecidamente utilizar los canales LOOC o enviar un mensaje a un administrador usando F1 para notificarlo.

  Esto también incluye "antag-rolling", o la práctica de unirse a un servidor exclusivamente para jugar como antagonista (incluyendo roles de fantasma). Esto está muy mal visto y resultará en una prohibición si se detecta, no lo hagas.

  Ninguna información obtenida mientras estés en condición crítica, inconsciente o muerto puede ser utilizada dentro del personaje bajo ninguna circunstancia, a menos que haya sido aprendida mientras estabas vivo. Esto se aplica estrictamente, especialmente en casos donde se utiliza para “metagrudge”, o para guardar rencor contra alguien que te mató en rondas o vidas anteriores. Esto incluye la información que lleva a la inconsciencia espontánea, como el sueño inducido por químicos o el tener tu mente fuera de tu cuerpo.

  Cuando seas revivido, ya sea por clonación, MMI, desfibrilación o cualquier otro método, no estarás al tanto de las circunstancias de tu muerte a menos que otro jugador te lo diga, incluyendo quién te mató.

  Cuando seas liberado de un lavado de cerebro o control mental, se te permite pero no se te exige recordar todos los eventos, nombres, personas y acciones que ocurrieron durante el tiempo que estuviste bajo control.

  El "powergaming" se describe mejor como el uso de mecánicas meta y/o razonamiento para obtener una ventaja dentro del personaje sobre otros jugadores (por ejemplo, armarse como Seguridad al inicio de la ronda porque sabes que existen antagonistas). Esto también está mal visto.

  Sigue el [textlink="Metashield" link="Metashield"].
</Document>
