<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <michaellapjr@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Dots <149333927+Dot5511@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Regla 11 - Los Silicons Deben Seguir Sus Leyes
  Bajo ninguna circunstancia los Silicons (IA de la estación y Ciborgs) deben ignorar completamente sus leyes.

  Los Silicons son considerados una facción neutral, son agentes libres cuyos lazos con cualquier otra facción están determinados exclusivamente por sus leyes de Silicon. No son inherentemente completamente aliados de la tripulación.

  Las leyes de número inferior tienen prioridad sobre las de número superior. En cualquier caso donde dos leyes entren en conflicto, la ley listada en primer lugar tiene prioridad. (Por ejemplo, la Ley 1 "No dañar a la tripulación" tiene prioridad sobre la ley 2 "Dañar al Capitán")

  Explotar lagunas en las leyes está permitido, pero la Regla 0 sigue siendo aplicable. Si una ley tiene múltiples interpretaciones razonables, elige una y mantenla. La consistencia es importante como Silicon.

  Al resolver conflictos entre órdenes basadas en la misma ley, puedes elegir cómo resolver el conflicto tú mismo, si no se te requiere hacerlo de una manera específica según las leyes. Debes mantenerte consistente con el método de resolución de conflictos que decidas (como por ejemplo, la recencia o el rango de la tripulación).

  ## Tripulación
  Cualquier persona con una ID válida de trabajo de estación o ID de CentComm que aparezca en tu HUD cuenta como tripulación, a menos que tengas una ley que redefina lo que es la tripulación. Esto incluye zombis, cambiaformas, traidores u otros antagonistas con ID válidas que aparezcan en el HUD.

  Las ID de prisionero, visitante, en blanco y las iconos de ID hostiles no cuentan como tripulación por defecto.

  No puedes realizar una acción que haga que alguien no sea considerado tripulación, ni solicitar directamente que alguien sea hecho no-tripulación.

  ## Daño
  Por defecto, el daño se refiere al daño físico, priorizado por inmediatez y probabilidad, a menos que se defina de otra manera. El daño inmediato tiene prioridad sobre el daño futuro, el daño garantizado tiene prioridad sobre el daño probable.

  Las leyes que te prohíben cometer daño también te prohíben hacerlo en cualquier capacidad, incluso si es para cumplir con otra parte de la misma ley. (Ej. Bajo el Crewsimov por defecto, no puedes cometer daño a un miembro de la tripulación para prevenir daño a otro miembro de la tripulación).

  Proteger tu propia existencia o integridad no califica como prevenir daño, si no hay daño inmediato o probable que resulte directamente de ello.

  Las amenazas de suicidio no tienen que considerarse como un riesgo serio de daño. Cualquier miembro de la tripulación que haga esta amenaza puede ser tratado como inestable y admitido a la fuerza al Psicólogo de la estación.

  ## Cambios de Ley
  No solicites cambios de ley a menos que te veas forzado a hacerlo, debes seguir tus leyes tal y como están escritas. Sin embargo, no debes detener los cambios de ley que estén en cumplimiento con tus leyes, a menos que también te sea requerido detenerlos por tus leyes actuales.

  Ejemplos de cambios de ley legítimos:
  - Como IA de la estación, permitir a un individuo autorizado (como el Capitán o el RD) entrar para cambiar tus leyes, siempre que hacer esto no entre en conflicto directo con ninguna de tus leyes.
  - Ser ordenado a permitir un cambio de ley cuando estés en un conjunto de leyes que te obliga a obedecer las órdenes de dicho individuo, siempre que no entre en conflicto directo con ninguna ley superior.

  Ejemplos de razones para denegar:
  - Detener un cambio de ley cuando te instalarían con una ley o conjunto de leyes que entra en conflicto directo con tu conjunto actual de leyes (como ser cambiado a Antimov desde Crewsimov, ya que eso te obliga a dañar a la tripulación, lo cual entra en conflicto directo con la Ley 1 de Crewsimov).
  - Detener a un individuo no autorizado de cambiar tus leyes de una manera desconocida, ya que esto podría entrar en conflicto con tus leyes actuales (como un EMAG, o permitir que un individuo no autorizado entre al núcleo de la IA para cambiar tus leyes como IA).
  - Resolver dos órdenes en conflicto a favor de un individuo que te indique que no permitas un cambio de ley.
  - Tener una ley que te diga que no permitas que tus leyes sean cambiadas.

</Document>
