<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <122653407+Icepicked@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <icepickedcyanide@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Mish <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Regla 13 
  # No Hacer Griefing al Final de la Ronda (EORG)
  
  El Griefing al Final de la Ronda (EORG) se clasifica, generalmente, como actuar de manera innecesariamente violenta o fuera de personaje una vez que la ronda ha terminado literal o funcionalmente, en detrimento de la diversión o inmersión de otros jugadores. Algunos ejemplos específicos de EORG incluyen lo siguiente:
  
  [bullet] Matar al azar (generalmente abreviado como RDM)

  [bullet] Violencia que no fue mencionada en un ahelp antes de llevarla a cabo. Por ejemplo, si tenías un rencor con otro personaje durante la ronda, deberías pedir permiso por medio de ahelp antes de escalar la violencia al Final de la Ronda.

  [bullet] Destrucción, deconstrucción o vandalismo de cualquier bien de CentComm. Esto incluye el uso de un RCD o herramientas para derribar paredes o dañar los accesorios de luz, o usar cualquier tipo de explosivo en CentComm.

  [bullet] Cualquier forma de comportamiento increíblemente molesto, especialmente si se considera poco característico de cómo estuviste roleando hasta ese momento. Esto significa, por ejemplo, que no debes hacerle un resbalón a seguridad mientras están llevando a un prisionero al calabozo de CentComm, ni debes aturdir a las personas con un bastón sin razón.

  CentComm es un lugar para que las personas se relajen, hagan roleplay y hablen sobre la ronda. Aunque no es obligatorio participar en esto, se espera que permitas que otros lo hagan.

  Los Antagonistas no deben continuar con sus acciones antagonistas una vez que el transbordador de evacuación haya llegado a Central Command y aparezca la pantalla de Resumen del Final de la Ronda.

  Ten en cuenta que esta regla no se aplica a antagonistas que terminan la ronda o que evaden las reglas, tales como: Zombis, Dragones Espaciales y sus carpas, Blobs, Herejes Ascendidos o Operativos Nucleares.

  Atacar a alguien en CentComm porque era tu objetivo de matar, o porque descubriste que mataron a tu amigo a través de la pantalla de resultados post-juego, aún será considerado como EORG.

</Document>
