<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Culto de Sangre

  [color=#ff3333][italic]La emoción más antigua y poderosa de la humanidad es el miedo, y el tipo de miedo más antiguo y fuerte es el miedo a lo desconocido.[/italic][/color]

  El culto de sangre es un grupo laxo de acólitos dedicados a un ser interdimensional: [color=#ff3333]Nar'Sie, la Geómetra de la Sangre[/color]. Su objetivo principal ha sido siempre encontrar un lugar donde las barreras entre dimensiones espacio-temporales —el "velo"— puedan romperse. Se teoriza que, si lo logran, un [color=#ff3333]horror indescriptible de antiguo poder[/color] será traído a nuestra realidad, buscando arruinar el universo y moldearlo a su imagen.

  Obviamente, esto no puede permitirse.

  Lamentablemente para la estación, Nanotrasen la posicionó accidentalmente cerca de un punto débil indetectable en el tiempo y espacio. Quién lo hubiera sabido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TearVeilRune" Caption="El sigilo de Nar'Sie."/>
  </Box>

  Como cultista de sangre, el único ser que amas más que a tus compañeros acólitos es [color=#ff3333]Nar'Sie[/color]. Sé amable con los demás, enséñales los trucos y herramientas del oficio, y recuerda que solo mediante la cooperación completa podrán alcanzar su [color=#dd55aa]objetivo[/color].

  Los cultistas pueden aparecer al inicio de la ronda o ser convertidos por acólitos existentes. También pueden optar por atrapar su alma en una piedra para obedecer las órdenes de Nar'Sie.

  ## Habilidades

  [color=#ff3333]Tu patrona[/color] ha otorgado a sus cultistas varias habilidades básicas para ayudar en su misión.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistCommune" Caption="Comunión"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistStudyVeil" Caption="Estudiar Velo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistSpellsSelect" Caption="Preparar Hechizo"/>
  </Box>

  - [bold]Comunión[/bold]: Permite hablar con otros acólitos a distancia, pero susurros audibles pueden alertar a la tripulación si se usa imprudentemente.
  - [bold]Estudiar Velo[/bold]: Permite escuchar la voz de [color=#ff3333]la Geómetra[/color] y recibir instrucciones.
  - [bold]Preparar Hechizo[/bold]: Nar'Sie puede tallar sigilos de [bold]Hechizo de Sangre[/bold] en tu piel. Solo uno a la vez, salvo que estés sobre una [color=#ff6666]runa potenciadora[/color].

  ## Runas

  Las [color=#ff6666]Runas[/color] son tu herramienta principal. Pintadas con tu propia sangre, permiten concentrar el poder de [color=#ff3333]Nar'Sie[/color] en un punto físico.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OfferingRune" Caption="ofrenda"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmpoweringRune" Caption="potenciadora"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReviveRune" Caption="revivir"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarrierRune" Caption="barrera"/>
  </Box>

  - [bold][color=#ff6666]Runa de ofrenda[/color][/bold]: Convierte a individuos débiles o sacrifica muertos, atrapando sus almas en piedras.
  - [bold][color=#ff6666]Runa potenciadora[/color][/bold]: Permite preparar múltiples hechizos y reduce el daño físico al invocarlos.
  - [bold][color=#ff6666]Runa de revivir[/color][/bold]: Permite a Nar'Sie restaurar almas de cultistas muertos o dar alma a acólitos catatónicos.
  - [bold][color=#ff6666]Runa de barrera[/color][/bold]: Crea barreras mágicas para proteger a los seguidores.

  ## Hechizos de Sangre

  Hechizos que Nar'Sie tallará en tu piel. Un [color=#ff6666]runa potenciadora[/color] permite prepararlos sin dolor y más rápido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistSummonDagger" Caption="Invocar Daga"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistStun" Caption="Aturdir"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistTwistedConstruction" Caption="Construcción Retorcida"/>
  </Box>

  - Invocar Daga: Otorga un arma y herramienta para tallar runas.
  - Aturdir: Derriba, silencia y marca a una víctima; útil para secuestros silenciosos.
  - Construcción Retorcida: Convierte plasteel en [color=#bbbbbb]metal rúnico[/color].

  ## Estructuras

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultPylon" Caption="Pilar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultJuggernautShell" Caption="Casco de Juggernaut"/>
  </Box>

  Los pilares curan gradualmente a los cultistas cercanos. Los cascos de Juggernaut pueden ser habitados con piedras de alma para crear constructos poderosos.

  ## Constructos

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultShade" Caption="Sombra"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultJuggernaut" Caption="Juggernaut"/>
  </Box>

  Las Sombras son espíritus rápidos y resistentes. Los Juggernauts son lentos pero fuertes y capaces de destruir barreras.

  ## Ritual Final

  Cuando el velo esté suficientemente debilitado, dibuja una nueva runa en una de las tres ubicaciones indicadas por Nar'Sie. Necesitarás [bold]al menos nueve (9)[/bold] cultistas sobre la runa para completar la invocación.

  ## Curso de la Ronda

  - 1. [color=#a4885c]Etapa silenciosa[/color]: el culto actúa en secreto y sacrifica hasta dos [color=#dd55aa]objetivos[/color].
  - 2. [color=#a4885c]Culto levantado[/color]: el culto crece y ya no puede ocultar su naturaleza.
  - 3. [color=#a4885c]Velo debilitado[/color]: se realiza el ritual final; sensores detectan la actividad.
  - 4. [italic][color=#ff3333]Ella está aquí[/color][/italic]: [italic][color=#ff3333]desesperación[/color][/italic]

  ## Combatir el Culto

  La única forma conocida de desconvertir un cultista es mediante [color=#4466ff]agua bendita[/color] (al menos 40u).

  El [bold]Capellán[/bold] es inmune a la persuasión del culto y sus ataques, siendo tu único aliado confiable.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RandomHumanoidVisitorChaplain" Caption="Tu única línea de defensa. Que Dios te ayude."/>
  </Box>

</Document>
