<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 VMSolidus <evilexecutive@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
  # Motor de Supermateria

  El motor de supermateria es una fuente de poder increíblemente peligrosa, volátil y radiactiva. Sin un manejo cuidadoso, la cámara de supermateria se llenará de fuego, arcos eléctricos saltarán, y eventualmente, una explosión borrará de la existencia a Ingeniería.

  Pero con el cuidado y la manipulación adecuados, la supermateria puede ser una fuente de poder extremadamente potente para la estación. Aunque una instalación básica cubrirá la carga eléctrica típica de la estación, el cristal de supermateria se ve fuertemente afectado por los gases de muchas maneras diferentes, tanto beneficiosas como dañinas.

  ## Precauciones

  [bold][color=red]NO ENTRES INTENCIONALMENTE EN EL CRISTAL ANTES DE QUE EL SISTEMA DE ENFRIAMIENTO ESTÉ CONFIGURADO O SERÁS EXPULSADO.[/color][/bold]

  Antes de entrar en la cámara de supermateria, hay algunas cosas que tener en cuenta para evitar desastres y daños personales.

  • No energices el cristal antes de que el bucle de enfriamiento esté configurado. [color=red]No toques el cristal. No entres en el cristal.[/color]

  • Usa protección contra radiación cerca del cristal en todo momento.

  • No mires directamente al cristal. Los goggles de ingeniería prevendrán alucinaciones.

  • Si necesitas acercarte al cristal, equipa y activa las magboots.

  ## Cristal de Supermateria

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter" Caption=""/>

  El cristal de supermateria es el foco principal del motor. Lentamente absorbe y reacciona con los gases a su alrededor, mientras emite niveles de radiación increíblemente dañinos — pero lucrativos.

  Cuando es energizado — usualmente por emisores — la intensidad de su radiación crecerá, liberando oxígeno caliente y plasma como desechos. Para rematar, [color=red]cualquier cosa que toque el cristal es instantáneamente vaporizada[/color].

  ## Colectores de Radiación

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollectorNoTank"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>

  Para aprovechar el potencial radiactivo del cristal, se colocan colectores de radiación cerca de él. Estos se conectan a cables HV, generando energía para la estación.

  Los colectores de radiación requieren un tanque lleno de gas plasma para operar, el cual debe reemplazarse periódicamente para mantener la generación de energía.

  ## Bucle de Enfriamiento

  En el nivel más fundamental, el cristal de supermateria se mantiene estable con un “bucle” de tuberías atmosféricas. La cámara se llena con gas frío y seguro, mientras que cualquier subproducto dañino o no deseado es filtrado fuera del sistema.

  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>

  La mayoría de estaciones vienen con tanques de nitrógeno pre-suministrados: la supermateria reacciona muy de forma segura con el nitrógeno, lo que lo convierte en un gas ideal para una configuración básica.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  Para configurar el bucle de enfriamiento, ancla los tanques de nitrógeno a los puertos conectores de entrada y activa las bombas de gas respectivas. Sigue las tuberías, activando bombas y filtros de gas en el camino.

  Ten cuidado de no activar las bombas de gas dentro de las esclusas de la cámara interior antes de que todo el bucle esté configurado. Una bomba de derivación se encuentra fuera de la esclusa externa; úsala para mantener el gas fluyendo mientras trabajas.

  Al menos uno de los filtros que retroalimentan al bucle debe configurarse para filtrar nitrógeno. Esto mantendrá el nitrógeno enfriado en el bucle, asegurando que el cristal se mantenga dentro de parámetros seguros.

  <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>

  Una vez configurado el bucle de enfriamiento completo, revisa con un analizador de gases que no haya puntos donde el gas esté atrapado en el sistema. Desactiva la bomba de derivación cerca de las esclusas, activa las bombas interiores y configura la alarma de aire.

  ## Configuración de la Alarma de Aire

  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>

  La mayoría de las alarmas de aire están restringidas a técnicos atmosféricos. La alarma de aire de la supermateria es única, y puede ser configurada por los ingenieros de la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>

  Por defecto, los respiraderos en la cámara de supermateria solo expulsarán hasta 101.3 kPa de gas, y respetarán parámetros de bloqueo de presión.

  Usando la alarma de aire, incrementa el umbral de salida de cada respiradero, o cámbialos a límites de presión interna. Las funciones de bloqueo de presión de cada respiradero también deben desactivarse.

  Los scrubbers de aire también necesitan ajustes desde su configuración por defecto. Asegúrate de que cada scrubber esté configurado para filtrar todos los gases, y que la función WideNet esté activada para máxima eficiencia.

  ## Emisores

  <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>

  Una vez que el bucle de enfriamiento esté completamente configurado y los colectores de radiación llenos, el motor de supermateria estará listo para arrancar.

  Los emisores son la forma más común de encender la supermateria y mantener alta su energía interna. Interactúa con un emisor para encenderlo, y comenzará a disparar láseres al cristal.

  ## Experimentación

  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSupermatter"/>

  Aunque el nitrógeno es bueno para mantener la supermateria segura y estable, también limita la generación de energía del cristal.

  La consola de monitoreo de supermateria permite una observación cercana del cristal y los efectos que los gases tienen sobre él. Esta es una pieza clave de equipo para experimentar con seguridad con la supermateria.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister" Caption=""/>
  </Box>

  ¡Prueba diferentes mezclas de gases y mira qué sucede!
</Document>
