<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Lista de roles de Servicio/Civil y sus responsabilidades según el puesto.

  # Chef

    [bold]1.[/bold] El Chef no tiene permitido usar los cuerpos de personal fallecido como carne a menos que reciba permiso específico del Oficial Médico Principal. Se hace excepción para los changelings y cualquier otro personal ejecutado que no esté destinado a la Borgificación;

    [bold]2.[/bold] El Chef puede usar Ambrosia y otros narcóticos leves en la preparación de alimentos, siempre que sean legales.

    [bold]3.[/bold] El Chef debe producir al menos tres (3) platillos de cualquier tipo en un máximo de veinte (20) minutos. No cumplir con esto se considerará una violación del Procedimiento Operativo Estándar;

    [bold]4.[/bold] El Chef no puede dejar la cocina desatendida por más de quince (15) minutos si no hay comida disponible para consumo. Se hace excepción si no hay ingredientes o si la cocina es inutilizable/zona de riesgo.

    [bold]5.[/bold] El Chef tiene pleno permiso para expulsar por la fuerza a cualquier persona que trepe sobre la mesa de la cocina sin permiso. Sin embargo, no puede hacerlo si la persona usa la puerta o está en medio de una investigación activa;

  # Bartender

    [bold]1.[/bold] El Bartender puede usar su escopeta contra clientes problemáticos para expulsarlos si están causando disturbios. No se permite, sin embargo, usar fuerza letal o casi letal;

    [bold]2.[/bold] El Bartender está exento de responsabilidades legales al remover debidamente a clientes problemáticos (es decir, abiertamente hostiles) del Bar, siempre y cuando haya seguido la Guía 1;

    [bold]3.[/bold] El Bartender no puede poseer munición de escopeta regular (letal). Solo se permiten cartuchos de perdigones de goma. Se hace excepción durante emergencias graves, como Operativos Nucleares u Organismos Blob;

    [bold]4.[/bold] El Bartender tiene pleno permiso para expulsar por la fuerza a cualquier persona que trepe sobre la barra sin permiso, incluso personal con acceso a la puerta lateral. No puede hacerlo si la persona usa la puerta o está en medio de una investigación activa;

  # Botanist

    [bold]1.[/bold] Los Botánicos pueden cultivar plantas experimentales, siempre que no las distribuyan sin el permiso expreso del HOP.

    [bold]2.[/bold] Los Botánicos deben proveer al Chef con los Suministros Botánicos adecuados, según lo solicite el Chef, sin costo alguno.

    [bold]3.[/bold] Los Botánicos no pueden permitir que la flora no regulada se expanda fuera de Hidroponía u otras ubicaciones designadas sin el permiso expreso del HOP o del Capitán.

    [bold]4.[/bold] Los Botánicos no deben entregar Suministros Botánicos inestables espacialmente a personal que no pertenezca a Hidroponía.

    [bold]5.[/bold] Los Botánicos no deben recolectar ni distribuir Amanitina u otros venenos derivados de plantas/hongos, salvo que sea solicitado específicamente por el Jefe de Seguridad y/o el Capitán.

    [bold]6.[/bold] Los Botánicos no pueden usar dispensadores químicos sin el permiso expreso del Director de Investigación y del Jefe de Personal.

    [bold]7.[/bold] Los Botánicos no deben transportar flora peligrosa fuera de Botánica ni permitir que afecte otras áreas fuera de Botánica.

  # Clown

    [bold]1.[/bold] El Payaso puede, y está exento de cualquier consecuencia por, resbalar literalmente a cualquier persona, siempre que no interfiera con funciones de Seguridad activas ni ponga en peligro al personal (por ejemplo, resbalar a un Paramédico que arrastra a un herido a Medbay);

    [bold]2.[/bold] El Payaso no puede quitarse los Zapatos de Payaso ni la Máscara de Payaso. Se hace excepción si es realmente necesario para su actuación (por ejemplo, como sátira de malos payasos);

    [bold]3.[/bold] El Payaso no puede usar ni poseer Lubricante Espacial. Se hace excepción durante emergencias graves con humanoides hostiles, donde el uso del Lubricante Espacial pueda ayudar a la tripulación;

    [bold]4.[/bold] El Payaso debe intentar ser gracioso y/o entretenido al menos una vez cada quince (15) minutos. Un simple juego de palabras es suficiente. Resbalar continuamente a personas sin razón no constituye humor. La broma debe ser divertida para todos;

    [bold]5.[/bold] El Payaso puede realizar cualquier broma inofensiva que no contradiga las Guías anteriores, y está exento de consecuencias por ello.

  # Mime

    [bold]1.[/bold] El Mimo no puede hablar bajo ninguna circunstancia. Un Mimo que rompa su Voto de Silencio perderá su rango de inmediato;

    [bold]2.[/bold] El Mimo puede comunicarse mediante palabras escritas, ya sea en papel o PDA, pero se desaconseja usarlo automáticamente si el mimo es suficiente;

    [bold]3.[/bold] El Mimo debe realizar un mimo real al menos una vez cada treinta (30) minutos. Basta con simular estar contra una pared invisible.

  # Chaplain

    [bold]1.[/bold] El Capellán no puede ejecutar Sanación Bíblica sin consentimiento, salvo que la persona esté en estado crítico y no haya médicos disponibles.

    [bold]2.[/bold] El Capellán no puede discriminar activamente a ningún personal bajo la excusa de un principio religioso de su fe;

    [bold]3.[/bold] El Capellán puede realizar funerales libremente para personal no clonable/revivible. Todos los funerales deben concluir en el uso del Crematorio.

  # Janitor

    [bold]1.[/bold] El Conserje debe responder de inmediato a cualquier llamado de limpieza de la tripulación. No responder en quince (15) minutos se considera una violación del Procedimiento Operativo Estándar;

    [bold]2.[/bold] Si el trabajo del Conserje deja alguna superficie resbaladiza, debe colocar señales de piso mojado, físicas o holográficas. Durante crisis graves, como Operativos Nucleares, debe evitar crear superficies resbaladizas;

    [bold]3.[/bold] El Conserje no debe usar Granadas de Espuma de Limpieza como herramienta de broma. Estas granadas solo se usan para limpiar grandes superficies;

    [bold]4.[/bold] Durante Brotes Virales, los Conserjes deben usar su Traje Biológico y concentrarse en limpiar residuos biológicos hasta que el patógeno viral se considere eliminado;

    [bold]5.[/bold] El Conserje no puede colocar trampas para osos a menos que haya animales salvajes grandes en la estación.

    [bold]6.[/bold] El Conserje es responsable de reabastecer las máquinas expendedoras de la estación. Si algún artículo se agota, se debe ordenar y colocar nuevamente.

  # Reporter

    [bold]1.[/bold] El Reportero puede informar sobre cualquier evento en la estación, incluyendo aquellos que involucren al personal de Seguridad y Comando.

    [bold]2.[/bold] El Reportero no puede usar lenguaje difamatorio o calumnioso al informar sobre arrestos o detenciones.

    [bold]3.[/bold] El Reportero debe usar únicamente un lenguaje positivo al referirse a Nanotrasen y al Comando Central. Si duda sobre un artículo, se recomienda enviar una copia a Centcomm para revisión editorial.
</Document>
