<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Huhm-1 <cameronhillard40@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Ley Espacial
  La estación Funky opera bajo la ley espacial. Se espera que toda la tripulación, pasajeros y visitantes a bordo conozcan y sigan estas leyes (son bastante de sentido común, solo la seguridad y el capitán necesitan saber los horarios).

  ## Tratamiento De Prisioneros

  Los prisioneros aún tienen ciertos derechos que deben ser respetados por las fuerzas del orden:

  - Los prisioneros deben recibir atención médica adecuada. También deben ser proporcionados con asesoramiento psiquiátrico y espiritual si lo solicitan.
  - Los prisioneros deben tener acceso a equipos de comunicación (radios) siempre que no los malutilicen.
  - Los prisioneros deben recibir ropa, comida, agua, refugio y seguridad. Si la celda ya no es segura, el confinamiento debe establecerse en otro lugar.
  - Los prisioneros deben tener acceso a un abogado durante un interrogatorio si lo solicitan y está disponible.
  - Los prisioneros deben recibir su PDA asignada después de que se haya terminado el confinamiento. A menos que haya pruebas sólidas de manipulación del PDA, en cuyo caso el PDA debe ser asegurado y reemplazado por uno nuevo.
  - Los prisioneros deben gozar de libertad de movimiento y no deben ser restringidos con esposas o dispositivos similares después del encarcelamiento, a menos que exista un riesgo indebido para la vida o integridad física. Del mismo modo, cualquier prisionero que sea detenido por un periodo extendido o permanente debe ser alojado en una celda común, y no debe ser confinado a una celda solitaria a menos que represente un riesgo para la vida o integridad física.

  ## Registros

  Un registro de personal es una incautación de los objetos en una mochila, manos, abrigo, cinturón, bolsillos y sombrero de una persona. Si se encuentra contrabando durante el registro, el oficial puede decidir continuar con la detención o simplemente confiscar los objetos restringidos. Después del registro, todos los artículos legales deben ser devueltos a la persona.

  Un miembro de la tripulación puede legalmente negarse a un registro realizado sin una orden judicial mientras el nivel de alerta esté verde. Cabe señalar que si el nivel de alerta es azul o superior, todos los registros de personal son legales y ya no requieren una orden judicial.

  ## Implantación

  Cualquier prisionero bajo custodia puede ser sometido a procedimientos de implantación o extracción de implantes, siempre que sea razonable. El proceso de agregar un implante no debe prolongar la sentencia del detenido, lo que significa que no puedes retenerlo más tiempo para administrarle el implante, a menos que se indique lo contrario. Un prisionero aún puede recibir procedimientos de implantación sin cumplir con las circunstancias si otorgan su claro consentimiento.

  [bold]Escudos Mentales[/bold]: Los Escudos Mentales pueden ser administrados a cualquier prisionero que claramente haya sido lavado de cerebro. A diferencia de la implantación estándar, puedes retener a un prisionero hasta que se le administre un Escudo Mental, siempre que se haga de manera oportuna. Si un sospechoso se niega a cooperar o el implante no funciona, se le puede acusar de Negativa al Escudo Mental.

  Bajo circunstancias normales, un miembro de la tripulación puede negarse a recibir un Escudo Mental si no está preso por cometer un crimen.

  [bold]Sin embargo, cuando exista una amenaza conocida para la estación que utilice lavado de cerebro masivo o control mental, los miembros de la tripulación deben someterse a un Escudo Mental si así lo ordena Seguridad. La negativa a cumplir será tratada como Negativa al Escudo Mental.[/bold]

  # Extracción

  Un sospechoso puede ser forzado a recibir la extracción de un implante si existe una prueba razonable sólida de que ha sido implantado, como un oficial presenciando el uso de un dispositivo de implantación o su información biológica encontrada en un inyector desechado. A diferencia del procedimiento de implantación, un prisionero puede ver su sentencia completamente retrasada o extendida hasta que cumpla con el procedimiento, siempre que la seguridad intente activamente realizarlo. Al igual que con la implantación, si un prisionero da su claro consentimiento, la extracción del implante puede proceder sin pruebas.

  ## Sentencias
  Todas las sentencias deben ser manejadas principalmente por el Alcaide, si no hay Alcaide disponible, el Jefe de Seguridad (HoS) debe asumir esa responsabilidad, y si no hay HoS, recae en el miembro de seguridad de más alto rango.

  Usa el sentido común y la humanidad al emitir castigos. No siempre debes buscar el castigo más alto, no es necesario dar siempre la máxima pena ni buscar siempre degradar a alguien. Siempre toma en cuenta la gravedad del delito y solo cobra lo necesario para que alguien aprenda su lección.

  [bold]Cómplice, Intento e Intención:[/bold] Si alguien ayuda intencionalmente, con pleno conocimiento y de manera sustancial, a otra persona a cometer un crimen, se le puede acusar de los crímenes pertinentes, como un ingeniero que le da herramientas a alguien que dice que va a irrumpir en una zona. Lo mismo ocurre con un intento claro y sólido de cometer un crimen, o una persona que muestra una intención clara de cometer un crimen, como un operativo nuclear de la sindicado que arma una bomba pero es arrestado antes de que se active, aún así puede ser acusado de terrorismo. Esto no se aplica a crímenes que ya tienen una lista de intentos, como intento de asesinato.

  [bold]Crímenes Acumulables:[/bold] Los crímenes se consideran 'acumulables', en el sentido de que si acusas a alguien de dos o más crímenes diferentes, debes combinar los tiempos que le darías por cada delito.

  [bold]Influencias Externas:[/bold] Los crímenes cometidos bajo el control mental de otro individuo o entidad deben ser perdonados una vez que se haya realizado una "desconversión" clara y exitosa.

  [bold]Ejecuciones:[/bold] Las ejecuciones pueden ser autorizadas por el Capitán / Capitán interino después de que se haya realizado un juicio. Las ejecuciones también pueden ser aprobadas por CentComm, tras contacto formal.

  # Delitos Recurrentes
  Los delitos cometidos repetidamente después de haber sido detenidos por el mismo crimen pueden tener más tiempo añadido a la sentencia máxima recomendada. La pauta general es la siguiente:

  ## Segunda Ofensa
  [bold]Aumento Recomendado:[/bold] Se recomienda aumentar la sentencia en 1.5 veces para el mismo crimen únicamente.

  ## Tercera Ofensa
  [bold]Aumento Recomendado:[/bold] Se recomienda aumentar la sentencia en 2.5 veces para el mismo crimen únicamente.

  ## Ofensores Recurrentes
  Si el detenido ha cometido el mismo delito más de tres veces en ocasiones separadas, será decisión del Alcaide, o en ausencia del Alcaide, el miembro de seguridad de más alto rango, decidir si debe ser puesto en el Brig Permanente.

  [bold]Si el tiempo en el brig supera los 20 minutos, se recomienda encarecidamente la permanencia en el brig.[/bold]

  # Crímenes

  # Grado I

  Para crímenes menores, resuelve el problema y luego advierte a la persona de que no intente cometer el crimen nuevamente, si lo vuelve a hacer más tarde, un tiempo en el brig puede ser adecuado.

  ## Alteración del Orden

  [bold]Descripción[/bold]: Causar una alteración pública.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] A veces denominado vandalismo. Se aplica a compañeros de tripulación ruidosos. Cubre cosas como desnudez pública, insultos innecesarios, obstrucción de autoridades e incitación a delitos o violencia.

  ## Robo Menor

  [bold]Descripción[/bold]: Tomar propiedad no vital o de bajo costo de otra persona, organización o propiedad común, sin consentimiento.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 3:00

  [bold]Notas:[/bold] La diferencia entre robo menor y robo mayor depende de cuán crucial sea el artículo robado, como instrumentos, ropa y herramientas. En la mayoría de los casos, solo debes detener al ladrón, devolver el artículo robado y dejarlo ir con una advertencia.

  ## Posesión/uso de Sustancias Ilegales

  [bold]Descripción[/bold]: Fabricar, poseer o abusar de drogas o productos químicos restringidos.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 3:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto debe seguirse de acuerdo con el Procedimiento Operativo Estándar. Si algo cuestionable no se menciona en el SOP, el capitán o el personal de comando de mayor rango puede restringirlo públicamente.

  ## Entrada No Autorizada

  [bold]Descripción[/bold]: Entrar en un área no asegurada sin permiso.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] Puede ser mejor simplemente eliminar a la persona del área en lugar de detenerla.

  ## Vandalismo

  [bold]Descripción[/bold]: Daño superficial intencional a la propiedad pública o privada.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] Pintar grafitis, romper vasos de bar y agrietar ventanas internas es vandalismo. Romper una ventana hacia el espacio o áreas seguras no lo es.

  # Grado II

  ## Crueldad Animal

  [bold]Descripción[/bold]: Causar sufrimiento innecesario o daño a un ser no sensible con intención maliciosa.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 5:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto no incluye pruebas animales legítimas y autorizadas, y generalmente no se extiende a plagas o criaturas que puedan amenazar la estación.

  ## Daños/Destrucción de Propiedad

  [bold]Descripción[/bold]: Dañar maliciosamente o defecar propiedad o equipos públicos o privados.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Un paso más allá que el vandalismo, pero un paso menos que la destrucción masiva.

  ## Poner en Riesgo

  [bold]Descripción[/bold]: Poner imprudentemente en peligro a uno mismo o a otros, ya sea mediante acción directa o por falta de acción.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Cubre accidentes industriales, negligencia industrial, autoexperimentación o incluso mala praxis médica.
  
  ## Falta de Cumplimiento

  [bold]Descripción[/bold]: Resistir órdenes razonables dadas por una autoridad. Esto se extiende a órdenes de arresto y registros autorizados.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 2:00
  
  [bold]Notas:[/bold] La orden debe ser razonable y la persona debe recibir suficientes advertencias antes de que se emita la detención.

<Document>
  ## Posesión de Equipo Restringido

  [bold]Descripción[/bold]: Poseer o usar artículos u objetos no letales que están restringidos o son ilegales.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 5:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto es principalmente para contrabando de la sindicación; EMAGs, máscaras de gas de la sindicación, trajes duros de sangre roja, PDAs secuestrados o implantes. Sin embargo, a veces se extiende a cosas que la persona no debería poseer, como chalecos de kevlar y equipo de seguridad.

  ## Motín

  [bold]Descripción[/bold]: Participar en un grupo grande de personal que crea una alteración pública ilegal.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Crímenes como daños a la propiedad o agresiones se añadirán a este cargo. Los líderes de un motín pueden ser acusados de todos los crímenes que ocurran bajo su liderazgo.

  # III Grado

  ## Agresión / Golpiza

  [bold]Descripción[/bold]: Amenazar o usar fuerza física contra alguien sin la intención de matar.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] El intento de asesinato y la agresión son diferentes, asegúrate de que lo tengas claro.

  ## Infracción de Arresto

  [bold]Descripción[/bold]: Resistir intencionalmente y huir del arresto o detención por parte de un miembro autorizado del personal.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto solo aplica si la persona está siendo arrestada físicamente. Incluye personas que se despojan de las esposas o ayudan a otros a escapar del arresto. La infracción de custodia es un delito separado.

  ## Robo Mayor

  [bold]Descripción[/bold]: Tomar propiedad crítica o irremplazable de otra persona u organización sin consentimiento.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] La diferencia entre robo menor y robo mayor se basa en cuán crucial es el artículo robado. Esto se usa principalmente para el robo de artículos del personal de comando, cosas como controles de puertas, trajes duros, jetpacks y piezas de máquinas irremplazables.

  ## Homicidio Involuntario

  [bold]Descripción[/bold]: Matar incidentalmente a un ser sapiente sin intención.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Incluye homicidio involuntario en defensa propia y homicidio involuntario por negligencia.

  ## Destrucción Masiva

  [bold]Descripción[/bold]: Causar daños masivos a una área o sistema principal de la estación.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 15:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto se utiliza principalmente para bombardeos mortales o sabotaje de sistemas importantes de la estación como producción de energía, clonación, subestaciones o atmósfera.

  ## Posesión de Armas Restringidas

  [bold]Descripción[/bold]: Poseer o usar un arma que sea ilegal o contrabando.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] Desde armas de fuego sin permiso, cuchillas letales, explosivos, armas de fuego de la sindicación hasta implantes explosivos.

  ## Ingreso No Autorizado a Áreas Seguras

  [bold]Descripción[/bold]: Entrar en un área segura sin permiso.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 8:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto cubre lugares como telecomunicaciones, oficinas principales, zonas de seguridad, áreas de mando, la bóveda y el arsenal.

  ## Infracción de Custodia

  [bold]Descripción[/bold]: Romper de forma intencional una celda o custodia con la intención de escapar.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 5:00

  [bold]Notas:[/bold] Este tiempo debe sumarse al tiempo actual del prisionero en el brig. Aunque es raro, este cargo puede ser aumentado a brig permanente si el sospechoso ha intentado escapar o ayudar a otro a escapar del brig en varias ocasiones.

  # IV Grado

  ## Secuestro

  [bold]Descripción[/bold]: Restringir, transportar, controlar o confinar a un ser sapiente en contra de su voluntad.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Un rango amplio de cosas, utilizado principalmente como una categoría general cuando se trata de control ilegal de otro ser.

  ## Asesinato

  [bold]Descripción[/bold]: Matar a un ser sapiente con intención maliciosa.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto solo cambia de intento de asesinato a asesinato completo si la víctima entra en un estado de muerte y debe ser resucitada.

  # V Grado

  ## Asesinato Masivo

  [bold]Descripción[/bold]: Matar a tres o más seres sapientes con intención maliciosa.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] Permanente

  [bold]Notas:[/bold] Solo aplica cuando se han producido múltiples muertes con intención.

  ## Negligencia Capital

  [bold]Descripción[/bold]: Poner imprudentemente en peligro tu vida o la de otros, ya sea mediante acción directa o por la falta de acción como miembro del personal de mando.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] Permanente / Descenso

  [bold]Notas:[/bold] Esto cubre causar la muerte de uno o más miembros de la tripulación, no reparar / mitigar daños graves a la estación o causar daños severos a la estación. Este cargo se debe entregar a los miembros del mando y puede añadirse a su registro permanente.

  ## Prevención de Revivificación

  [bold]Descripción[/bold]: Hacer que un cuerpo no pueda ser resucitado.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] Permanente

  [bold]Notas:[/bold] Esto cubre el desmembramiento, el abandono en el espacio, esconder intencionalmente un cuerpo que conduce a su descomposición, u otras formas de impedir que un cuerpo con alma sea revivido.

  ## Negarse al Blindaje Mental

  [bold]Descripción[/bold]: Negarse a cumplir con un procedimiento razonable de Blindaje Mental.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] Permanente

  [bold]Notas:[/bold] Aplica si el sospechoso se muestra excesivamente poco cooperativo o si el implante no funciona debido a que el estado mental del prisionero ya está demasiado alterado. Si el implante falla, el castigo máximo recomendado aumenta a Ejecución Expedita.

  ## Terrorismo

  [bold]Descripción[/bold]: Participar en acciones destructivas maliciosas que amenacen con destruir o destruyan un vehículo o hábitat.

  [bold]Castigo Máximo Recomendado:[/bold] Ejecución

  [bold]Notas:[/bold] Resumido: sabotaje extremo de los sistemas de la estación o activar sistemas de autodestrucción.
</Document>
