<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ATDoop <bug@bug.bug>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Mish <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later AND MIT
-->

<Document>
# Thaven

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobThaven" Caption=""/>
</Box>

[color=#ffa500]¡Precaución! Esta especie tiene una mecánica de juego muy restrictiva y no se recomienda para jugadores nuevos.[/color]
[color=#ffa500]Esta mecánica dificulta enormemente formar un personaje o personalidad consistente, ya que puede afectar de manera severa cómo un Thaven habla e interactúa con otros.[/color]

## Estados de Ánimo
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OrganThavenBrain" Caption=""/>
</Box>

Los Thaven tienen una estructura cerebral única, similar a un cerebro positrónico, y por ello poseen "Estados de Ánimo" que los afectan de forma parecida a las Leyes de un borg.
[color=#ffa500]¡Estos Estados de Ánimo deben seguirse lo mejor posible![/color]

[color=#ffa500]Si un Thaven los viola, experimentará angustia o incomodidad.
Los detalles quedan a tu criterio, pero si se viola un Estado de Ánimo, debes intentar corregir tu error de inmediato si es posible.[/color]

## Cambios de Ánimo
Los cerebros Thaven son sensibles a las fluctuaciones en campos electromagnéticos.
Como resultado, su capacidad de sincronizar y regular sus Estados de Ánimo tiende a degradarse con la exposición prolongada a los rayos cósmicos que atraviesan las estaciones NT.

[color=#ffa500]También los hace vulnerables a campos EM generados por el Secuenciador Criptográfico de la Syndicate, o EMAG,[/color] que pueden inducir nuevos Estados de Ánimo, a menudo muy debilitantes.

## Estrangulamiento Neural Thaven
Las artes marciales cuerpo a cuerpo Thaven se enfocan en infligir daño no permanente.
[color=#ffa500]Sus ataques desarmados son lentos y no causan daño,[/color] pero [color=#1e90ff]generan una cantidad significativa de acumulación de aturdimiento.[/color]

## Respiración
Debido a su ancestro común con la carpa espacial, los pulmones Thaven son órganos extraños y resistentes que generan energía solo con el movimiento de la respiración.
Por ello, [color=#1e90ff]los Thaven pueden respirar cualquier tipo de atmósfera de manera segura,[/color] aunque a diferencia de su linaje genético, [color=#ffa500]siguen siendo vulnerables a la asfixia y al barotrauma.[/color]

## Daño
Debido a su estructura ósea relativamente frágil y su sistema nervioso único, reciben
[color=#ffa500]10% más daño por contundente, cortante, perforante y genético, y 20% más daño por radiación,[/color] pero su herencia acuática les permite recibir [color=#1e90ff]10% menos daño por calor, frío y veneno.[/color]

## Convenciones de Nombres Thaven
Los Thaven suelen nombrarse según una única virtud que valoran. A veces estos nombres pueden ser largos y difíciles de manejar.

- [color=#449944]Aceptable:[/color] Honestidad
- [color=#449944]Aceptable:[/color] Ten Misericordia
- [color=#449944]Aceptable:[/color] Da Gracias a Tus Ancestros
- [color=#449944]Aceptable:[/color] Obediencia
- [color=#449944]Aceptable:[/color] Busca Las Escrituras
- [color=#994444]Malo:[/color] Juan Pérez
- [color=#994444]Malo:[/color] Que Se Joda La Policía
- [color=#994444]Malo:[/color] Vive Largo y Próspero
- [color=#994444]Malo:[/color] Benry

</Document>
