<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Huhm-1 <cameronhillard40@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Duración de los Baneos

  Los baneos pueden ser apelados en el Discord, creando un ticket.
  
  ## Temporal
  Los baneos temporales se levantarán automáticamente después de un cierto tiempo. Si es un baneo del juego, te dirán cuánto tiempo queda cuando intentes conectarte.

  ## Indefinido
  Estos baneos solo se eliminarán si la apelación es exitosa. Cualquier baneo que no te indique cuándo expira y no especifique lo contrario puede considerarse un baneo indefinido.

  ## Voucher
  Este es un baneo indefinido que solo puede ser apelado con una apelación exitosa y que requiere un voucher de buen comportamiento del equipo administrativo de un servidor SS13/SS14 conocido o al menos medianamente activo para que la apelación sea considerada. Los baneos con voucher generalmente no pueden ser apelados hasta al menos seis meses después de ser emitidos. Sin un voucher, un jugador solo podrá intentar apelar un baneo con voucher una vez, y solo si el baneo fue colocado de manera inapropiada. Los baneos con voucher suelen ser impuestos como resultado de una apelación fallida de un baneo indefinido por jugadores con un historial de baneos y de causar problemas.

  ## Permanente
  Este es un baneo que solo es apelable si el baneo fue colocado de manera inapropiada, incluyendo si el baneo no debería haber sido permanente. Si el resultado de la apelación es que el baneo fue apropiadamente colocado, el baneo no podrá ser apelado nuevamente y no será levantado. Estos baneos son extremadamente raros, pero se aplican a jugadores que causan problemas de manera continua incluso después de un baneo con voucher o a usuarios que tienen un comportamiento completamente inaceptable y pueden ser eliminados permanentemente.
</Document>
