<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Huhm-1 <cameronhillard40@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # El Metashield

  Algo que está "protegido" no puede ser conocido por tu personaje durante una ronda hasta que ocurra la "condición de revelación". Esto también significa que tu personaje no puede hacer cosas basadas en información "protegida". Saber o actuar sobre algo que está protegido antes de que se cumpla la condición de revelación se conoce como metajuego.

  Las condiciones de revelación revelan la información protegida para la ronda, no para una instancia específica. Esto significa que una vez que se cumple una condición de revelación en una ronda, el escudo ya no aplica en ningún caso para el resto de la ronda.

  Algunos documentos relacionados con el metashield son:
  - [textlink="Manual de Entrenamiento de Comando" link="CommandTrainingManual"]
  - [textlink="Manual de Entrenamiento de Seguridad" link="SecurityTrainingManual"]


  ## Levantar el Escudo

  El metashield se puede levantar de dos formas:

  1. Cualquier anuncio de Central Command, relacionado con el antagonista específico. Como por ejemplo:
    - Declaración de guerra
    - Recalls de actividad inusual
    - Comunicaciones enemigas
    - Anuncios de bio-peligro

  2. Miembros del comando (o cualquier otro jugador que ya no esté bajo el metashield) diciéndole a otros sobre antagonistas específicos

  Levantar el metashield (revelar secretos corporativos) se considera algo que solo se debe hacer con *razones suficientes.*

  ## Secretos Corporativos

  El metashield es un término fuera de personaje utilizado para acciones de administración; en personaje, esto se referiría como *secretos corporativos*. Tú, como miembro promedio de la tripulación, no estás entrenado para reaccionar ante amenazas potenciales, ni recuerdas los eventos entre cada ronda. La política de Nanotrasen dicta que el miembro promedio de la tripulación está aquí para hacer su trabajo, no para preocuparse por amenazas potenciales. Es en el mejor interés de Nanotrasen que la tripulación no esté al tanto de ninguna amenaza potencial, ya que eso implicaría que hay algo de lo que temer.

  Como tal, *toda la información sobre antagonistas específicos está protegida.* No conoces los objetivos, herramientas, habilidades, etc., de ningún antagonista. También se incluye en el conocimiento protegido:
  - Implantes no relacionados con NT
  - Objetos camaleónicos y fibras misteriosas
  - Objetos de sigilo

  Sin embargo, *todos los miembros de comando no tienen metashield.* Ellos están completamente al tanto de cualquier amenaza potencial y están específicamente "entrenados" en cómo tratar cualquier amenaza. Si la situación lo requiere, también se les permite decirle a los demás lo que está ocurriendo y levantar el escudo. La seguridad sigue estando bajo el metashield, pero está ligeramente modificada y es menos estricta. Por favor, consulta el "Manual de Entrenamiento de Seguridad" para saber qué es lo que específicamente saben.

  Esto viene al costo de ir en contra de la política de Nanotrasen. Levantar erróneamente el metashield, como miembro de comando, tiene consecuencias tanto IC como OOC. Por favor, consulta el SOP general de Comando para saber cuándo se considera incorrecto o correcto levantar el escudo. El hecho de que Nanotrasen esté ocultando algo de sus tripulantes no está protegido, pero los secretos reales están protegidos.

  ## Ejemplos

  Como miembro estándar de la tripulación, *no* sabes los objetivos ni las habilidades de ningún antagonista hasta que se revele el escudo. Sin embargo, puedes saber sobre rumores o conceptos relacionados con un antagonista específico, o que ciertos objetos o personas son de alto riesgo y requieren ser protegidos. Por ejemplo:
  - Saber que alguien es un revolucionario está protegido; sin embargo, puedes reportarlo por actividades sindicales no solicitadas.
  - Saber que alguien es un hereje está protegido; sin embargo, puedes reportarlo por asalto, secuestro, etc.
  - Saber que alguien es un traidor está protegido; sin embargo, puedes reportarlo por robo o asesinato.
  - Saber que alguien es un cambiapieles está protegido; sin embargo, los horrores genéticos más allá de tu imaginación probablemente no deberían estar en la estación. Puedes reportarlos.

  Esencialmente, no tomes ninguna acción porque sabes que alguien es un antagonista, toma acción dependiendo de *lo que hayan hecho*. Evita mencionar a los antagonistas o el modo de juego, al menos hasta que se levante el escudo. Si encuentras evidencia que provenga irremediablemente de un antagonista, llévala a un miembro del comando para "forzarlos" a revelar el escudo. El comando es tu jefe, y deberías consultarlos si no sabes qué hacer, IC u OOC.

  Esto no significa que toda la ronda deba transcurrir sin mencionar o tratar con los antagonistas específicos. Como se mencionó antes, el metashield es igual a los secretos corporativos, los cuales existen en el personaje. Esto significa que Nanotrasen está completamente al tanto de cualquier amenaza potencial; simplemente son selectivos con a quién le dan esta información.

  ## Metafriending y Metagrudging

  Esta sección proporciona información adicional sobre un concepto que está prohibido por múltiples elementos del metashield que nunca se revelan IC. Dar un trato preferencial a una persona o personaje basado en algo que tu personaje no debería saber se considera metafriending. Tratar a una persona o personaje de manera negativa basado en algo que tu personaje no debería saber se considera metagrudging.

  ## Ejemplos de Metafriending

  Estos son ejemplos de cosas que están prohibidas por al menos un elemento del metashield que nunca se revela IC.
  - Darle acceso adicional o un trabajo a un personaje porque eres amigo del jugador que está jugando ese personaje.
  - Confiar en un personaje porque eres amigo del jugador que está jugando ese personaje.
  - No pelear con un personaje porque eres amigo del jugador que está jugando ese personaje.
  - Ignorar tu objetivo de matar a un personaje porque tu personaje y el suyo se hicieron amigos en una ronda anterior.

  ## Ejemplos de Metagrudging

  Estos son ejemplos de cosas que están prohibidas por al menos un elemento del metashield que nunca se revela IC.
  - No darle acceso adicional o un trabajo a un personaje porque estás enojado o no te gusta el jugador que está jugando ese personaje.
  - No confiar en un personaje porque estás enojado o no te gusta el jugador que está jugando ese personaje.
  - Iniciar una pelea con un personaje debido a algo que hizo en la ronda anterior.
  - Iniciar una pelea con un personaje porque te mató mientras jugabas un personaje diferente.
  - Apuntar o acosar a un personaje basado en algo que ese personaje hizo fuera de la ronda actual.
  - Apuntar o acosar a un personaje basado en algo que el jugador de ese personaje hizo mientras no estaba jugando al personaje.

  ## Explicitamente No Protegido

  Lo siguiente es una lista de cosas que explícitamente no están protegidas. Si algo no está en esta lista, no significa que esté protegido, pero si algo está en esta lista, definitivamente no está protegido.
  - Existen organizaciones no alineadas con NT, como el Sindicato.
  - El hecho de que el Sindicato sea enemigo de Nanotrasen.
  - El hecho de que el disco nuclear debe ser protegido y podría ser usado por un mal actor para intentar destruir la estación.
  - Algunos objetos son de alto riesgo y pueden ser deseados por forajidos u organizaciones externas (como el Sindicato), y por lo tanto son objetivos probables de robo.
  - La idea de que cualquier agente del Sindicato u otro mal actor tiene metas u objetivos que intentan cumplir.
  - La apariencia típica de un personaje. Aunque debes tener en cuenta que varios personajes pueden compartir el mismo nombre.
</Document>
