<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Huhm-1 <cameronhillard40@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Esquemas de Nombres de Especies

  Esta página contiene las pautas para los nombres de todas las especies no humanoides. Los personajes deben seguir el esquema de nombres de su especie, tener tanto un nombre de pila como un apellido, o tener nombres razonablemente alienígenas.

  ## Arácnidos

  Los arácnidos generalmente tienen nombres de sonido latino.

    [bullet] Envia Radiatus

    [bullet] Drassodes Walckenaerius

    [bullet] Microhexura Digua
  
  ## Diona

  Los diona generalmente tienen nombres con temática natural, del tipo Sustantivo de Sustantivo.

    [bullet] La Flor de la Valentía

    [bullet] El Anciano de la Nobleza

    [bullet] El Cañón del Equilibrio

  ## Polillas

  Los polillanos generalmente tienen nombres de sonido latino y relacionados con la luz.

    [bullet] Silkie Resplandor

    [bullet] Shelly luz de luna 

    [bullet] Allie amanecer

  ## Reptilianos

  Los reptilianos generalmente tienen nombres de dos a cuatro sílabas con guiones, favoreciendo consonantes guturales mientras se evitan los sonidos suaves.

    [bullet] Neeus-Hixeeh

    [bullet] Wud-Geel

    [bullet] Deroh-Haj

  ## Slimes

  Los slimes generalmente tienen nombres onomatopéyicos, "líquidos" o que hacen referencia a su baba.

    [bullet] Glub Green

    [bullet] Blorb

    [bullet] Glort Jones

  ## Pan de Jengibre

  Los pan de jengibre generalmente tienen nombres temáticos de comida o repostería.

    [bullet] Dulce de leche

    [bullet] Caramelo

    [bullet] Jhon Bollo

  ## Vox

  Los vox generalmente tienen nombres de una sola palabra compuestos por sílabas aleatorias y patrones repetitivos.

    [bullet] Hirikachi

    [bullet] Chepekakak

    [bullet] Skichabi

  ## Vulpkanin

  Los vulpkanin tienen nombres similares a los de las especies humanoides, pero generalmente son más guturales y duros.

    [bullet] Hugo Meissner

    [bullet] Cadog Thalassa

    [bullet] Emery Kamphaus

  ## Rodentia

  Los rodenia generalmente tienen nombres estructurados por un descriptor seguido de un nombre de mascota.

    [bullet] Pierna Corta Toby

    [bullet] Cola Larga Laika


  ## IPC

  Los IPC generalmente tienen nombres de 3 a 5 caracteres seguidos de un guion y números.

    [bullet] ARMA-206

    [bullet] YPT-042

    [bullet] WISP-524

  ## Thaven

  Los thaven tienen múltiples conjuntos de nombres: uno de virtudes y otro de máximas.

    [bullet] Rectitud

    [bullet] Bebe Abundante y Desciende

    [bullet] Arrepiéntanse Todos Ustedes Pecadores

</Document>
