<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Tipos de Roles

  ## Alineado con la tripulación / No antagonista
  En la mayoría de las rondas, la mayoría de los jugadores serán no antagonistas, lo que significa que están alineados con la tripulación. Este es el "rol predeterminado", si el juego no te dice que eres uno de los otros roles definidos aquí, entonces eres un no antagonista. En general, los no antagonistas están destinados a trabajar para un efecto positivo en la ronda.

  ## Antagonista Solitario
  Ciertos roles están destinados a causar problemas para la ronda o para los no antagonistas. Solo eres un antagonista solitario si el juego te dice de manera clara y explícita que eres un antagonista solitario. Los antagonistas están exentos de muchas, pero no todas, las reglas de rol.

  ## Antagonista de Equipo
  Los antagonistas de equipo son similares a los antagonistas solitarios, pero tienen otros antagonistas con los que no se espera que interfieran, y con los que pueden ser esperados a ayudar. Solo eres un antagonista de equipo si el juego te dice de manera clara y explícita que eres un antagonista de equipo.

  ## Agente Libre
  Ciertos roles son libres de elegir si quieren comportarse como un antagonista o como un no antagonista, y pueden cambiar de opinión cuando lo deseen. Solo eres un agente libre si el juego te dice de manera clara y explícita que eres un agente libre.

  ## Familiar
  Los familiares son considerados no antagonistas, pero tienen instrucciones para obedecer a alguien. Deben obedecer a esta persona incluso si esto les causa violar reglas de rol o morir. Solo eres un familiar si el juego te dice de manera clara y explícita que eres un familiar. Solo eres el familiar de la persona que el juego te indique.

  ## Silicón / Silicón Alterado
  Los silicons tienen un conjunto de leyes que deben seguir por encima de todo, excepto las reglas principales. Solo eres un silicon si el juego te dice de manera clara y explícita que eres un silicon. 
  Los Silicones Alterados son funcionalmente idénticos, este rol se utiliza para resaltar conjuntos de leyes que han sido hackeados, corrompidos o que de alguna otra manera se consideran no estándar o peligrosos.
</Document>
