<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Lista de roles y responsabilidades médicas por trabajo.

  # Jefe de Medicina

    [bold]1.[/bold] El Jefe de Medicina está permitido para llevar un Desfibrilador regular o un Desfibrilador compacto en su persona en todo momento;

    [bold]2.[/bold] El Jefe de Medicina está permitido para llevar un destello y su hipoinyector;

    [bold]3.[/bold] El Jefe de Medicina está permitido para llevar productos químicos de autodefensa para su hipoinyector si el nivel de alerta de la estación lo justifica;

    [bold]4.[/bold] El Jefe de Medicina no está permitido permitir la creación de mezclas venenosas o explosivas en Química sin el consentimiento expreso del Jefe de Seguridad o, en su defecto, la presencia de un peligro claro y urgente para la integridad de la estación, excepto, por supuesto, en situaciones donde se requieren Implantes Químicos;

    [bold]5.[/bold] El Jefe de Medicina está permitido para entregar su Monitor de Tripulación de Mano al Paramédico si se requiere reemplazo;

    [bold]6.[/bold] El Jefe de Medicina debe asegurarse de que todos los cadáveres que puedan ser revividos sean revividos.

  # Médico y Pasantes

    [bold]1.[/bold] Aunque no es obligatorio, se recomienda que los Médicos usen Mascarillas Estériles y guantes de látex/nitrilo al manejar pacientes. Esta directriz se vuelve obligatoria durante Brotes Virales;

    [bold]2.[/bold] Los Pasantes deben centrarse en ayudar a los Médicos y Cirujanos en todo lo que necesiten y atender a los pacientes que requieran cuidados ligeros. Si es necesario, pueden sustituir las funciones de Médico regular;

    [bold]3.[/bold] Los Médicos deben asegurarse de que haya al menos un (1) Desfibrilador disponible para su uso cerca del área principal de tratamiento;

    [bold]4.[/bold] Los Médicos deben mantener todo Medbay en un estado higiénico en ausencia del personal de limpieza. Esto incluye, pero no se limita a, limpiar residuos orgánicos, fluidos y/o cadáveres;

    [bold]5.[/bold] Los Médicos deben colocar todos los cadáveres en bolsas para cadáveres y/o bandejas de morgue. Además, los Médicos deben asegurarse de que la Morgue no contenga cadáveres que puedan ser revividos;

    [bold]6.[/bold] Los Médicos no están permitidos a dejar Medbay para realizar actividades recreativas si hay pacientes desatendidos que necesiten tratamiento;

    [bold]7.[/bold] Los Médicos no están obligados a tratar a pacientes que se estén dañando activamente y de manera intencional. Si se les trata, se debe referir al paciente al Psicólogo de la estación;

    [bold]8.[/bold] Los Médicos deben devolver cualquier equipo de miembros de la tripulación fallecidos que hayan sido trasladados a la morgue para almacenamiento permanente a su respectivo departamento.

  # Químico

    [bold]1.[/bold] El Químico no está permitido experimentar con mezclas explosivas;

    [bold]2.[/bold] El Químico no está permitido experimentar con mezclas venenosas y/o narcóticos;

    [bold]3.[/bold] El Químico no está permitido experimentar con mezclas derivadas de Omnizine para la vida u otros altamente experimentales;

    [bold]4.[/bold] El Químico no está permitido producir bebidas alcohólicas;

    [bold]5.[/bold] Los Químicos, junto con los Médicos, deben asegurarse de que la clonación esté abastecida con Biomasa si está configurada.

    [bold]6.[/bold] El Químico debe asegurarse de que Medbay esté abastecido con al menos suficiente medicación para manejar daños por Bruto, Quemaduras, Respiratorios y Tóxicos. El no seguir esta Directriz o intentar seguirla dentro de los treinta (30) minutos se considerará una violación del Procedimiento Operativo Estándar;

    [bold]7.[/bold] El Químico no puede dejar Química desatendida si Medbay está sin Medicamentos, excepto en el caso de que Química no sea utilizable.

  # Paramédico

    [bold]1.[/bold] El Paramédico está completamente permitido para llevar un Desfibrilador en su persona en todo momento, siempre y cuando deje al menos un (1) Desfibrilador para su uso en Medbay;

    [bold]2.[/bold] El Paramédico debe estabilizar a todos los pacientes antes de llevarlos a Medbay;

    [bold]3.[/bold] En el caso de que se encuentre a un paciente muerto, y no pueda ser revivido por Desfibrilación, el Paramédico debe asegurarse de que dicho paciente sea llevado a Medbay y notificar a los Médicos;

    [bold]4.[/bold] El Paramédico está autorizado para llevar el Monitor de Tripulación de Mano, pero no se le permite distribuirlo a otros miembros de la tripulación;

    [bold]5.[/bold] El Paramédico debe llevar suficientes materiales para proporcionar primeros auxilios adecuados para todos los Tipos de Lesión Mayor (Bruto, Quemadura, Tóxico, Respiratorio).

  # Psicólogo

    [bold]1.[/bold] El Psicólogo puede realizar una evaluación psicológica completa a cualquier persona, junto con cualquier tratamiento potencial, siempre que la persona en cuestión lo solicite;

    [bold]2.[/bold] El Psicólogo no puede forzar a alguien a recibir terapia si la persona no lo desea. Se hace una excepción para criminales violentos solo si el Jefe de Seguridad, el Magistrado o el Capitán lo ordenan;

    [bold]3.[/bold] El Psicólogo no está permitido administrar ningún medicamento sin el consentimiento de su paciente;

    [bold]4.[/bold] El Psicólogo no está permitido amordazar ni poner camisa de fuerza a nadie sin permiso expreso del Jefe Médico o del Jefe de Seguridad. Se hace una excepción para pacientes violentos y/o fuera de control;

    [bold]5.[/bold] El Psicólogo puede recomendar la degradación de un paciente si encuentra que su condición psicológica lo hace no apto para cumplir con sus funciones;

    [bold]6.[/bold] El Psicólogo puede solicitar consultar a prisioneros en Prisión Permanente. Esto debe hacerse dentro del Brig, preferiblemente en el Permabrig, y solo con la autorización del Alcaide y/o Jefe de Seguridad. Esto debe realizarse bajo la supervisión de un miembro de Seguridad con acceso al Permabrig.
</Document>
