<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Consejos Importantes para la Creación de Personajes
Esta es una guía sobre las partes de la creación de personajes que afectan la jugabilidad.

[textlink="Para una guía sobre cambios cosméticos, haz clic aquí." link="YourFirstCharacter"]

## Prioridad de Aparición
Esto afecta dónde aparecerás al unirte al juego después de que la ronda ya haya comenzado.

Elegir "Arrivals" hará que aparezcas en una estación separada donde esperarás un transbordador que te lleve a la estación principal.

Elegir "Cryosleep" hará que despiertes en una cámara de criosueño ya en la estación.

Elegir "None" seleccionará automáticamente por ti o escogerá la única opción de aparición disponible en la estación actual.

Esta elección es en gran medida arbitraria. Puedes dejarlo en "None" sin sufrir inconvenientes reales.

## Trabajos
Puedes establecer tus preferencias de trabajo en el lobby. Aunque esto no [color=#a4885c]garantiza[/color] tu posición, alguien que quiera el trabajo será [color=#a4885c]seleccionado aleatoriamente[/color] al inicio de la ronda.
Tienes la posibilidad de ser elegido para tu trabajo de alta prioridad primero, luego tus prioridades medias, y finalmente las bajas.
También se te da la opción de ser automáticamente pasajero o volver al lobby si no obtienes ninguno de tus trabajos preferidos.

  Todos los trabajos de comando se seleccionan primero, sin importar la prioridad. Por ejemplo, si seleccionas Químico en alta y Capitán en baja, Capitán se seleccionará primero. Si no quieres jugar Comando, asegúrate de poner todos los roles de Comando en None.

  Los antagonistas también se eligen primero. Si eres seleccionado como antagonista pero seleccionaste Capitán en alta prioridad, aparecerás como asistente con tu antagonista asignado.

Algunos trabajos están bloqueados hasta que hayas jugado lo suficiente en otros trabajos de nivel de entrada.

[textlink="Para más información sobre trabajos, haz clic aquí." link="Jobs"]

## Equipamiento Inicial de Trabajo
También puedes elegir [color=#a4885c]loadouts[/color] para cada trabajo. Los loadouts son los objetos de ropa y accesorios con los que apareces al unirte al juego. Algunos objetos de loadout están bloqueados hasta cumplir ciertas restricciones de tiempo de juego.
Esto puede afectar la jugabilidad, ya que algunas prendas tienen [color=#a4885c]protección de armadura[/color] o [color=#a4885c]reducen tu velocidad de movimiento[/color]. Esto aplica especialmente para Comando y Seguridad.

También puedes elegir en qué tipo de mochila aparecer.
[color=#a4885c]Backpacks[/color] son de tamaño medio y facilitan llevar objetos grandes.
[color=#a4885c]Satchels[/color] tienen más espacio total que las mochilas, pero les cuesta llevar objetos grandes.
[color=#a4885c]Duffel bags[/color] son grandes pero reducen la velocidad de movimiento.

## Antagonistas
Activar un [color=#a4885c]toggle de antagonista[/color] te pondrá en la lista de posibles antagonistas al inicio de la ronda. Esto no garantiza tu rol de antagonista, ¡no lo uses como excusa para autolesionarte!
Al igual que con las prioridades de trabajo, algunos jugadores son elegidos al azar de los elegibles. Si eres miembro de comando o oficial de seguridad, no puedes ser elegido para un rol de antagonista.

[textlink="Para más información sobre antagonistas, haz clic aquí." link="Antagonists"]

Unirse a múltiples juegos o desconectarse/cometer suicidio al no ser elegido como antagonista se llama "antag-rolling" y está prohibido.
Muchos jugadores esperan pacientemente su turno para ser antagonistas, así que [color=#a4885c]te pedimos amablemente que no optes por un rol de antagonista si no estás listo[/color].

## Rasgos
Los rasgos de habla alteran cómo hablas, a veces de manera extrema.

Incluyen:
- Sin acento (desactiva el acento de tu especie seleccionada)
- Acento vaquero (reemplazo de palabras, compañero)
- Lisp frontal ("s" se reemplaza por "th")
- Acento italiano (Mamma-mia, reemplazo de palabras)
- Mentiroso patológico (reemplazo de palabras, cambia palabras como "sí" por "no")
- Acento pirata (Arrgh, reemplazo de palabras)
- Ansiedad social (t-t-tartamudez)
- Drawl sureño (reemplaza "-ing" con "-in'" y cambios similares)

Debes sentirte cómodo hablando normalmente o con un acento menor como Ansiedad social o Drawl sureño antes de tomar acentos fuertes como Italiano o Vaquero.

También existen rasgos de discapacidad. Familiarízate con el juego y su flujo antes de elegir uno, ya que algunos pueden ser difíciles para principiantes.

Incluyen:
- Ceguera (limita severamente la visión)
- Borracho ligero (te embriagas más rápido y sufres más los efectos negativos del alcohol)
- Mudo (no puedes hablar ni susurrar, pero puedes comunicarte con emotes o papel y lápiz)
- Narcolepsia (te duermes al azar en momentos impredecibles e inconvenientes)
- Pacifista (no puedes golpear, disparar ni lanzar objetos afilados a personas)
- Paracusia (a veces escuchas ruidos que no son reales)
- Corto de vista (limita algo la visión sin gafas correctivas)
- Ronquidos (haces sonidos fuertes al dormir)
- Irrevivable (no puedes ser resucitado tras tu muerte)
</Document>
