<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Los Capitanes y los Payasos
Esta es una guía para editar la apariencia de tu personaje. Asegúrate de leer primero Creación de Personaje.
Al crear tu personaje, puede que te sientas intimidado por la gran variedad de opciones.

Está bien si tu primer personaje es [color=#a4885c]aleatorio[/color] y te quedas con él, incluso los jugadores experimentados lo hacen.
Tampoco es necesario que tu primer personaje sea preciso. Puedes [color=#a4885c]improvisar[/color] y ver qué sucede.

Sin embargo, si prefieres ser [color=#a4885c]metódico[/color], crear un personaje es fácil si lo haces paso a paso.

## Elegir una Especie
La mayoría de las especies tienen diferencias menores, sobre las que puedes leer en la entrada de [color=#a4885c]Especies[/color].
Sin embargo, puede que te resulte más fácil crear tu primer personaje como humano, polilla, enano o reptiliano.

Esto no debería desanimarte a ser creativo con tu personaje.

Esta guía asume que estás creando un humano, pero el proceso es similar para todas las especies.

## Características Menores
Estas incluyen:
- Edad (18-29 para joven, 30-59 para mediana edad, 60+ para anciano)
- Sexo (tu sprite, como se ve al activar "Mostrar ropa")
- Pronombres (cómo se referirá el juego a ti)
- Color de piel (puede ser un control deslizante o RGB, dependiendo de la especie)
- Color de ojos (RGB)
- Color de pelo (RGB)

Estos son cambios menores y tienen poco efecto en el juego. Esto es lo que los jugadores leerán cuando te [color=#a4885c]examinen[/color]. ("hombre joven")

## Pelo y Vello Facial
De nuevo, puede que te sientas intimidado por la gran variedad de opciones. Está bien.

[color=#a4885c]Tómate tu tiempo.[/color] Puedes ojear o hacer clic en cada una de las opciones hasta encontrar la que más te guste.
A veces es más fácil establecer el color de pelo que deseas antes de mirar las opciones.

Si realmente no puedes decidirte, algunas opciones populares de corte de pelo incluyen 'Floorlength Bedhead', 'Modern', 'Buisness', 'CIA' o simplemente calvo.
Alternativamente, [color=#a4885c]aleatoriza[/color] un personaje separado y ve qué tipo de cortes de pelo lleva. Sorpréndete.

Sin embargo, no te sientas obligado a usar ninguno de estos.

## Marcas
Las marcas van desde [color=#a4885c]cicatrices y hocicos[/color] hasta [color=#a4885c]tatuajes y colas[/color].
Piensa en ellas como [color=#a4885c]accesorios[/color] que forman parte de tu cuerpo, para darle a tu personaje un toque extra de estilo y singularidad. No se pueden cambiar durante la ronda.

Algunas especies tienen más opciones de marcas que otras. Los humanos son más limitados en cuanto a marcas que las polillas o los reptilianos.

Puedes tener un número determinado de marcas en cada '[color=#a4885c]categoría[/color]', como se ve en la parte superior. Por ejemplo, los reptilianos pueden tener una marca en el pecho pero dos en la parte superior de la cabeza.
Estas son [color=#a4885c]cosméticas[/color] y no tienen ningún efecto en el juego.

## Cómo destacar
Los personajes memorables suelen ser recordados por su personalidad, sus hazañas y su [color=#a4885c]robustez[/color], pero eso no significa que tengas que ser un as de la nave.

No te preocupes por tener un personaje grande, llamativo y memorable. Crea tu propia historia por la que serás recordado.
</Document>
