<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Fishbait <Fishbait@git.ml>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Space <bigdumb421@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 GumshoeWorm <thelunaman365@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Kirby <205904127+154942@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Lyndomen <49795619+lyndomen@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Mish <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  Un IPC (por sus siglas en inglés Integrated Positronic Chassis) es un tipo de robot consciente y se considera un [color=yellow]individuo independiente[/color], lo que significa que [color=red]no están guiados por ninguna ley de la robótica[/color]. Los IPC no pueden ser hackeados por Emags porque no tienen que seguir directivas predefinidas en su sistema. [color=red]Los IPC son seres basados en silicio, por lo que los doctores no tienen las habilidades para repararlos.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cerebro Positrónico"/>
  </Box>
  Al igual que los borgs, los IPC tienen un cerebro positrónico como fuente de procesamiento. Sin embargo, a diferencia de ellos, los IPC no pueden ser ensamblados. "¡Es más barato crear un casco que te obedezca que uno que no lo haga! *guiño*"

  ## Recargar un IPC
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Terminal APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Cargador Borg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Celda de Energía"/>
  </Box>
  Los IPC pueden recargarse de tres formas diferentes:

  - **Terminal APC**: Los IPC pueden usar terminales APC para recargarse. Presiona [color=yellow]Alt + clic izquierdo[/color] en un terminal tantas veces como sea necesario para recargar completamente.
  - **Cargadores Borg**: Los IPC pueden usar cargadores borg para recargarse. Prioriza siempre los que están fuera del área científica para evitar problemas.
  - **Celda de Energía**: Los IPC tienen una celda de energía interna que sirve como batería. Simplemente pueden reemplazarla manualmente abriendo la escotilla.

  ## Radio Integrado
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Llave de Encriptación"/>
  </Box>
  Los IPC [bold]no[/bold] usan radios externas porque ya tienen una incorporada. Solo necesitan obtener una llave de encriptación de un radio. Al hacer clic en un IPC con un [color=yellow]cortacables[/color], puedes remover sus llaves.
  Puedes encontrar nuevas llaves alrededor de la estación o remover una de un radio sectorial usando un [color=yellow]destornillador[/color].

  ## Reparación
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Soldador"/>
    Los soldadores pueden usarse para reparar daño [color=yellow]Bruto[/color] y detener [color=orange]Sangrado[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Cables (cualquier tipo)"/>
    Los cables pueden usarse para reparar [color=yellow]Quemaduras[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Hojas de Vidrio (cualquier tipo)"/>
    Las hojas de vidrio pueden usarse para reparar [color=yellow]Ceguera[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" Caption="Hojas de Plasma"/>
    Las hojas de plasma pueden usarse para reparar daño por [color=green]Radiación[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlastic" Caption="Hojas de Plástico"/>
    Las hojas de plástico pueden usarse para detener [color=orange]Sangrado[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="Oilpack" Caption="Paquetes de Aceite"/>
    Los IPC no tienen sangre, pero tienen aceite. Los Paquetes de Aceite pueden usarse para reponer [color=red]Aceite[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    En caso de que un IPC muera, después de ser completamente reparado, debe reiniciarse usando el botón [color=yellow]"Reiniciar"[/color] (ubicado al hacer clic derecho).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    [color=red]NUNCA ELECTROCUTES a un IPC con un desfibrilador o de cualquier otra manera mientras esté muerto, ya que esto hará que la batería libere rayos de energía hacia afuera.[/color]
  </Box>

</Document>
