<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <robynthewarcrime@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Just-a-Unity-Dev <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deepdarkdepths <155149356+deepdarkdepths@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 kbailey-git <84491830+kbailey-git@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Gente Slime

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Respiran nitrógeno en lugar de oxígeno, que es abundante en el aire de la estación, pero más difícil de encontrar comprimido en tanques. Reciben daño significativo si se les rocía o salpica con agua, aunque pueden
  (y como otras especies, necesitan) beberla de manera segura para mantenerse hidratados.
  Exhalan óxido nitroso y no se ven afectados por él.
  Su cuerpo puede procesar 6 reactivos al mismo tiempo en lugar de solo 2.

  Los Slime tienen un [bold]inventario interno de 2x3[/bold] dentro de su membrana de slime. Cualquiera puede ver lo que hay dentro y tomarlo sin preguntar,
  así que ten cuidado.

  Los Slime tienen regeneración ligeramente acelerada comparada con otros humanoides. También son capaces de endurecer sus puños, lo que les permite golpear más fuerte, aunque un poco más lento.

  Su "sangre" de slime no puede regenerarse a partir de hierro. La Sangre Slime técnicamente puede ser una fuente de alimento moderadamente saciante para otras especies, aunque beber la sangre de tus compañeros generalmente se considera inapropiado.
  Sufren asfixia un 80% más lento, pero reciben daño por presión un 9% más rápido. Esto los hace, con diferencia, la especie más capaz de sobrevivir en el vacío, al menos por un tiempo.

</Document>
