<Document>
  # Jefe de Ingeniería

  [bold]1.[/bold] El Jefe de Ingeniería debe asegurarse de cablear correctamente los Paneles Solares y activar el Motor de Antimateria (AME) si está disponible, coordinando con su equipo un plan para activar un motor más potente para uso prolongado de la estación;

  [bold]2.[/bold] El Jefe de Ingeniería, junto con el Director de Investigación, es responsable de mantener la integridad de las Telecomunicaciones. No debe interferir con su correcto funcionamiento y debe diagnosticar y reparar cualquier problema que surja;

  [bold]3.[/bold] El Jefe de Ingeniería está sujeto a las mismas reglas sobre el hacha que los Técnicos Atmosféricos;

  [bold]4.[/bold] El Jefe de Ingeniería tiene permitido portar un flash y un desactivador;

  [bold]5.[/bold] Es responsable de mantener la integridad de todas las fuentes de energía de la estación. Descuidar esta responsabilidad puede resultar en despido si el Supermatter se delamina o falla la energía;

  [bold]6.[/bold] El Jefe de Ingeniería puede declarar un área "Condenada" si está dañada al punto de no poder repararse razonablemente en un tiempo aceptable;

  [bold]7.[/bold] Puede otorgar Permisos de Construcción a la tripulación y desmantelar o destruir construcciones no autorizadas;

  [bold]8.[/bold] Es responsable de mantener la integridad del Sistema Atmosférico de la estación. Fallar en esto puede ser motivo de despido.

  # Ingeniero de Estación

  [bold]1.[/bold] Los ingenieros deben cablear correctamente los Paneles Solares y activar el AME si está disponible, coordinando planes para un motor más potente para uso prolongado;

  [bold]2.[/bold] Son responsables de mantener la integridad de todos los motores de la estación, incluso los inactivos. Negligencia puede ser motivo de despido ante fallas;

  [bold]3.[/bold] Pueden construir motores adicionales (SM/Tesla/Singularity) con aprobación del Jefe de Ingeniería;

  [bold]4.[/bold] Pueden realizar proyectos personales de reconstrucción/reconstrucción si no hay daños urgentes;

  [bold]5.[/bold] Deben revisar cada motor activo al menos una vez cada 30 minutos;

  [bold]6.[/bold] Deben monitorear constantemente el motor Supermatter si está en línea y bajo fuego de emisores;

  [bold]7.[/bold] Deben responder rápidamente a brechas, sin importar el tamaño. Fallar en reportar en 15 minutos será considerado incumplimiento de SOP, a menos que no haya ingenieros disponibles o un Técnico Atmosférico haya llegado primero. Todas las zonas de peligro deben estar acordonadas;

  [bold]8.[/bold] Pueden hackear puertas para acceder a lugares urgentes de reparación;

  [bold]9.[/bold] Deben mantener la integridad de la Red de Energía de la estación;

  [bold]10.[/bold] Deben garantizar al menos un traje de ingeniería disponible en todo momento, salvo emergencias que requieran todos los trajes.

  # Técnico Atmosférico

  [bold]1.[/bold] Pueden reconfigurar completamente la tubería de Atmosféricos, asegurando que gases dañinos solo se envíen a la cámara de combustión;

  [bold]2.[/bold] No pueden crear mezclas volátiles de Plasma y Oxígeno ni de CO2 y/o N2O, salvo en la cámara de combustión;

  [bold]3.[/bold] Pueden enfriar Plasma y almacenarlo para Radiation Collectors; igual con Nitrógeno o CO2 como refrigerante del motor Supermatter;

  [bold]4.[/bold] No pueden sacar el hacha de su estuche salvo amenaza inmediata de vida o acceso urgente a zonas de crisis. Debe ser devuelta y asegurada;

  [bold]5.[/bold] No pueden alterar los valores predeterminados de las Alarmas de Aire. Pueden crear habitaciones especializadas para especies con requerimientos atmosféricos especiales con permiso del Jefe de Ingeniería;

  [bold]6.[/bold] Deben verificar periódicamente la Computadora Central de Alarmas, al menos cada 30 minutos;

  [bold]7.[/bold] Deben responder rápidamente a brechas en tuberías y la estación. Fallar en reportar en 15 minutos será incumplimiento de SOP, a menos que no haya Técnicos disponibles o un Ingeniero haya llegado primero. Todas las zonas de peligro deben estar acordonadas.
</Document>
