<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Configurador de Accesos
  El configurador de accesos es una herramienta usada para especificar qué tipo de personal puede usar ciertos dispositivos.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="configurador de accesos"/>
  </Box>

  Los dispositivos configurables pueden incluir esclusas, cajas y casilleros seguros, así como máquinas con acceso restringido.
  Nota: Las esclusas pueden tener sus accesos configurados por el [color=#a4885c]Configurador de Red[/color] (o multitool), para mayor comodidad.

  ## Dónde encontrar los Configuradores de Accesos
  Cada estación está equipada con hasta dos configuradores de accesos. El primero está en posesión del Jefe de Ingeniería, mientras que el segundo puede encontrarse con el Jefe de Personal.

  ## Cómo usar el configurador de accesos
  Para modificar un dispositivo usando el configurador de accesos:
  - Primero, usa el configurador de accesos sobre el dispositivo elegido para vincularlos. Esto abrirá automáticamente la interfaz del configurador.
  - A continuación, inserta una tarjeta de identificación en el configurador de accesos.
  - Configura los requisitos de acceso del dispositivo conectado. Qué requisitos se pueden añadir o eliminar dependerá de los privilegios de acceso de la tarjeta insertada.
  - Cualquier cambio realizado se aplicará [color=#a4885c]inmediatamente[/color]; simplemente extrae la tarjeta del configurador y cierra la interfaz cuando termines.

  ## Restricciones para cambiar accesos
  Como medida de seguridad, la tarjeta insertada debe poseer [bold]todos[/bold] los requisitos de acceso que estén activos en el dispositivo conectado para poder modificarlo.

  Por ejemplo, un dispositivo accesible tanto para personal de 'Ciencia' como de 'Medicina' solo puede ser modificado usando una tarjeta con acceso a [color=#a4885c]ambos[/color] departamentos.
  El configurador de accesos avisará si la tarjeta insertada no tiene suficientes privilegios para modificar el dispositivo.

  Un dispositivo sin requisitos de acceso establecidos, como una esclusa de acceso público, puede ser modificado con cualquier tarjeta de identificación válida de la estación.

  ## Reparación de lectores de tarjetas dañados por acceso
  Los agentes del Syndicate pueden intentar hackear dispositivos con acceso restringido usando un [color=#a4885c]Disruptor de Autenticación[/color].
  Esta herramienta dañará completamente cualquier lector de tarjetas conectado al dispositivo, dejándolo accesible para todos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Para reparar el daño, normalmente necesitarás desarmar parcialmente el dispositivo y luego reconstruirlo.
  Esto restablecerá los requisitos de acceso a los valores predeterminados, permitiéndote reconfigurar el dispositivo según sea necesario.

  ## Reparación de esclusas dañadas por acceso
  Las esclusas pueden repararse de varias maneras si sus requisitos de acceso han sido alterados.

  Si tienes un Configurador de Accesos, puedes usar un [color=#a4885c]Destornillador[/color] para remover el panel de mantenimiento de la esclusa, y luego usar el Configurador de Accesos para reconfigurar los requisitos de acceso.
  No se necesita desarmado parcial.

  Si no tienes un Configurador de Accesos, aún puedes arreglar la esclusa desarmándola parcialmente hasta remover la electrónica de la puerta, y luego reconstruyéndola.
  Esto restablecerá la esclusa a los requisitos de acceso predeterminados que tenía al inicio del turno.

</Document>
