<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Alarmas de Aire
  La Alarma de Aire es un dispositivo que permite la monitorización y control central de todos los dispositivos de Atmos vinculados a ella.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Usando la Alarma de Aire, Atmos puede gestionar rápida y eficientemente la atmósfera en un área determinada.

  Una sala normalmente tendrá una Alarma de Aire montada en la pared, para un control rápido de múltiples dispositivos en esa sala.

  Puedes ver cómo vincular dispositivos en la guía [textlink="Link" link="Networking"].

  ## Interfaz de Usuario
  Al interactuar con una Alarma de Aire, aparecerá un menú con 3 secciones:
  - Superior: El estado actual de la alarma de aire. Esto incluye la presión y temperatura actual del área que la alarma está monitoreando.
  - Media: Listas de [textlink="Air Vents" link="AirVent"] y [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] vinculados, así como todos los sensores que reportan a la alarma.
  - Inferior: Botones para controlar los modos de operación de la alarma de aire, así como la opción de activar o desactivar el cambio automático de modos.

  ## Estado de la Alarma
  Las alarmas de aire comunican rápidamente el estado del área que monitorean mediante el color de la luz del dispositivo:
  - [color=green]Normal[/color]: El área es segura para respirar.
  - [color=yellow]Advertencia[/color]: El área está empezando a desviarse de la atmósfera deseada y se está volviendo insegura.
  - [color=red]Peligro[/color]: El área ya no es segura, se requieren sistemas internos y/o trajes de protección.

  Las alarmas de aire cerrarán automáticamente ([textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"]) los cortafuegos vinculados cuando se alcance el estado de [color=Red]Peligro[/color].
  Estos [textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"] se abrirán automáticamente cuando el estado vuelva a [color=green]Normal[/color].

  Las alarmas de aire tienen salidas [textlink="signal" link="Networking"] para cada uno de los tres estados, que pueden usarse para activar otros dispositivos [textlink="signal" link="Networking"] cuando el estado cambia.

  ## Sensores
  Todos los [textlink="Air Vents" link="AirVent"] y [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] tienen un sensor incorporado, que reporta a la alarma de aire.
  Estos sensores se pueden ajustar en la pestaña [bold]Sensores[/bold] del menú de la alarma de aire.

  El estado de la alarma de aire está determinado directamente por los umbrales de cada sensor.
  Si un sensor reporta presión, temperatura o composición de gases fuera de los umbrales establecidos, la alarma cambiará su estado en consecuencia.

  Estos umbrales pueden ajustarse o desactivarse según sea necesario.
  Por ejemplo, si estás monitoreando una sala que naturalmente tiene baja temperatura (como un congelador) o alta temperatura (como una cámara de calor), puedes ajustar los umbrales de temperatura para que coincidan con los valores esperados.

  También se puede construir un sensor de aire y [textlink="linked" link="Networking"] vincularlo a una alarma de aire.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Esto es útil para monitorear áreas donde no hay un respiradero o depurador de aire.

  ## Modos de Operación
  Para controlar rápidamente los dispositivos conectados, las alarmas de aire cuentan con modos de operación, que cambian rápidamente el comportamiento de todos los dispositivos vinculados para lograr un efecto deseado.
  - Ninguno: Desactiva todos los dispositivos vinculados a la alarma.
  - Filtrado: Los [textlink="Air Vents" link="AirVent"] se activarán con su límite externo configurado a presión atmosférica estándar. Los [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] se activarán y filtrarán los gases residuales normalmente.
  - Filtrado (Amplio): Igual que Filtrado, pero todos los [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] vinculados activarán su modo WideNet.
  - Llenado: Los [textlink="Air Vents" link="AirVent"] se activarán con su límite externo al máximo [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] kPa[/color]. Los [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] estarán desactivados.
  - Pánico: Los [textlink="Air Vents" link="AirVent"] se desactivarán y los [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] pasarán a modo sifón.

  Las alarmas de aire cambiarán automáticamente entre los modos Filtrado y Filtrado (Amplio) según el estado actual del área que monitorean.
  - Si el área alcanza el estado de [color=red]Peligro[/color] o superior, la alarma pasará a Filtrado (Amplio).
  - Si el área alcanza el estado [color=green]Normal[/color] o [color=yellow]Advertencia[/color], la alarma pasará a Filtrado.

  Este comportamiento se puede desactivar marcando o desmarcando la casilla "Auto" en la sección inferior del menú de la alarma.

  Consejos relevantes sobre cómo arreglar [textlink="spacing" link="Spacing"] y [textlink="fires" link="Fires"] se pueden encontrar en las guías correspondientes.
</Document>
