<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Exclusas de Aire
  Las exclusas de aire se utilizan para controlar el acceso a diferentes áreas de la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Las exclusas se pueden abrir usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] con la mano vacía, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] si tienes las manos ocupadas, o colisionando con la esclusa.

  Las exclusas solo se abrirán si tienes una tarjeta de identificación con el nivel de acceso correcto.
  La tarjeta debe estar en tu mano o en tu ranura de ID.
  En caso de tener varias tarjetas, la esclusa las verificará todas al intentar abrirla.
  Este comportamiento es el mismo para las IDs dentro de un PDA.

  El nivel de acceso requerido para abrir la puerta puede modificarse usando un Configurador de Acceso, o usando una Multiherramienta en la electrónica de la puerta de la esclusa (lo cual requiere desarmarla).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Las exclusas bloquean el flujo de gas, por lo que se pueden usar para sellar áreas en caso de [textlink="hull breach" link="Spacing"] o de un [textlink="fire." link="Fires"].
  También almacenan gas en su casilla, incluso cuando están cerradas, así que ten cuidado al abrirlas durante o después de una fuga de gas.

  ## Cerraduras y Acceso de Emergencia
  Las exclusas se pueden asegurar para evitar que se abran o que se puedan forzar a mano. Cuando esto sucede, la esclusa mostrará luces rojas en la parte superior de la puerta.

  También se pueden configurar en modo de acceso de emergencia. En este modo, cualquiera puede abrir la esclusa, sin importar el nivel de acceso. Cuando esto ocurre, la esclusa mostrará luces amarillas intermitentes en la parte superior.

  ## Control Remoto
  Las exclusas pueden controlarse de forma remota, ya sea por la IA de la estación o usando un Control Remoto de Puerta.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]La IA de la estación, que tiene control remoto sobre todas las exclusas[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Control remoto de puertas precioso. Con poder ilimitado...[italic][/color]
  </Box>

  Los jefes de departamento suelen recibir un control remoto de puertas para su respectivo departamento.

  Pueden abrir, cerrar, asegurar y activar acceso de emergencia usando estos controles.

  ## Vinculación
  Las exclusas se pueden vincular usando el sistema [textlink="Link" link="Networking"] a otros dispositivos.
  Esto permite proper exclusas de estación hacia el espacio, o vincular múltiples exclusas entre sí.

  ## Estilo
  Las exclusas pueden venir en diferentes estilos para coincidir con los departamentos de la estación. El estilo del departamento suele reflejar el nivel de acceso requerido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Las exclusas se pueden repintar usando un pulverizador.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Cableado
  Las exclusas tienen cableado interno debajo de su panel de mantenimiento, que se puede abrir usando un destornillador.
  Cada cable controla algún aspecto de la funcionalidad de la esclusa.
  Al pulsar, cortar o reparar un cable, afectará a la esclusa de diferentes maneras.

  Las luces junto a los cables indican el estado del cable:
  - Una luz fija indica que el sistema funciona normal
