<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Mejoras de Exclusas
  No es raro que individuos audaces intenten evadir una esclusa manipulando su cableado interno.

  Afortunadamente, se pueden instalar ciertas contramedidas en las exclusas para dificultar el acceso a intrusos.

  ## Exclusas de seguridad media
  La forma más básica de disuasión contra intrusiones es instalar una placa de acero asegurada que impida el acceso al cableado interno de la esclusa.

  Para mejorar una esclusa básica a una esclusa de seguridad media, necesitarás los siguientes materiales:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 láminas de acero"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Destornillador"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldador"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para mejorar una esclusa básica:
  - Usa el destornillador para abrir el panel de mantenimiento de la esclusa.
  - Agrega las láminas de acero a la esclusa.
  - Suelda las láminas de acero en su lugar.
  - Cierra el panel de mantenimiento usando el destornillador.

  ## Exclusas de alta seguridad
  Para las exclusas que conducen a áreas más sensibles de la estación espacial, se recomienda usar medidas disuasorias más fuertes. Las exclusas de alta seguridad tienen placas de armadura mejoradas para proteger su cableado interno.

  Para mejorar una esclusa de seguridad media a una esclusa de alta seguridad, necesitarás los siguientes materiales:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 láminas de plasteel"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Destornillador"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldador"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para mejorar una esclusa de seguridad media:
  - Usa el destornillador para abrir el panel de mantenimiento de la esclusa.
  - Agrega las láminas de plasteel a la esclusa.
  - Suelda las láminas de plasteel en su lugar.
  - Cierra el panel de mantenimiento usando el destornillador.

  ## Exclusas de seguridad máxima
  Opcionalmente, puedes mejorar una esclusa de alta seguridad a una esclusa de seguridad máxima. Las exclusas de seguridad máxima poseen una capa adicional de malla metálica electrificada sobre sus otras protecciones, que puede electrocutar a cualquier persona no autorizada que intente manipular la esclusa.

  Para mejorar una esclusa de alta seguridad a una esclusa de seguridad máxima, necesitarás los siguientes materiales:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 láminas de plasteel"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 barras de metal"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Destornillador"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldador"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para mejorar una esclusa de alta seguridad:
  - Usa el destornillador para abrir el panel de mantenimiento de la esclusa.
  - Agrega las láminas de plasteel a la esclusa.
  - Suelda las láminas de plasteel en su lugar.
  - Agrega las barras de metal a la esclusa.
  - Cierra el panel de mantenimiento usando el destornillador.
</Document>
