<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Depurador de Aire
  El depurador de aire es esencial para mantener una atmósfera libre de gases de desecho emitidos por criaturas que respiran y alteraciones atmosféricas.
  Su función principal es eliminar los gases no deseados de la atmósfera a la que está expuesto.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  El depurador de aire requiere [textlink="energía" link="Power"] a través de un [textlink="cable LV" link="VoltageNetworks"] cercano para funcionar.

  El comportamiento predeterminado de un depurador de aire es eliminar todos los gases excepto el Nitrógeno y el Oxígeno de la atmósfera a la que está expuesto. Continuará con este comportamiento a menos que sea dirigido por un [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] [textlink="vinculado" link="Networking"].

  El depurador puede ser soldado con cualquier herramienta de soldadura para detener su funcionamiento.

  ## Opciones de Configuración
  Cuando está [textlink="vinculado" link="Networking"] a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"], los depuradores de aire obtienen más funcionalidades.

  Los gases objetivo para depurar se pueden definir en el menú desplegable "Filtros de gas". Ten en cuenta que esto se reinicia si cambias los modos de la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"].

  Los depuradores de aire tienen dos opciones de "dirección": Depuración y Succión.
  - Depuración elimina los gases según lo definido en los filtros de gas.
  - Succión ignora todos los filtros de gas y extrae todos los gases de la atmósfera.

  Ambos modos están limitados por la configuración de Velocidad (Rate), que define la velocidad (en litros) a la que el depurador succiona gases de su atmósfera expuesta.

  Los depuradores de aire también tienen una configuración "WideNet", que expande el radio de operación del depurador. Normalmente, el depurador limpia la atmósfera del solo tile al que está expuesto.
  En modo WideNet, el depurador elimina gases de los 4 tiles circundantes al depurador, como se muestra:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Esto efectivamente multiplica su velocidad total, ya que los depuradores de aire ahora realizarán su trabajo de depuración en 5 tiles a la vez.

  Los depuradores [textlink="vinculados" link="Networking"] a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] en modo automático habilitarán automáticamente el modo WideNet bajo el modo "Filtrado (Wide)" de la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] cuando se detecte una alta concentración de gases no deseados en la atmósfera.

  WideNet es extremadamente útil para depurar rápidamente grandes cantidades de tritio de las cámaras de combustión de plasma.
</Document>
