<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Ventilación de Aire
  El ventilador de aire es un conducto estándar, presente en todas las habitaciones que desees presurizar con una atmósfera respirable.
  Su función principal es transferir gases a la atmósfera a la que está expuesto hasta alcanzar la presión establecida.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  El ventilador de aire requiere [textlink="power" link="Power"] a través de un [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"] cercano para funcionar.

  El ventilador de aire puede ser soldado con cualquier herramienta de soldadura para dejar de funcionar.

  ## Operación por defecto
  El comportamiento predeterminado de un ventilador de aire es simplemente expulsar gas a la atmósfera expuesta a una presión de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] kPa[/color].

  La velocidad del ventilador de aire se escala con la diferencia entre el doble de la presión del [textlink="pipenet" link="PipeNetworks"] conectado y la presión de la atmósfera expuesta.
  Para expresarlo en una ecuación:
  <Box>
    [italic]Velocidad = 2 × Presión del Pipenet - Presión de la Atmósfera Expuesta[/italic]
  </Box>

  Por ejemplo, esto significa que un ventilador de aire no podrá bombear hasta 101.3 kPa si el gas dentro del conducto baja de la mitad de esa presión.

  ## Bloqueo por Presión
  Los ventiladores de aire entrarán en [color=red]bloqueo por presión[/color] cuando la presión de la atmósfera a la que están expuestos sea inferior a [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] kPa[/color].
  Esto evita desperdiciar gases útiles al espacio si una habitación no está sellada.
  Las luces del ventilador de aire se volverán [color=yellow]amarillas[/color] para indicar este cambio.

  Esto se puede [color=green]anular[/color] haciendo clic derecho sobre el ventilador y seleccionando "Liberar bloqueo por presión", o estableciendo el modo a Llenar en un [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] conectado.

  Es importante notar que los ventiladores de aire en [color=red]bloqueo por presión[/color] aún filtran gas muy lentamente.
  La cantidad de gas que filtran es proporcional a la presión actual del pipenet al que están conectados.

  ## Opciones de Configuración
  Cuando están [textlink="linked" link="Networking"] a un [textlink="air alarm" link="AirAlarms"], los ventiladores de aire ganan más funcionalidades.

  Los ventiladores de aire tienen dos opciones de "dirección de ventilación": Liberar y Succionar.
  - Liberar simplemente expulsa gases a la atmósfera desde el pipenet conectado.
  - Succionar extrae el aire de la atmósfera hacia el pipenet conectado. Las luces del ventilador de aire se volverán [color=red]rojas[/color] para indicar este cambio.

  ## Límites de Presión
  Los ventiladores de aire tienen un sistema de límites de presión, que controla la presión a la que un ventilador presuriza una atmósfera o extrae del pipenet conectado. Estos límites se aplican tanto en modo liberar como succionar.

  La configuración "PressureBound" tiene cuatro opciones:
  - ExternalBound hace que el ventilador respete los límites de presión definidos en la entrada de Límite Externo.
  - InternalBound hace que el ventilador respete los límites de presión definidos en la entrada de Límite Interno.
  - Both hace que el ventilador respete los límites definidos en ambos, Límite Externo e Interno.
  - NoBound hace que el ventilador no respete ningún límite.

  Cuando el ventilador está en modo liberar:
  - Si la presión del Límite Externo se establece en 101.3 kPa, el ventilador no presurizará la atmósfera por encima de 101.3 kPa.
  - Si la presión del Límite Interno se establece en 50 kPa, el ventilador no extraerá gas del pipenet conectado si su presión está por debajo de 50 kPa.

  Cuando el ventilador está en modo succionar:
  - Si la presión del Límite Externo se establece en 101.3 kPa, el ventilador succionará gases hasta que la atmósfera alcance 101.3 kPa.
  - Si la presión del Límite Interno se establece en 50 kPa, el ventilador no empujará gases al pipenet si su presión está por encima de 50 kPa.

  Si aún tienes dudas sobre los PressureBounds, aquí hay una forma sencilla de pensarlo:
  - Puedes pensar en el Límite Externo como el límite superior para la atmósfera expuesta: "No presurizaré la atmósfera expuesta más allá de esta presión, ni extraeré de la atmósfera por debajo de esta presión."
  - Puedes pensar en el Límite Interno como el límite inferior para el pipenet conectado: "No extraeré de mi fuente por debajo de esta presión, ni empujaré aire al pipenet por encima de esta presión."
  - La configuración de "Pressure bound" simplemente define qué límites respetar o ignorar.

</Document>
