<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Herramientas de Atmos
  Los Técnicos de Atmosférica tienen el mismo conjunto de herramientas básicas que los Ingenieros, pero también tienen acceso a dos herramientas nuevas: el Proyector Holofan y el Analizador de Gases.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Proyector Holofan
  El Proyector Holofan es una herramienta que puede proyectar una barrera de luz dura que bloquea el flujo de aire y gas, pero permite que las personas la atraviesen.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Esto es muy útil para moverse entre [textlink="firelock buffers" link="FireAndGasControl"] sin filtrar gas entre habitaciones, así como para indicar a la tripulación regular que una sala puede ser insegura para entrar.
  También puede usarse para formar una barrera temporal que permita al personal moverse rápidamente entre un área expuesta al espacio y una no expuesta, sin riesgo de pérdida de aire de otras habitaciones.

  Tiene una carga interna que se agota con cada uso, pero puede recargarse sacando la celda de energía e insertándola en un cargador o recargador de celdas.

  Los Holofans colocados junto a un [textlink="firelock" link="FireAndGasControl"] desactivarán el bloqueo del firelock, permitiendo que se abra manualmente.

  ## Analizador de Gases
  El Analizador de Gases es una herramienta que puede usarse para analizar la composición de gas de una atmósfera expuesta o de cualquier [textlink="atmospheric device" link="GasManipulation"] que contenga gas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Puedes usar el Analizador de Gases haciendo clic en un [textlink="dispositivo" link="GasManipulation"] que contenga gas, o haciendo clic en el aire de la sala.

  Al usarlo, el analizador de gases reportará:
  - El volumen del dispositivo medido (¡no el volumen del gas!)
  - La presión total del gas, en kPa
  - La temperatura del gas, en Kelvin (K) y Celsius (C)
  - La composición precisa del gas en cantidades molares y como porcentaje del volumen total de gas

  En la parte inferior de la interfaz, el analizador mostrará una indicación visual de los diferentes [textlink="gases" link="Gasses"] presentes en la composición, así como sus concentraciones relativas.

  Cuando el analizador analiza [textlink="dispositivos" link="GasManipulation"] binarios y ternarios (dispositivos con dos y tres entradas/salidas), mostrará la composición de cada entrada/salida por separado. Esto es útil para solucionar problemas de configuraciones de [textlink="mezcla y filtrado de gases" link="MixingAndFiltering"].

</Document>
