<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Computadora de Alertas Atmosféricas
  La Computadora de Alertas Atmosféricas es una computadora que muestra información de todas las alarmas de aire y alarmas de incendio en toda la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  Es una herramienta útil para identificar rápidamente áreas que requieren atención.

  La Computadora de Alertas Atmosféricas se encuentra a menudo en Atmosférica, y es usada por los Técnicos de Atmosférica para monitorear las atmósferas en toda la estación.
  Sin embargo, también es un buen indicador para que los ingenieros en general evalúen daños en la estación.

  La computadora muestra listas de Alarmas de Aire en niveles de [color=orange]Advertencia[/color] y [color=red]Peligro[/color]. Además, la computadora muestra la ubicación de todas las alarmas de aire, codificadas por color según su estado actual.

  Las alarmas de aire con estado normal están ocultas por defecto.
  Puedes alternar la visibilidad de las alarmas de aire normales ajustando los filtros en la parte inferior de la interfaz.

  El mapa dibuja un recuadro alrededor del área que la alarma de aire está monitoreando, lo que puede ayudar a identificar la zona en peligro.
  Este recuadro cambiará de color según el estado de la alarma de aire.

  Si una Alarma de Aire no tiene energía, se muestra atenuada en la lista y en el mapa.

  Hacer clic en una alarma de aire en la lista o en el mapa mostrará información detallada sobre la atmósfera en esa área, lo que puede ayudar a evaluar el tipo de emergencia que está ocurriendo.

  También se muestra una lista de [textlink="alarmas de incendio" link="FireAndGasControl"] activadas en la Computadora de Alertas Atmosféricas en una pestaña separada, que puede ser usada para identificar rápidamente áreas que podrían estar en llamas.

  Puedes silenciar alarmas específicas (como las que monitorean cámaras de combustión y congeladores) haciendo clic en la alarma en la lista y presionando el botón "Silenciar alertas".
  Esto ocultará la alarma de la lista, pero seguirá siendo visible en el mapa.
</Document>
