<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Monitor de Redes Atmosféricas
  El Monitor de Redes Atmosféricas es una computadora que muestra información sobre las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] monitoreadas en la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Es una herramienta útil para evaluar rápidamente la temperatura, presión y composición de gases en las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] de la estación, así como su distribución a lo largo de la misma.

  ## Redes Listadas
  El Monitor de Redes Atmosféricas muestra una lista de todas las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] monitoreadas en la estación.

  Cada red está codificada por color y nombrada según el nombre y color del Sensor de Tubería de Gas que la monitorea.
  Para cambiar el nombre o color de una red, puedes renombrarla con un etiquetador o cambiar el color usando un spray.

  Hacer clic en una red mostrará información detallada sobre la red, así como resaltará la red en el mapa de la estación.

  Esta información incluye la cantidad molar del gas en toda la red, así como la composición del gas en la red.
  Esto puede ser extremadamente útil para monitorear redes importantes como la red de Distribución, que no funciona correctamente si la presión cae por debajo de ciertos niveles.

  ## Mapa de la Estación
  El Monitor de Redes Atmosféricas muestra la ubicación de todas las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] en el mapa de la estación, así como cualquier dispositivo basado en tuberías.
  Nota que la red de tuberías no necesita tener un Sensor de Tubería de Gas adjunto para ser visible en el mapa.

  Estos dispositivos se colorean en el mapa según su color en la estación, lo que ayuda a identificar redes separadas y los dispositivos que están conectados a ellas.

  Los dispositivos basados en tuberías se agrupan en la leyenda del mapa según su función:
  - Un [bold]Apertura de Red[/bold] es un dispositivo que conecta una red de tuberías con la atmósfera de la estación. Piensa en [textlink="Respiraderos de Aire" link="AirVents"], [textlink="Respiraderos Pasivos" link="PassiveVent"] y [textlink="Inyectores de Aire" link="AirInjector"].
  - Un [bold]Depurador de Aire[/bold] es simplemente un [textlink="Depurador de Aire" link="AirScrubber"].
  - Un [bold]Regulador de Flujo[/bold] es un dispositivo que controla el flujo de gas a través de una red de tuberías. Piensa en [textlink="Bombas de Gas" link="Pumps"], [textlink="Válvulas de Gas" link="Valves"], y [textlink="Mezcladores/Filtros de Gas" link="MixingAndFiltering"]. La flecha en el dispositivo indica la dirección del flujo de gas. Esto también determina dónde una red de tuberías se separa o divide.
  - Un [bold]Termorregulador[/bold] es cualquier dispositivo que modifica la temperatura del gas en una red de tuberías. Piensa en [textlink="Termomáquinas" link="Thermomachines"], [textlink="Radiadores" link="Radiators"], e incluso Crio-pods Médicos.

  ## Sensores de Tuberías de Gas
  Los Monitores de Redes Atmosféricas recopilan datos sobre las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] a través de Sensores de Tubería de Gas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  Por defecto, la estación debería tener sensores de tuberías de gas en todas las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] principales. Ejemplos incluyen las redes de Distribución y Desechos.

  Si deseas monitorear una nueva red, puedes construir un sensor de tuberías de gas y este será visible automáticamente en el Monitor de Redes Atmosféricas.
  Asegúrate de construir el sensor en la red de tuberías que deseas monitorear.
  Las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] pueden separarse fácilmente con una simple Bomba de Gas o Válvula, lo que puede hacer que el sensor reporte datos de una red completamente diferente.

</Document>
