<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Albert Snow <ajsnow2012@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Warentan <113652968+Warentan@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Steve <marlumpy@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Terkala <appleorange64@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 marc-pelletier <113944176+marc-pelletier@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Atmosférica

  Los sistemas de atmosférica son necesarios para la comodidad a largo plazo de tu tripulación, pero generalmente están poco documentados, lo que hace que su configuración sea un poco complicada. Lo siguiente intenta cubrir lo básico.

  ## Mezcla Estándar
  Respirar O2 puro o N2 puro es generalmente malo para la salud de la tripulación, y se recomienda apuntar a una mezcla de [color=#a4885c]78% N2 y 22% O2 a 101,24 kPa.[/color] Se recomienda que tu mezclador de gases esté configurado para suministrar al menos 300 kPa para una re-presurización más rápida de las salas, sin representar un riesgo excesivo de sobrepresión, en caso de que traidores saboteen la red de distribución.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  </Box>
  Variaciones de esta mezcla pueden ser necesarias para la comodidad a largo plazo de tripulaciones atípicas (por ejemplo, los Vox, que son envenenados por el Oxígeno y respiran Nitrógeno). Para la tripulación atípica (a implementar), se recomienda proporcionarles un espacio personal aislado mediante un airlock o una sección de desechos. Ten en cuenta que ambos métodos son propensos a fugas y necesitarás depuradores a ambos lados del cierre para limpiar cualquier gas filtrado.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>

  ## Respiraderos y Depuradores
  Los respiraderos y depuradores son dispositivos fundamentales de la atmosférica que llenan y limpian las salas, respectivamente. Por defecto, están configurados para llenar las salas a la presión estándar (101,24 kPa) y eliminar todos los gases que no sean O2/N2 de la sala. Pueden reconfigurarse desde sus ajustes predeterminados vinculándolos a una Alarma de Aire, lo que permite configurar cómo responden a varios tipos de gases o niveles de presión.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Durante la operación estándar, si un respiradero normal detecta que el ambiente exterior es el espacio, dejará de funcionar automáticamente hasta que se alcance una presión mínima para evitar la pérdida de gases útiles. Esto puede corregirse presurizando la sala hasta esa presión mínima rellenándola con un tanque de gas (posiblemente varios, si la sala es grande).

  Si encuentras una situación donde los depuradores no limpian la sala lo suficientemente rápido (y la función "Siphon" aún no puede mantener el ritmo), utiliza depuradores portátiles arrastrándolos al lugar afectado y fijándolos con una llave inglesa. Funcionan mucho más rápido que los depuradores normales y pueden limpiar una sala rápidamente. Derrames grandes pueden requerir varios depuradores.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
  </Box>

  # Mezclas de Gases y Cámaras de Combustión
  En caso de que hayas terminado todas las tareas, puedes ganar dinero extra creando nuevos gases químicos.

  ## Hoja de Referencia
  - La mezcla atmosférica estándar es [color=#a4885c]78% N2 y 22% O2 a 101,24 kPa.[/color]
  - Los gases obedecen matemáticas reales. Puedes usar la ecuación:
  <Box>
    [color=cyan]PV = nRT[/color]
  </Box>
  <Box>
    ([color=#a4885c]Presión kPa * Volumen L = Moles * R * Temperatura K[/color])
  </Box> para derivar información que necesites conocer sobre un gas. R es aproximadamente 8,31446.

</Document>
