<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Expandiendo y Reparando Estaciones
  En Space Station 14, es común que los jugadores quieran expandir la estación o reparar agujeros causados por meteoritos u otros daños.

  ## Enrejado (Lattice)
  El enrejado son varillas metálicas colocadas en el espacio vacío. Se usa como base para construir y anclar objetos a la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Puedes crear enrejado colocando varillas en el espacio vacío usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Recuerda que puedes fabricar láminas de acero en varillas usando el menú de construcción.

  El enrejado no puede mantener presión, y todos los gases se escaparán al espacio a través de él.

  Puedes usar cortaalambres para quitar el enrejado usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] sobre él.

  Si el juego no te deja colocar enrejado, es porque hay otra cuadrícula separada demasiado cerca de la que intentas expandir. Puedes usar el cortaalambres para quitar la cuadrícula que estorba.

  ## Losas del Casco (Hull Tiles)
  Las losas del casco son una base sólida para la estación, sobre la cual descansan todas las demás partes de esta.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  El enrejado puede convertirse en losas del casco usando ya sea acero o casi cualquier tipo de losa de piso sobre él presionando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Esto convertirá el enrejado en una losa del casco, la cual puede mantener presión y gases.

  Se recomienda usar losas de piso para reemplazar el enrejado en lugar de láminas de acero, ya que puedes fabricar 4 losas de piso a partir de una sola lámina de acero.

  Puedes usar un RCD para deconstruir losas del casco y convertirlas nuevamente en enrejado.
</Document>
