<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Control de Fuego y Gases
  Lamentablemente, los [textlink="incendios" link="Fires"], [textlink="exposición al espacio" link="Spacing"] y otros [textlink="problemas atmosféricos" link="AtmosphericUpsets"] son algo común en la estación.
  Estos problemas pueden propagarse rápidamente por toda la estación y volver la atmósfera inhabitable para la tripulación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Para combatir esto, las estaciones cuentan con una variedad de dispositivos que ayudan a prevenir la propagación de estos problemas.

  ## Cortafuegos
  Los cortafuegos son una manera simple y efectiva de evitar que los incendios se propaguen por la estación.

  Según las condiciones detectadas por el cortafuegos, o por instrucciones de una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] o alarma contra incendios conectada, pueden cerrar secciones de la estación para evitar la propagación de condiciones peligrosas.

  ## Seccionamiento de la Estación
  Los cortafuegos se colocan intencionalmente en áreas clave para dividir la estación en secciones. Espacios abiertos como pasillos o paseos se dividen en secciones más pequeñas. Esto evita que las condiciones peligrosas se extiendan a toda la estación a través de habitaciones conectadas, pasillos y otros espacios abiertos.

  ## Operación Básica
  Cuando no están conectados a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] o a una alarma contra incendios, los cortafuegos funcionan según las condiciones que detectan. Los cortafuegos se cerrarán si:
  - La diferencia de temperatura entre ambos lados es de [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] o más.
  - La diferencia de presión entre ambos lados es de [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] kPa[/color] o más.

  Si estas condiciones continúan, el cortafuegos entrará en modo de bloqueo. Los cortafuegos en este modo tendrán luces [color=red]rojas[/color] y no podrán abrirse a mano. Solo pueden abrirlos personas con acceso de Ingeniería o con una palanca.

  Los cortafuegos en modo de bloqueo no pueden abrirse con acceso de Ingeniería si están sin energía. Solo una palanca puede abrir un cortafuegos sin energía en este estado.

  Si las condiciones entre ambos lados del cortafuegos vuelven a estar dentro de las diferencias aceptables, este saldrá del modo de bloqueo y podrá abrirlo cualquiera.
  Ten en cuenta que esto solo significa que las condiciones son iguales en ambos lados del cortafuegos, no que sean seguras.

  Un ejemplo común es un cortafuegos que se activó porque ambos lados están expuestos al espacio.

  ## Conexión con Alarmas de Aire y de Incendios
  Los cortafuegos pueden conectarse a [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] y alarmas contra incendios para recibir instrucciones sobre cuándo cerrarse.
  Los cortafuegos usan el [textlink="sistema de Listas" link="Networking"], y puedes conectar estos dispositivos con una multiherramienta o un configurador de red.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Cada cortafuegos tiene su propia dirección única. El proceso para conectar rejillas de ventilación, filtros y sensores a las alarmas de aire es muy similar.

  ## Funcionamiento con Alarmas de Aire
  Cuando están conectados a una alarma de aire, los cortafuegos también se cerrarán bajo la orden de la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] conectada.

  Los cortafuegos se cerrarán si la alarma de aire entra en estado de alerta [color=red]Peligro[/color]. Permanecerán cerrados hasta que la alarma vuelva al estado [color=green]Verde[/color].

  Los cortafuegos en modo de bloqueo no se abrirán aunque la alarma de aire vuelva al estado [color=green]Verde[/color]. Incluso si se resuelve la diferencia de presión, el cortafuegos permanecerá cerrado hasta que la alarma de aire reenvíe el estado verde.

  ## Funcionamiento con Alarmas de Incendio
  Cuando están conectados a una alarma contra incendios, los cortafuegos se cerrarán si esta se activa. Permanecerán cerrados hasta que la alarma se reinicie.

  ## Alarmas de Incendio
  Las alarmas contra incendios son dispositivos que pueden usarse para controlar centralmente todos los cortafuegos conectados.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Los dispositivos con sensores pueden [textlink="vincularse" link="Networking"] a las alarmas contra incendios, las cuales se activarán si el sensor entra en el umbral de temperatura [color=red]Peligro[/color] definido por sus sensores.

  Cuando la alarma contra incendios se activa, todos los cortafuegos conectados se forzarán al estado de alerta [color=red]Peligro[/color] y se cerrarán.

  La alarma se desactivará automáticamente cuando el sensor vuelva a un umbral de temperatura [color=green]Normal[/color].

  Puedes activar y reiniciar una alarma contra incendios manualmente interactuando con ella.

  Esto puede usarse para cerrar rápidamente los cortafuegos de una sala de forma manual, o para abrirlos después de que un problema haya sido resuelto.
</Document>
