<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Minería y Almacenamiento de Gas
  Los gases suelen usarse de forma permanente. Ya sea que se pierdan en el [textlink="espacio" link="Spacing"] o se utilicen en una cámara de combustión, la estación necesita poder producir más gas para reemplazar lo que se pierde.
  También necesita almacenar este gas de manera segura y eficiente.

  ## Mineros de Gas
  Los mineros de gas se usan para reponer el suministro de gas de la estación. Se encuentran en los tanques de almacenamiento de gas en Atmospherics.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Los mineros de gas producen constantemente gas a temperatura ambiente y lo empujan hacia la atmósfera expuesta. No requieren energía para funcionar y nunca dejan de trabajar a menos que hayan alcanzado la [bold]presión de corte[/bold] definida.

  Puedes ver más información sobre los mineros de gas inspeccionándolos usando [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Intenta inspeccionar los mineros de gas presentados arriba.

  Los mineros de gas vienen en distintos niveles, siendo las versiones más grandes las que tienen una presión de corte más alta que las versiones pequeñas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 kPa"/>
  </Box>

  Si los mineros de gas alguna vez se desanclan de la estación, pueden volver a fijarse usando una llave inglesa normal.

  ## Almacenamiento de Gas
  Los tanques de almacenamiento de gas se usan para guardar el gas producido por los mineros de gas y ponerlo a disposición de otros procesos. Se encuentran en Atmospherics.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Un ejemplo de un pequeño tanque de almacenamiento de gas[italic][/color]
  </Box>

  Varios procesos de Atmos insertan y extraen gases de los tanques de almacenamiento de gas.
  Por ejemplo:
  - El minero de gas provee gases frescos a los tanques de almacenamiento, si hay espacio.
  - El *recyclernet* inyecta gases recuperados en los tanques de almacenamiento para su reutilización.
  - Configuraciones como el *distronet* y la cámara de combustión extraen gases de los tanques de almacenamiento.

  Los tanques de almacenamiento de gas están diseñados para poder ser medidos usando un [textlink="Analizador de Gas" link="AtmosTools"].
  Como el respiradero de salida es un [textlink="respiradero pasivo" link="PassiveVent"], puedes usar un [textlink="analizador de gas" link="AtmosTools"] para medir el contenido de gas en la entrada de la [textlink="bomba" link="Pumps"], que está extrayendo del tanque de almacenamiento.
</Document>
