<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Terkala <appleorange64@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Gases
  Los gases son una parte crítica del funcionamiento de la estación.
  Puede que los conozcas como el aire que respiras, pero también se utilizan de muchas otras formas.

  Los gases tienen ciertas propiedades que los hacen útiles para distintas tareas.
  Atmospherics también puede sintetizar gases exóticos a partir de otros gases, que se pueden usar para fines especiales.

 <Table Columns="5">
    <ColorBox>
      <Box>
        Gas a Producir
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Temperatura Requerida
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Gases de Entrada
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Subproductos
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Notas Especiales
      </Box>
    </ColorBox>
    <!-- Tabla de ejemplos de gases traducida de manera resumida -->
    <!-- Mantengo los nombres de los gases y colores tal cual para referencia del juego -->
</Table>

  ## Oxígeno
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gas común, utilizado por la mayoría de las especies de la estación para respirar.

  El oxígeno es un oxidante, lo que significa que soporta la combustión.
  Esto lo hace útil al fusionar gases en una cámara de combustión, y peligroso cuando se mezcla con gases inflamables.

  ## Nitrógeno
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gas inerte, usado junto con el oxígeno para crear una atmósfera respirable.

  El nitrógeno es muy estable y constituye la mayor parte de una atmósfera respirable estándar.

  Algunas especies como los Slimes respiran nitrógeno, mientras que los Vox requieren estrictamente nitrógeno para respirar.

  ## Mezcla de Aire
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Una mezcla de gases que es respirable para la mayoría de las especies de la estación.
  Consiste en 21% oxígeno y 79% nitrógeno.

  ## Dióxido de Carbono
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Gas de desecho producido por la mayoría de las especies de la estación. Un subproducto común de la combustión.

  A pesar de parecer inútil, algunos departamentos lo utilizan en su trabajo.

  ## Vapor de Agua
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Gas común, producido por la quema de plasma y otros procesos.

  El vapor de agua tiene una buena capacidad calorífica específica en comparación con otros gases, haciéndolo útil para mover calor.

  ## Plasma
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gas altamente inflamable que se utiliza en muchos procesos de la estación.

  Ingeniería usa este gas para generar energía y crear gases exóticos.

  Al quemarlo genera mucho calor y subproductos de gas como dióxido de carbono, vapor de agua y tritio, dependiendo de la eficiencia de la combustión.

  El plasma también tiene buena capacidad calorífica, útil para mover calor.

  ## Tritio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Tritio es un gas verde claro, altamente inflamable y radiactivo, que se enciende al contacto con oxígeno, muy útil al operar el [color=#a4885c]TEG[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
  </Box>
  Puede producirse quemando 1% de Plasma con 96% o más de Oxígeno en la Cámara de Combustión.
  Puedes extraer este gas mediante scrubbers para evitar más combustión en las tuberías.

  ## Frezon
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Gas muy buscado debido a la dificultad de crear y sus múltiples propiedades.

  Posee una capacidad calorífica específica extremadamente alta, excelente para mover grandes cantidades de calor.

  El frezon puede combinarse en el aire con nitrógeno para crear óxido nitroso, además de enfriar el aire a temperaturas bajo cero.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister"/>
  </Box>
  Para producirlo:
  - La reacción requiere 90% Oxígeno, 8% Nitrógeno y 2% Tritio a 73.15 K o menos.
  - El nitrógeno actúa como catalizador; su consumo depende de la eficiencia de la reacción.
  - Cuanto más cercano a 73.15 K, más frezon se produce y menos nitrógeno se consume.

  ## Pluoxium
  Pluoxium es un sustituto no reactivo del oxígeno, que entrega ocho veces más O2 al torrente sanguíneo, con presión mínima de 3 kPa.
  Se puede crear combinando 66% CO2, 33% O2 y 1% Tritio en una reacción exotérmica entre 50 K y 273 K, produciendo también Hidrógeno como subproducto.
  Además, el Pluoxium se genera con el Supermatter cuando hay Oxígeno y CO2 presentes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister"/>
  </Box>

  ## BZ
  Gas alucinógeno potente y somnífero para slimes, tóxico al respirar, causa irritación y tos.
  Se produce combinando 33% Óxido Nitroso y 66% Plasma en reacción exotérmica.
  Es más eficiente fuera de tuberías y a baja presión.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
  </Box>

  ## Óxido Nitroso
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Gas recreativo y de desecho, producido por slimes y la combinación de frezon y nitrógeno.

  ## Amoníaco
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Gas producido por la descomposición de cuerpos.

  Puede condensarse para generar amoníaco, útil para limpiar el espacio.

  ## Healium
  Healium es un gas rojo formado en ambientes fríos, actúa como somnífero potente y cura quemaduras, moretones y daños por toxinas.
  El uso excesivo provoca embriaguez.
  Se produce combinando 91% Frezon y 9% BZ en reacción exotérmica.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister"/>
  </Box>

  ## Nitrium
  Nitrium es un estimulante gaseoso que mejora velocidad y resistencia.
  A concentraciones bajas aumenta velocidad máxima; a más altas previene somnolencia; a altas concentra pulmones se bloquean causando asfixia.
  Se produce combinando 47.5% Nitrógeno, 47.5% Tritio y 5% BZ a 1500 K o más.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister"/>
  </Box>

  ## Hidrógeno
  Gas inflamable, no tóxico, útil como combustible.
  Se produce electro-lizando vapor de agua para generar H2 y O2.
  </Document>
