<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Inspección de Energía
  Los ingenieros pueden inspeccionar una red de energía para ver estadísticas útiles sobre su estado.
  Esto ayuda a diagnosticar problemas de energía y encontrar la causa raíz de los inconvenientes.

  ## Computadora de Monitoreo de Energía
  La Computadora de Monitoreo de Energía es un dispositivo que permite inspeccionar todas las redes de energía de la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  La Computadora de Monitoreo de Energía tiene dos secciones principales: un mapa de la estación y las estadísticas de energía.

  El mapa de la estación muestra:
  - El diseño de la estación, con redes de [color=green]bajo[/color], [color=yellow]medio[/color] y [color=orange]alto[/color] [textlink="voltage networks" link="VoltageNetworks"] resaltadas.
  - [textlink="Todos los APCs, SMES y subestaciones." link="VoltageNetworks"]
  - Todos los [textlink="generadores" link="Generators"] conectados a la estación (nota: no necesitan estar conectados a una red para aparecer).

  Las estadísticas de energía muestran:
  - La salida total de [textlink="generadores" link="Generators"], que indica cuánto producen los generadores para satisfacer la demanda de la red.
  - El uso total de [textlink="baterías" link="PowerStorage"], que indica cuánta energía se está extrayendo de las baterías. Las redes totalmente alimentadas por generadores mostrarán bajo uso de baterías.
  - La carga total de la red, que es la cantidad de energía que la estación está solicitando.

  Idealmente, la salida total de los generadores debería coincidir con la carga total de la red, y el uso total de baterías debería ser bajo.
  Con estas tres estadísticas, los ingenieros pueden obtener una imagen precisa del estado de la energía de la estación. Por ejemplo:
  - Si la salida total de los generadores es menor que la carga total de la red, la estación tiene un déficit de energía.
  - Si el uso total de baterías es alto, la estación está tomando energía de las baterías para compensar.
  - Si es cero y la carga del generador está por debajo de la carga total de la red, la estación está en un apagón parcial, porque las baterías están completamente descargadas.
  - Si la salida total de los generadores es mayor que la carga total de la red, los SMES se están cargando.

  ## Pestañas de Dispositivos
  La Computadora de Monitoreo de Energía tiene pestañas para cada categoría de dispositivos de la estación.
  Navegar por estas pestañas mostrará las estadísticas de energía de cada categoría. Por ejemplo:
  - Al hacer clic en una fuente, se mostrará a qué dispositivos está suministrando energía y cuánta. También resaltará los dispositivos conectados a esa fuente.
  - Al hacer clic en un SMES, subestación o APC, se mostrarán las dos redes de energía a las que está conectado, cuánta energía está recibiendo y cuánta distribuye, así como los dispositivos exactos con los que intercambia energía.

  ## Inspección con Multiherramienta
  La Multiherramienta se puede usar para inspeccionar cables de energía y ver sus estadísticas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Al hacer clic en un cable con la Multiherramienta, se mostrarán sus estadísticas de energía, incluyendo:
  - Suministro actual: la cantidad de energía que la fuente está proporcionando.
  - Suministro desde baterías: la cantidad de energía que se está extrayendo de las baterías.
  - Suministro teórico: la máxima cantidad de energía que la fuente podría proporcionar si se demandara.
  - Consumo ideal: la demanda actual sobre el cable.
  - Almacenamiento de entrada: la capacidad de las baterías que están cargando.
  - Almacenamiento de salida: la capacidad de las baterías que están descargando.

  Nota: esta información es relevante solo para la red de voltaje que se inspeccionó.
  Un cable de [color=green]bajo voltaje[/color] (que probablemente solo alimenta unas pocas habitaciones) no mostrará las mismas estadísticas que un cable de [color=orange]alto voltaje[/color] (que alimenta toda la estación).

  Esta información es útil para entender por qué “¡esta habitación tiene energía, pero aquella no!”.
</Document>
