<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Mezcla y Filtrado
  Los mezcladores y filtros de gas son herramientas esenciales para manipular la composición de los gases dentro de una [textlink="red de tuberías" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Mezclador de Gas
  Los mezcladores de gas se usan para combinar gases en proporciones específicas dentro de una [textlink="red de tuberías." link="PipeNetworks"]
  Son esenciales para crear mezclas de gas controladas para diversas aplicaciones.

  Los mezcladores de gas tienen 3 conexiones: 2 entradas y 1 salida, como se muestra a continuación:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Principal" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Salida" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Lateral"/>
  </Box>

  Los mezcladores de gas respetarán la mezcla solicitada incluso si uno de los gases de entrada no está disponible. Por ejemplo:
  - Si la mezcla solicitada es 22% oxígeno y 78% nitrógeno, pero no hay oxígeno disponible, el mezclador no funcionará hasta que haya oxígeno.
  - Si hay oxígeno disponible, pero a una presión menor a la requerida para crear la mezcla correcta, el mezclador seguirá creando la mezcla, pero la salida estará a una presión menor a la solicitada.

  Los mezcladores de gas también mezclan gases según la presión, no según los moles. Esto puede causar problemas si los gases están a diferentes temperaturas. Por ejemplo:
  - Supongamos que se le pidió a un mezclador combinar Oxígeno y Nitrógeno en una proporción de 1:2 a cierta presión.
  - El Nitrógeno en este caso está al doble de temperatura que el Oxígeno.
  - El gas más caliente tiene más presión y, por lo tanto, menos moles por volumen que el Oxígeno.
  - Por esto, el Nitrógeno tendrá la mitad de moles comparado con el Oxígeno cuando el mezclador intente crear la mezcla.
  - La salida será 1:1 en lugar de 1:2. Tendrás 1 mol de Nitrógeno por 1 mol de Oxígeno, en lugar de 2 moles de Nitrógeno por 1 mol de Oxígeno.

  Los mezcladores de gas se pueden usar en diversas aplicaciones, por ejemplo:
  - Mezclar oxígeno y nitrógeno para crear una atmósfera respirable
  - Mezclar oxígeno y plasma para quemar plasma y producir Tritio

  ## Filtro de Gas
  Los filtros de gas se usan para separar gases de una mezcla dentro de una [textlink="red de tuberías." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrada" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Salida" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Salida Filtrada"/>
  </Box>

  Los filtros de gas se bloquearán y no filtrarán si alguna de las salidas está obstruida.

  Los filtros de gas se pueden usar en diversas aplicaciones, por ejemplo:
  - Filtrar gases no deseados de una [textlink="red de tuberías" link="PipeNetworks"]
  - Separar gases específicos para almacenamiento en la recyclernet de la estación
</Document>
