<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AJCM-git <60196617+AJCM-git@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Julian Giebel <juliangiebel@live.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Redes
  En la estación, los dispositivos necesitan comunicarse entre sí para cumplir sus funciones.
  Los [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] deben comunicarse con sus respectivos dispositivos, las [textlink="puertas" link="Airlocks"] deben estar vinculadas para formar esclusas de aire correctamente, y mucho más.

  Esto se realiza mediante dos sistemas: el sistema de Enlace y el sistema de Lista.

  Puedes usar el Multitool o el Configurador de Red para interactuar con estos sistemas.
  Puedes cambiar entre los diferentes sistemas usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] o pasando el cursor sobre el dispositivo y usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Algunos dispositivos requerirán acceso específico para poder vincular otros dispositivos a ellos.
  Por ejemplo, necesitas acceso a Atmosférica para vincular dispositivos a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"].
  Para las puertas, necesitarás el nivel de acceso de la puerta a la que estás vinculando.

  ## Sistema de Enlace
  El sistema de enlace se usa para vincular explícitamente dos dispositivos, como vincular una puerta a otra puerta.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  En el sistema de enlace, los dispositivos tienen [bold]puertos[/bold] que pueden enviar o recibir señales.

  Al pasar el cursor sobre un puerto, aparecerá una descripción que indica qué hace el puerto.
  Por ejemplo, los puertos de salida indicarán las condiciones bajo las cuales enviarán una señal, y los puertos de entrada indicarán qué hará el dispositivo si recibe una señal.

  ## Sistema de Lista
  El sistema de lista se usa para vincular múltiples dispositivos a un solo dispositivo principal, como vincular varios dispositivos de atmosférica a una alarma de aire.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Cada dispositivo tiene su propia dirección única, que se usa para identificarlo en el sistema de lista. Al vincular un dispositivo a un dispositivo principal, se está agregando la dirección del dispositivo a una lista de dispositivos con los que el dispositivo principal se comunicará.

  Puedes guardar la dirección de un dispositivo en tu herramienta interactuando con el dispositivo usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Una vez que tengas una lista de dispositivos guardados en tu herramienta, puedes vincularlos a un dispositivo principal interactuando con el dispositivo principal usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], lo que abrirá una interfaz de usuario.

  La interfaz de usuario tiene varias opciones:
  - Establecer: Sobrescribe la lista actual de dispositivos vinculados con los dispositivos guardados en la herramienta.
  - Agregar: Añade los dispositivos guardados en la herramienta a la lista actual de dispositivos vinculados.
  - Limpiar: Elimina todos los dispositivos vinculados de la alarma de aire.
  - Copiar: Copia la lista de dispositivos actualmente vinculados a la herramienta.
  - Mostrar: Dibuja una línea entre el dispositivo principal y todos los dispositivos vinculados. Esto es útil para visualizar el área que cubre la alarma de aire.

  Si necesitas limpiar tu herramienta, puedes presionar [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] sobre la herramienta o usar [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] para abrir la lista de dispositivos guardados y luego presionar el botón "Limpiar".
</Document>
