<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Válvula Neumática
  La válvula neumática es una válvula bidireccional controlada mediante una entrada de presión.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  La válvula neumática tiene 3 conexiones: entrada, salida y control.
  El lado "entrada" será la conexión de entrada/salida con la presión más alta, y puede cambiar de lado, haciendo que la válvula sea bidireccional.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrada/Salida"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Control" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrada/Salida"/>
  </Box>

  La válvula se [color=green]abrirá[/color] cuando la presión en el lado de salida sea menor que la presión en el lado de control por [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

  La válvula se [color=red]cerrará[/color] cuando la presión del lado de salida alcance la presión del lado de control dentro de [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

  Por ejemplo, una válvula neumática con una presión de control de 500 kPa se abrirá cuando la presión de salida sea 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa o menor, y se cerrará cuando la presión de salida sea 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa o mayor.

  La presión de control de la válvula se determina mediante una conexión a un pipenet, y como tal, puede ajustarse dinámicamente mediante una [textlink="bomba" link="Pumps"] u otra fuente de control de presión.

  ## Diferencias con las Bombas

  La válvula neumática es diferente de una [textlink="bomba" link="Pumps"], que mueve gas mediante trabajo.
  La válvula neumática es un dispositivo pasivo que mueve gas basado en la mayor presión del gas de entrada, y por ello a veces puede llenar volúmenes más rápido que una [textlink="bomba" link="Pumps"].

  Por ejemplo, una válvula neumática con una presión de control de 500 kPa llenará un volumen más rápido que una bomba de presión [textlink="Pumps" link="Pumps"] ajustada a 500 kPa.
  Sin embargo, la [textlink="bomba" link="Pumps"] podrá mantener la presión en el volumen con mayor precisión.

  La válvula neumática puede usarse en diversas aplicaciones, por ejemplo:
  - Para ventear automáticamente gases en una cámara de combustión según la entrada de control
  - Llenado rápido de un volumen, basado en una presión de control personalizable

</Document>
