<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Energía
  La energía es la fuerza vital de la estación.
  Sin ella, la estación rápidamente caerá en el caos.
  Los ingenieros son responsables de mantener la red eléctrica de la estación, asegurándose de que la energía se suministre, se distribuya y que todos los departamentos tengan lo que necesitan.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  Hay muchos aspectos diferentes en la simulación del sistema de energía de Space Station 14, así como en la jugabilidad pensada para Ingeniería.

  Algunos puntos importantes a tener en cuenta incluyen:
  - Los [textlink="generadores" link="Generators"] de la estación tienen niveles y siguen una jerarquía. Cuanto más bajo es el nivel, menos sostenible es, pero más fácil de configurar. Cuanto más alto es el nivel, más sostenible es, pero más complejo de configurar.
  - Space Station 14 cuenta con [textlink="redes de voltaje" link="VoltageNetworks"], que distribuyen energía a lo largo de la estación y se reducen en voltaje mediante máquinas para que puedan ser utilizadas por otros dispositivos.
  - Los [textlink="generadores" link="Generators"] tienen [textlink="ramping" link="Ramping"], lo que significa que toman tiempo para igualar la demanda de la red con su suministro.

  ## Comenzando
  Al inicio del turno, la estación funciona únicamente con [textlink="baterías" link="PowerStorage"].
  Esto durará como máximo entre 5 y 10 minutos, dependiendo del consumo de energía de la estación.

  Para extender este tiempo, puedes encender el [textlink="Motor de Antimateria" link="AME"], o [textlink="AME." link="AME"].
  Esto prolongará significativamente la duración de las baterías de la estación, dándote más tiempo para configurar los [textlink="generadores" link="Generators"] de nivel superior.
  Puedes extender aún más la energía instalando [textlink="paneles solares" link="SolarPanels"], que generan energía de manera gratuita.

  Después de instalar el [textlink="AME" link="AME"] y los [textlink="paneles solares" link="SolarPanels"], deberías estar generando una cantidad decente de energía.

  Ahora que has ganado tiempo, puedes concentrarte en configurar [textlink="generadores" link="Generators"] de nivel superior como el [textlink="Motor de Singularidad" link="SingularityEngine"], que puede proporcionar energía durante el resto del turno.
</Document>
