<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Almacenamiento de Energía
  Debido al [textlink="Ramping de Energía" link="Ramping"], es importante contar con dispositivos de almacenamiento de energía para ayudar a suavizar picos y caídas en el consumo de energía, así como para suministrar energía en caso de un déficit.

  Cada transformador para su respectivo nivel de energía ([color=orange]HV[/color], [color=yellow]MV[/color] y [color=green]LV[/color]) tiene una batería pequeña conectada para manejar picos y caídas menores; sin embargo, esto no es suficiente en caso de un gran déficit de la red.

  ## SMES

  La unidad de Almacenamiento de Energía Magnética Superconductora (SMES) es un dispositivo que puede almacenar grandes cantidades de energía y liberarla rápidamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Para cargar la unidad SMES, se debe suministrar energía [color=orange]HV[/color] a un terminal de cable apuntando hacia la unidad SMES. La SMES tomará energía del terminal y enviará energía desde la parte inferior.

  El terminal asegura que la [color=orange]entrada HV[/color] y la [color=orange]salida HV[/color] no se conecten entre sí.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Salida"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Entrada"/>
    </Box>
  </Box>

  Las SMES pueden almacenar [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energía y pueden entregar un máximo de [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potencia.

  Si la batería está llena, la SMES pasará la energía que recibe del cable de entrada al cable de salida. En caso de un déficit de energía, la SMES aumentará su salida para complementar el consumo.

  ## SMES Avanzada
  La unidad SMES Avanzada es una versión más avanzada de la SMES que puede almacenar aún más energía.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Se usan principalmente en arreglos de SMES de la estación para almacenar grandes cantidades de energía para la red eléctrica de la estación.
  Ayudan a los ingenieros a ganar tiempo para configurar la energía al inicio del turno o para suministrar energía durante periodos prolongados en caso de un déficit.

  Las SMES Avanzadas pueden almacenar [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energía y pueden entregar un máximo de [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potencia.

  Ten en cuenta que no son una solución mágica para los déficits de energía y no pueden almacenar energía infinita.
  Una carga de estación agotará rápidamente estas baterías si no hay una fuente de energía que las respalde parcialmente.
</Document>
