<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Bombas
  Las bombas son la forma principal de mover activamente gases a través de un [textlink="pipenet" link="PipeNetworks"].
  Toman gas de un lado y lo empujan hacia el otro.
  Existen dos tipos diferentes de bombas:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="bomba de presión"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="bomba volumétrica"/>
  </Box>

  Algunas cosas importantes a tener en cuenta sobre las bombas:
  - Las bombas [color=#a4885c]requieren energía[/color] mediante un cable LV cercano para funcionar.
  - Las bombas expulsan gas por el lado con la franja roja.
  - El gas no puede moverse hacia atrás a través de las bombas (aunque si solo deseas este comportamiento, deberías usar la [textlink="válvula pasiva" link="PassiveGate"] en su lugar).
  - Las bombas no pueden mover gases hacia tuberías con presiones o volúmenes que excedan su [color=#a4885c]límite[/color]. Esto hará que queden [color=red]bloqueadas[/color].

  Las bombas mostrarán una animación colorida cuando estén trabajando.
  Si no tienen gas para bombear o están bloqueadas, mostrarán una animación parpadeante [color=red]roja[/color].
  Las bombas apagadas, sin energía o desancladas no mostrarán animación alguna.

  ## Bombas de Presión
  Las bombas de presión son el tipo más común de bomba.
  Mueven gas basado en [color=#a4885c]presión[/color], siendo útiles para controlar la presión exacta de una tubería o para crear vacío.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="bomba de presión"/>
  </Box>

  Una bomba de presión [color=red]no puede[/color] mover gas hacia una tubería que tenga una presión mayor o igual a la establecida en la bomba.

  Por ejemplo, una bomba de presión no puede bombear gas a una tubería que actualmente está a 500 kPa si la bomba está configurada a 500 kPa.

  Las bombas de presión pueden bombear hasta una presión máxima de [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] kPa[/color].
  Se volverán [color=red]bloqueadas[/color] si intentan empujar gas a una tubería con presión mayor a este límite.

  ## Bombas Volumétricas
  Las bombas volumétricas son una alternativa, moviendo gas basado en [color=#a4885c]volumen[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="bomba volumétrica"/>
  </Box>

  Son extremadamente útiles para mover grandes cantidades de gas rápidamente.
  Generalmente pueden alcanzar presiones más altas que una bomba de presión.

  Aunque las bombas volumétricas trabajan según el principio de volumen, se volverán [color=red]bloqueadas[/color] si intentan empujar gas hacia una tubería con presión superior a [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] kPa[/color].
</Document>
