<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Rampa de Potencia
  Contrario a lo que se podría esperar de una simulación eléctrica en un videojuego, la energía no se proporciona de manera instantánea al ser solicitada.

  Los generadores y las baterías necesitan tiempo para ajustarse y coincidir con la demanda impuesta, lo que puede causar bajones de tensión (brownouts) cuando hay grandes cambios en el consumo de corriente de manera repentina; por ejemplo, cuando las baterías se agotan.

  Observa el siguiente ejemplo:
  - Supongamos que tienes un generador que entrega 100 kW de potencia.
  - Si tienes un dispositivo que consume 50 kW de potencia, el generador entregará 50 kW para igualar la demanda de la red con su suministro.
  - Si luego enciendes un dispositivo que consume otros 50 kW, el generador necesitará tiempo para ajustarse a 100 kW de potencia. No proporcionará esta energía instantáneamente.
  - Durante este tiempo, los dispositivos no recibirán la energía que necesitan y la red sufrirá un bajón temporal de tensión.
  - Tras algunos segundos, el generador se habrá ajustado a 100 kW y el bajón terminará. Todos los dispositivos recibirán la energía que requieren.

  Durante un turno, esto se observa comúnmente cuando un generador se queda sin combustible y deja de producir energía de manera repentina.
  De repente, la red enfrenta un gran déficit de energía (ya que el suministro cayó por debajo de la demanda) y todos los dispositivos experimentarán un bajón hasta que los SMES u otros generadores puedan ajustarse para satisfacer la nueva demanda.

  Esto también puede ocurrir cuando un dispositivo o departamento que consume mucha energía se reconecta a la red.
  El aumento repentino en el consumo causará un bajón hasta que los generadores puedan ajustarse para igualar la nueva demanda.
</Document>
