<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Transbordadores (Shuttle-craft)

  La construcción de transbordadores es sencilla, aunque bastante costosa y difícil de completar en una hora.

  Es una buena actividad si tienes mucho tiempo libre y buscas un desafío.

  ## Primeros pasos
  <Box>Partes requeridas:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Partes opcionales:</Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="iluminación"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Base
  Para este paso necesitarás planchas de acero, varillas de metal y losetas de piso (opcionales).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Sal al espacio con las planchas y varillas en mano y haz clic en el borde de la estación para colocar el entramado.

  Coloca una línea de entramado a 3–4 losetas de distancia de la estación y luego empieza a construir una plataforma con el entramado.

  Continúa hasta tener una plataforma de al menos 3x3 losetas, conectada a la estación mediante una sola línea de entramado.

  Una vez terminada la base del transbordador, puedes usar cortacables para cortar el entramado que une tu nave con la estación.

  Esta plataforma se considera una cuadrícula separada de la estación, por lo que no tendrá gravedad ni será sostenida por un ancla de la estación; puede moverse libremente.

  Puedes expandir la plataforma colocando más varillas fuera del borde.

  ## Puertos de acoplamiento
  Las esclusas del transbordador sirven como puertos de acoplamiento, donde las naves pueden acoplarse de forma segura a la estación.

  La orientación de los puertos de acoplamiento es importante, ya que determina en qué cara se acoplará el transbordador.

  El pequeño número en la parte inferior del puerto de acoplamiento indica la dirección del puerto.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Control direccional
  Una vez que tengas la forma deseada, instala los propulsores en los bordes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Es recomendable instalar cuatro propulsores, uno por cada lado de la plataforma, para moverte en cualquier dirección.

  Deben apuntar hacia afuera al espacio para funcionar y no dispararán si hay una loseta bloqueando la boquilla.
  Puedes rotar propulsores —incluso anclados— usando [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] o [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color].

  Los propulsores pueden activarse o desactivarse usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] con la mano vacía o [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Control rotacional
  Ahora que tienes control direccional, instala un giroscopio para controlar la rotación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>

  La colocación del giroscopio no es tan crítica como la de los propulsores, pero debe ser de fácil acceso y con alimentación.

  Nota: Para objetos de gran masa, podrías necesitar más de un giroscopio para rotar de manera efectiva.

  ## Energía
  Con todos los sistemas instalados, debes alimentarlos.

  Para transbordadores pequeños, un generador portátil tipo J.R.P.A.C.M.A.N. es una buena opción. Proporciona energía LV directa, sin necesidad de transformadores.
  El combustible también se encuentra comúnmente en los túneles de mantenimiento.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Algunas estaciones ofrecen generadores más potentes y compactos como el Shuttle APU o el generador estático.
  Estos generan HV y deberán reducirse a MV y LV, generalmente usando tableros de subestación mural.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Pilotaje
  Finalmente, instala la computadora del transbordador en un lugar conveniente y asegúrate de que todos los propulsores y giroscopios tengan energía (recuerda cablear las redes MV y LV).
  ¡Si todo está listo, felicidades! Tu transbordador funcional está listo.

  Hacerlo habitable y estético queda como ejercicio para el lector.
</Document>
