<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Motor de Singularidad
  El Motor de Singularidad es un generador poderoso que utiliza una singularidad contenida para producir energía para la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Genera energía al recolectar la radiación emitida por la singularidad mediante Colectores de Radiación y plasma gaseoso.

  ## Encendido del Motor de Singularidad
  Para encender el Motor de Singularidad, los ingenieros deben seguir estos pasos:
  - Colocar el Generador de Singularidad en el centro del campo de contención. Algunas estaciones ya tienen el generador en su lugar, mientras que otras requieren que los ingenieros lo traigan desde el almacenamiento en frío.
  - Encender los cuatro Generadores del Campo de Contención.
  - Encender y bloquear los Emisores.
  - Confirmar que los Generadores del Campo de Contención hayan creado un Campo de Contención alrededor de la singularidad.
  - Encender los Colectores de Radiación. Estos requieren plasma para generar energía. Pueden no venir con combustible, así que asegúrate de rellenarlos.
  - Construir el Acelerador de Partículas.
  - Encender la Computadora de Control del Acelerador de Partículas y ajustar el nivel de energía al deseado.

  Una vez completados estos pasos, el Motor de Singularidad comenzará a producir energía para la estación.
  Asegúrate de monitorear el nivel de energía de la singularidad y el campo de contención para evitar que escape y destruya la estación.
  Revisa y rellena los colectores con frecuencia, ya que se quedarán sin plasma con el tiempo.

  ## Campo de Contención
  Para prevenir que la singularidad escape y destruya la estación, los ingenieros deben contenerla dentro de un Campo de Contención.

  Se recomienda usar un campo de contención de tamaño máximo para la singularidad. Si es más pequeño, la singularidad podría superar su campo y escapar.

  Los generadores del campo de contención deben colocarse en un cuadrado, con 7 casillas de separación entre cada generador.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Niveles de Energía y Decaimiento
  Las singularidades emiten radiación, por lo que decaen, perdiendo energía con el tiempo.

  Para contrarrestar este decaimiento, el Acelerador de Partículas emite partículas que colisionan con la singularidad, alimentándola y sosteniéndola.

  Las singularidades tienen niveles de energía definidos, que determinan su salida de radiación.
  Los ingenieros pueden aumentar o disminuir el nivel de energía de la singularidad ajustando el nivel de energía en la Computadora de Control del Acelerador de Partículas.

  Los Aceleradores de Partículas normalmente operan entre niveles de energía 1 y 3, lo que se traduce en un nivel de energía de 1 a 3 en la singularidad.

  Los niveles de energía también determinan el tamaño de la singularidad, siendo los niveles más altos capaces de sostener singularidades más grandes que producen más energía.

  ## Producción de Energía
  El Motor de Singularidad produce energía al capturar la radiación emitida mediante Colectores de Radiación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>

  Los colectores requieren plasma gaseoso para funcionar. Los tanques de plasma conectados a los colectores deben estar llenos para generar energía.

  Puedes encender los colectores interactuando con ellos usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  También puedes extraer el tanque interactuando con el colector usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Luego puedes rellenar el tanque con plasma usando un envase de plasma y volver a insertarlo en el colector.

  La energía máxima que puede generar un colector de radiación depende de:
  - La cantidad de radiación que está capturando (que corresponde al nivel de energía de la singularidad)
  - La cantidad de plasma que tiene en el tanque conectado

  Con el tiempo, el colector consumirá el plasma del tanque, lo que reducirá su salida de energía efectiva.
  Eventualmente el tanque se vaciará y el colector dejará de producir energía. ¡Asegúrate de rellenarlo con frecuencia!

  ## Protección contra Radiación
  La singularidad emite una enorme cantidad de radiación, que puede matar a la tripulación que no use la protección adecuada.
  Asegúrate de usar un traje anti-radiación o un traje de ingeniero al trabajar cerca de la singularidad.
  Esto no elimina completamente la radiación, pero reducirá el daño recibido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  El Ingeniero Jefe tiene un traje especial que anula todo el daño por radiación, permitiéndole trabajar cerca de la singularidad sin riesgo de acumular daño por radiación con el tiempo.

  ## Propiedades de la Singularidad
  La singularidad tiene varias propiedades, que la hacen peligrosa pero útil para generar energía:
  - Tiene una fuerte atracción gravitacional que puede absorber objetos y tripulantes.
  - Posee un horizonte de eventos que destruye permanentemente cualquier objeto que lo toque, ya sea un tripulante o equipo de la estación. Cualquier cosa absorbida se pierde para siempre y alimenta la singularidad.
  - Emite radiación constantemente que puede dañar a los tripulantes sin protección adecuada.
  - La singularidad puede decaer con el tiempo, perdiendo energía y radiación.

  ## Singularidad Suelta (Singuloose)
  Si la singularidad escapa de su campo de contención, comenzará a consumir la estación, destruyendo todo a su paso.
  Cuanto más consuma, más grande se volverá, haciendo más difícil contenerla nuevamente.

  La singularidad puede ser destruida disparándole antipartículas con un Decelerador de Partículas Portátil, pero esto es una operación peligrosa que requiere planificación y ejecución cuidadosa.
  Normalmente se necesitan varios deceleradores disparando al mismo tiempo para destruir una singularidad.

  Los Deceleradores de Partículas Portátiles pueden investigarse y fabricarse en el Departamento de Investigación, o comprarse en Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
