<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Motor de Singularidad / Motor Tesla

  El Motor de Singularidad / Motor Tesla puede generar [color=#a4885c]energía infinita[/color] durante todo el turno, convirtiéndolo en un recurso muy valioso para la estación.

  También puede [color=red]destruir toda la estación[/color] con la misma facilidad, y requiere preparación y monitoreo cuidadoso para evitar una [bold]fuga[/bold].

  # Configuración
  Ambos motores siguen pasos básicos similares de configuración, pero tienen diferentes subsistemas y requerimientos.

  ## Campo de Contención
  El Campo de Contención es un campo de rayos de varias casillas que repele la singularidad o el tesla, evitando que escape.

  Los láseres emisores y los campos de contención también pueden causar daño y/o lanzarte al espacio profundo; [color=#a4885c]evita tocarlos[/color] cuando estén activos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Los Campos de Contención se generan entre Generadores de Campo de Contención activos, los cuales son alimentados por los emisores.

  Un generador de campo de contención puede generar un campo si:
  - El generador está encendido,
  - otro generador de campo está a menos de 8 casillas,
  - y los generadores están alineados en el mismo eje cardinal.

  Esto significa que la longitud máxima de un campo de contención es de 7 casillas.

  Puedes encender un generador de campo de contención interactuando con él usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Los generadores de campo no funcionarán si no están encendidos, incluso si los golpea un emisor. ¡Recuerda encender el generador!

  El generador de campo de contención tiene un nivel de energía interno, que se llena al recibir disparos de un emisor. Cuando el generador tiene suficiente energía almacenada, generará un campo de contención.

  Este nivel de energía decaerá naturalmente con el tiempo, y el campo desaparecerá cuando la energía llegue a cero tras un retraso.

  Cuando el campo de contención está activo, no puedes apagar el generador ni desanclarlo. Debes esperar a que el campo decaiga antes de poder apagar el generador.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Emisores
  Los emisores son los dispositivos que alimentan los generadores de campo de contención.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Los emisores se conectan a cables MV y disparan láseres mientras tengan energía y estén encendidos.

  Se recomienda [color=#a4885c]bloquear los emisores[/color] con [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], para evitar que alguien desactive el campo y suelte la singularidad o el tesla accidentalmente.

  ## Acelerador de Partículas
  El Acelerador de Partículas (PA) es una estructura de varias casillas que lanza partículas aceleradas desde sus emisores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Algunas estaciones ya cuentan con un PA incompleto.
  Para completarlo, primero asegúrate de que haya un cable MV debajo de la caja de energía del PA, ancla todas las partes y luego añade un cable LV a cada componente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Luego usa un destornillador para atornillar los paneles.
  [color=#a4885c]Escanea las partes[/color] usando la computadora de control del PA para verificar si está operativo (¡el PA no funcionará si no lo escaneas!).
  Si aparece como incompleto, revisa qué falta.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
