<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Paneles Solares
  Los paneles solares son una fuente de energía pasiva y de bajo mantenimiento que genera energía a partir de la luz solar entrante.

  Son una fuente de energía renovable que puede complementar a los generadores en la red eléctrica de la estación.
  Esto es extremadamente útil, ya que mientras la mayoría de los generadores consumen algún tipo de combustible, los paneles solares generan energía gratis.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Generación de Energía
  Los paneles solares generan energía según su ángulo relativo al sol y si están bloqueados por otros objetos.

  Por esta razón, podrías ver algunos paneles generando 0 W, mientras que otros generan mucho más.
  Esto se debe a que la estación bloquea algunos paneles, así que no te preocupes demasiado.
  La mayoría de las estaciones tienen arreglos solares en todos los lados, por lo que siempre se genera algo de energía.

  Cuando están directamente frente al sol sin obstrucciones, los paneles solares normales pueden generar [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energía.

  Los paneles solares generan [color=orange]energía HV[/color], por lo que requieren un [color=orange]cable HV[/color] debajo para conectarse a la red eléctrica de la estación.

  ## Puente de Energía
  A primera vista, los paneles solares pueden parecer innecesarios.
  Después de todo, tenemos ese enorme agujero negro en el centro de la estación.
  ¿Por qué molestarse en configurar paneles solares si podemos usar eso?

  Es ideal instalar paneles solares junto al [textlink="AME" link="AME"] por varias razones:
  - Tener paneles solares activos junto al [textlink="AME" link="AME"] aumenta la duración de las baterías de la estación mucho más que solo el [textlink="AME" link="AME"]. Esto da más tiempo a los ingenieros para configurar fuentes de energía más grandes.
  - Tener paneles solares activos puede reducir la carga en otros productores de la red. Por ejemplo, si los paneles solares producen suficiente energía para cubrir la mitad de las necesidades de la estación, se refleja en una menor carga en otros motores, lo que reduce el consumo de combustible.

  ## Ajuste de Paneles
  Como la estación orbita una estrella, la posición del sol cambia con el tiempo.
  Los paneles solares deben apuntar directamente al sol para generar energía eficientemente, y deben moverse para seguir la posición del sol.

  El ángulo de los paneles se puede ajustar en una Computadora de Control Solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  También puedes ajustar la velocidad a la que los paneles se mueven para seguir al sol.

  La velocidad con la que el sol se mueve alrededor de la estación cambia en cada turno, así que ajusta la velocidad según la posición del sol.

  La Computadora de Control Solar también reporta la energía total generada por los paneles.

  ## Construcción
  Los paneles solares se pueden construir usando dos hojas de vidrio sobre un ensamblaje solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  También se pueden comprar ensamblajes solares en Cargo.

  ## Reparaciones
  Los paneles solares pueden dañarse y necesitar reparación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Para repararlos, puedes usar una palanca para sacar los fragmentos de vidrio roto del panel.
  Suelda estos fragmentos en hojas de vidrio, y luego úsalas para hacer un nuevo panel.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Configuración de Arreglos Solares
  Los arreglos de paneles solares suelen estar en el exterior de la estación y se usan para generar grandes cantidades de energía gratuita.

  Puedes alcanzarlos mediante un paseo espacial o por los túneles de mantenimiento de la estación.
  Las salas de máquinas de los arreglos solares suelen estar señalizadas y bloqueadas con acceso de ingeniería.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  Al inicio del turno, los paneles solares están desalineados y desconectados de la red.
  Necesitarás alinearlos y conectarlos a la red eléctrica de la estación para que empiecen a generar energía.

  Esto normalmente implica correr un cable [color=orange]HV[/color] desde la sala de máquinas de los paneles hasta los paneles, y luego usar una Computadora de Control Solar para alinearlos.

  Las salas de máquinas de los arreglos solares frecuentemente tienen una Computadora de Control Solar cercana, así como un [textlink="SMES" link="PowerStorage"] para almacenar la energía generada para uso posterior.

  ## Mejoras de Paneles Solares
  Los paneles solares se pueden mejorar para aumentar su producción de energía.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Esto se hace reemplazando las hojas de vidrio en el ensamblaje solar con vidrio de plasma o uranio.

  Los paneles solares de Plasma y Uranio generan [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] y [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energía respectivamente.
  Además, son mucho más resistentes que los paneles solares normales.
</Document>
