<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Despresurización
  La despresurización es la forma más común de alteración atmosférica que puede ocurrir en la estación.

  Aunque el daño que causó la despresurización suele requerir tiempo para [textlink="reparar" link="ExpandingRepairingStation"], el problema de la despresurización en sí puede resolverse rápidamente simplemente re-presurizando el área.

  Reparar la despresurización generalmente sigue dos pasos simples:

  1. Identificar el área que ha sido despresurizada y [textlink="sellar el agujero." link="ExpandingRepairingStation"]

  - Si tienes problemas para encontrar el agujero, puedes escuchar cuidadosamente el flujo de aire pasando cerca de ti, si el aire se está escapando al espacio.
  - Busca cualquier agujero debajo de vigas que pueda ser difícil de ver.

  2. Re-presurizar el área.

  - Los [textlink="conductos de aire" link="AirVent"] entran en bloqueo de presión para evitar perder más aire por la despresurización, por lo que necesitarás anular los conductos para re-presurizar el área. Esto se puede hacer configurando la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] conectada en modo de llenado, o haciendo clic derecho en el conducto y seleccionando "Liberar bloqueo de presión" para anularlo manualmente de forma temporal.

  ## Cosas a Evitar
  - Ten en cuenta que, aunque tengas un suministro infinito de [textlink="gas extraído" link="GasMiningAndStorage"], no es lo suficientemente rápido para llenar varias habitaciones a la vez. Configurar las [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] en modo llenado antes de solucionar el problema raíz a menudo lleva a perder tiempo y gas.

  - Dejar las [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] en modo Llenado sin supervisión puede causar sobrepresurización de una habitación, lo que potencialmente puede dañar a la tripulación si se descontrola.
</Document>
