<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Motor Tesla
  El Motor Tesla es un generador potente que utiliza una bola de electricidad contenida para producir energía para la estación.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Genera energía aprovechando los rayos producidos por la bola eléctrica usando Bobinas Tesla.

  ## Campo de Contención
  El Motor Tesla requiere un campo de contención para evitar que la bola eléctrica escape y destruya la estación.

  Se recomienda usar el tamaño mínimo de campo de contención para la bola eléctrica.
  Campos más grandes permiten que la bola se acerque a equipos sensibles y potencialmente los golpee, ignorando las varillas de tierra y bobinas Tesla colocadas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Rayos
  Cuando el Motor Tesla está activo, la bola eléctrica golpeará periódicamente objetos a su alrededor.

  La Tesla prefiere golpear ciertos objetos más que otros, como las Bobinas Tesla y las Varillas de Tierra.

  Si la Tesla no encuentra Bobinas o Varillas para golpear primero, atacará casi cualquier objeto de la estación que pueda recibir energía, como Subestaciones, APCs y maquinaria en general.

  Algunos objetos no son golpeados por la Tesla, como baterías, luces, PDAs y otros dispositivos portátiles.

  También puede golpear mobs y tripulantes, electrocutándolos. Asegúrate de usar guantes aislantes antes de acercarte.

  ## Bobinas Tesla
  Los rayos pueden aprovecharse con Bobinas Tesla, que convierten los rayos en energía para la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Las Bobinas Tesla deben colocarse alrededor de la bola eléctrica para capturar la energía de los rayos y evitar que estos golpeen equipos sensibles más alejados.

  Las Bobinas Tesla se dañan cada vez que reciben un rayo y eventualmente se romperán si no se reparan.
  Monitorea su estado y repáralas según sea necesario.

  Cuando los rayos golpean las Bobinas Tesla, llenan una batería interna que se descarga rápidamente a la red.
  Esta descarga ocurre incluso si no hay consumidores conectados, por lo que es recomendable tener un SMES cerca para almacenar energía y liberarla de manera controlada.

  ## Varillas de Tierra
  Las Varillas de Tierra protegen equipos sensibles de los rayos y previenen una Tesla suelta (tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Las varillas de tierra no se dañan con los rayos.
  Esto las hace útiles para formar una red de seguridad en caso de que las Bobinas Tesla se dañen o destruyan.

  Los ingenieros deben usar varillas de tierra para proteger equipos sensibles de los rayos, como los Emisores que alimentan los generadores de campo de contención.

  ## Tesla suelta (Tesloose)
  Si la bola eléctrica escapa del campo de contención, se denomina Tesla suelta, o tesloose.

  Una Tesla suelta caminará aleatoriamente por la estación, atraída por objetos que puedan recibir energía, como APCs, Subestaciones y maquinaria.
  También golpeará a los tripulantes y mobs, electrocutándolos.

  Usar guantes aislantes te protege de la descarga, pero no evita que la Tesla te golpee.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  La Tesla puede destruirse disparándole antipartículas con un Desacelerador de Partículas Portátil, pero es mucho más poderosa que la Singularidad, y se necesitarán muchas antipartículas para destruirla.
  Se recomienda que un grupo de personas use desaceleradores para eliminar una tesloose.

  Los Desaceleradores de Partículas Portátiles pueden investigarse y fabricarse en el Departamento de Investigación, o comprarse en Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
