<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Reglas de Conducta

  En Nanotrasen, confiamos en que nuestros oficiales actúen con la máxima dignidad, reflejando la importancia de sus cargos. Esta política detalla las reglas de conducta que nuestra valiente fuerza de Seguridad se esfuerza por cumplir cada día.

  [bold]1.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben violar la Ley que están encargados de proteger.

  [bold]2.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben actuar en contra de los intereses de la Corporación Nanotrasen.

  [bold]3.[/bold] Los Oficiales de Seguridad deben actuar con dignidad y respeto hacia los demás empleados.

  [bold]4.[/bold] Los Oficiales de Seguridad deben velar por el bienestar de cualquier detenido bajo su custodia.

  [bold]5.[/bold] Los Oficiales de Seguridad deben esforzarse por proteger la propiedad de Nanotrasen, incluyendo a sus empleados.

  [bold]6.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben solicitar ni aceptar sobornos de ninguna persona u organización.

  [bold]7.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben informar falsamente sobre un crimen.

  [bold]8.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben ser incompetentes.

  [bold]9.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben consumir alcohol hasta embriagarse.

  [bold]10.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben interferir indebidamente con la productividad de la estación.

  [bold]11.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben ausentarse de sus asignaciones de deber.

  [bold]12.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben criticar ni hablar negativamente sobre otros oficiales de Seguridad de Nanotrasen o cualquier miembro del Comando mientras estén de servicio.

  [bold]13.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben unirse a un sindicato ni considerar la idea de formar uno.

  [bold]14.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben tener un cigarrillo, puro o pipa en la boca mientras estén uniformados y en contacto oficial con el público.

  [bold]15.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben asociarse ni relacionarse con personas condenadas por algún crimen, excepto en casos de infracciones que hayan resultado solo en una advertencia.

  [bold]16.[/bold] Los Oficiales de Seguridad no deben dar su opinión sobre ningún castigo por un crimen, ni sobre si la ley debe aplicarse o no.

  El incumplimiento de estas Reglas de Conducta puede derivar en acciones disciplinarias o en despido, dependiendo de la gravedad de la infracción. Todas las acciones disciplinarias o despidos se realizarán a discreción del Jefe de Seguridad o del Capitán.
</Document>
