<Document>
  # Manual de Capacitación en Seguridad

  ¡Bienvenido a tu nuevo puesto, oficial!

  En Nanotrasen valoramos tu compromiso con la seguridad y tu disposición a hacer todo lo necesario por el bienestar de la corporación.
  A continuación, encontrarás material de entrenamiento para tu nuevo rol.

  Este material está disponible para tu referencia, aprendizaje y uso.
  Su objetivo es apoyar a los Oficiales en su desarrollo profesional.
  Utiliza esta información para ampliar tu comprensión, mejorar tus conocimientos y avanzar en tu carrera.

  Recuerda que todo este contenido es [bold]confidencial,[/bold] tal como establece el NDA que firmaste al incorporarte.
  El incumplimiento de estas normas será tratado con acciones legales inmediatas.

  ## Sección I. Secretos Corporativos

  Como oficial de campo, tu responsabilidad principal es velar por el bienestar de la tripulación de la estación y asegurarte de que cumplan correctamente con sus funciones.
  Debes mantener a la tripulación organizada y concentrada en sus tareas, además de protegerla de cualquier amenaza externa.
  Estas amenazas pueden incluir xenofauna (serpientes, arañas, carpas, dragones o slimes) u otras corporaciones, facciones o individuos que busquen dañar a Nanotrasen o a su personal.

  Una de las organizaciones más peligrosas que podría atacar la estación es el Sindicato. La tripulación sabe de su existencia, pero se le instruye que Nanotrasen se encargará de cualquier problema.
  Tú, como oficial, eres la fuerza que neutraliza estos ataques. La tripulación no debe involucrarse de ninguna manera y no debe enterarse si su seguridad inmediata está en riesgo por espionaje del Sindicato.
  Ante un ataque dirigido, resuélvelo con eficacia sin generar pánico entre la tripulación.

  La tripulación puede sentirse insatisfecha con sus condiciones laborales. Debes asegurarte de que esta insatisfacción no se deba a condiciones inseguras.
  Colabora con los miembros de tu comando para mantener motivada a la tripulación, por ejemplo, organizando eventos como una fiesta de pizza.
  Sin embargo, si el descontento se vuelve crítico, la tripulación podría considerar sindicalizarse o incluso rebelarse.
  En ese caso, la causa probablemente provenga de factores externos y no podrá resolverse solo con medidas de desescalada. Consulta con tu comando para recibir instrucciones precisas.

  Es posible que encuentres objetos o sucesos que no puedan explicarse por medios naturales. Estos pueden ser de origen mágico, como magia eldritch, de espacio azul o hematológica. Consulta con tu comando para instrucciones adicionales.

  Algunas xenofaunas pueden ser mucho más peligrosas, inorgánicas o inexplicables que la fauna espacial común. Consulta con tu comando para más indicaciones.

  Algunas enfermedades pueden ser más graves que la gripe espacial promedio; coordínate con el Oficial Médico Principal para recibir instrucciones.
</Document>
