<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Director de Investigación SOP

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] El Director de Investigación debe asegurarse de que la investigación se realice y se complete antes del final del turno, siempre que Ciencia reciba los materiales de Cargo;

  [bold]2.[/bold] Puede portar una linterna y su Teletransportador Portátil;

  [bold]3.[/bold] No puede sacar artefactos peligrosos fuera de Ciencia sin que estén en un contenedor de artefactos;

  [bold]4.[/bold] No puede desactivar una IA de la estación sin la aprobación del Capitán. Si se desactiva, la IA debe ser asegurada en un Intellicard para inspección en Central Command;

  [bold]5.[/bold] Puede cambiar las leyes de la IA de la estación con aprobación del Capitán;

  [bold]6.[/bold] Debe mantener un registro de todas las anomalías y eliminar cualquier anomalía que represente un peligro inmediato para la tripulación;

  [bold]7.[/bold] Debe asegurar que las telecomunicaciones se mantengan correctamente.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas las pautas del Código Verde se aplican.

  ## Código Rojo

  [bold]1.[/bold] Todas las pautas del Código Azul se aplican;

  [bold]2.[/bold] Además de la linterna, se permite portar un arma creada en la Protolathe con autorización del Jefe de Seguridad; excepción en emergencias extremas.

  # Científico / Asistente de Investigación SOP

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] No se permite sacar artefactos fuera de Ciencia sin contenedor;

  [bold]2.[/bold] No se permite generar anomalías sin aprobación del Director de Investigación;

  [bold]3.[/bold] Se recomienda avisar antes de generar anomalías, preferiblemente en conjunto con el Director usando la Consola de Comunicaciones;

  [bold]4.[/bold] Los animales usados en pruebas deben ser entregados al Chef tras concluir la experimentación;

  [bold]5.[/bold] No pueden portar armas creadas en la Protolathe;

  [bold]6.[/bold] No pueden distribuir armas de la Protolathe salvo entrega a departamento correspondiente;

  [bold]7.[/bold] No deben activar artefactos de destrucción de estación; deben destruirlos o eliminarlos cuanto antes;

  [bold]8.[/bold] Al menos un científico debe estar disponible para atender la recepción de Ciencia, si existe.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas las pautas del Código Verde se aplican;

  [bold]2.[/bold] Se permite producir armas y granadas en la Protolathe siempre que se entreguen a Seguridad.

  ## Código Rojo

  [bold]1.[/bold] Todas las pautas del Código Azul se aplican;

  [bold]2.[/bold] Los científicos pueden armarse con un arma si la amenaza pone en riesgo a toda la estación.

  # Roboticista SOP

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] No se permite construir Mechas de Combate sin permiso explícito del Capitán y/o Jefe de Seguridad (por ejemplo, Gygax);

  [bold]2.[/bold] Se permite construir Mechas de Utilidad y equipos asociados;

  [bold]3.[/bold] Se permite construir Cyborgs y equipos asociados;

  [bold]4.[/bold] Se deben respetar todas las órdenes de "No Borg"; si no existe copia, un MMI puede negarse a ser Cyborg, y debe respetarse;

  [bold]5.[/bold] Asegurar que los Cyborgs cumplan sus leyes y no estén fallando; si violan leyes, preservar su MMI o Cerebro Positrónico y colocarlo en un nuevo chasis;

  [bold]6.[/bold] Mantener al menos un Cerebro Positrónico activo si es posible;

  [bold]7.[/bold] Deben adherirse a todas las pautas SOP de Científicos.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas las pautas del Código Verde se aplican;

  [bold]2.[/bold] Se permite construir Mechas de Combate sin consentimiento previo, pero deben entregarse al Arsenal; incumplimiento resulta en destrucción del Mecha; excepción para amenazas de estación, tras lo cual debe entregarse al Arsenal.

  ## Código Rojo

  [bold]1.[/bold] Todas las pautas del Código Azul se aplican.
</Document>
