<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tunguso4ka <71643624+Tunguso4ka@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Fenn <162015305+TooSillyFennec@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Químico
Ahora la has hecho. Elegiste el único trabajo donde las -matemáticas- son obligatorias. Agarra tu vaso de precipitados, siéntate y ponte manos a la obra, es hora de cocinar algunos químicos.

Aunque los químicos se dedican principalmente a producir medicamentos, existe una gran variedad de químicos que pueden elaborarse, todos los cuales se muestran en la entrada “Chemicals” del Manual.

[textlink="Haz clic aquí para ver la lista completa de químicos." link="Chemicals"]

## Equipamiento:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## Conceptos Básicos:
La química es bastante sencilla una vez que sabes qué esperar. Aquí tienes un proceso paso a paso para comenzar.

- Agarra un vaso de precipitados, un frasco de pastillas y, si deseas, algunas botellas.
- Coloca el vaso en el Dispensador de Químicos, y el frasco de pastillas (o botella) en el Chem Master.
- Abre la interfaz del Dispensador de Químicos y prepara tu mezcla. Las recetas se encuentran en otras secciones del manual.
- Alt-clic en el dispensador para sacar el vaso y colócalo en el Chem Master.
- Abre la interfaz del Chem Master. En la pestaña de Entrada, mueve tu mezcla al buffer.
- Ve a la pestaña de Salida, personaliza tu pastilla y presiona el botón Crear.
- Alt-clic en el Chem Master para sacar el frasco de pastillas. Es posible que tengas que retirar el vaso primero.
- Haz clic sobre una mesa, caja u otra superficie para vaciar el frasco si lo deseas. Alternativamente, guárdalo o vacíalo en otro contenedor.

¡Listo, has creado tu primer conjunto de pastillas! Considera consultar con los médicos y otros miembros de la tripulación para ver qué más podría solicitarse, rellenar los kits médicos en almacenamiento de medbay o simplemente experimentar.

También puedes usar la etiquetadora manual para organizar frascos o bolsas individuales sin usar el sistema de etiquetado del Chem Master.

## Contenido Extra:

La química es un rol versátil con mucho espacio para experimentar. Generalmente, el único requisito es producir suficientes químicos para curar a los pacientes que lleguen, pero cómo hacerlo y qué hacer después depende de ti.

Este trabajo requiere mucho ensayo y error, por lo que dependerá de ti decidir qué crear con las herramientas disponibles. Estas herramientas y productos pueden ser peligrosos o útiles, por ejemplo...

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
¿Has intentado hacer Fluorosurfactante antes? ¿Qué tal Napalm?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
  </Box>
A veces verás tópicos “avanzados”, ¿pero sabías que también puedes fabricarlos?

Pide prestado el microondas del chef y prueba las siguientes recetas:

- 1 Amapola
- 1 Paquete de Moretones
- 1 Trozo de Tela
- 20u Ácido Tranexámico
- 20u Cryptobiolina

o

- 1 Aloe
- 1 Ungüento
- 1 Trozo de Tela
- 20u Oxandrolona
- 20u Sigynato
</Document>
