<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Detintinto <101300113+Detintinto@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Repo <47093363+Titian3@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Criogenia
La criogenia puede ser un poco intimidante de entender, pero con un repaso rápido de este diagrama, ¡aprenderás a manejarla! Así que, repasemos qué hace cada parte:

- Entrada de aire: El aire entra aquí desde la red o un tanque de aire, proporcionando algo para respirar a los ocupantes y enfriando el pod.
- Bomba de gas: Limita la presión en la red para que los que estén en el tubo no sean aplastados.
- Congelador: Enfría el aire y, por extensión, a los pacientes en el tubo, permitiendo que el Cryoxadone se active.
- Filtros de gas: Eliminan los gases de desecho (Dióxido de Carbono y Óxido Nitroso) del circuito.
- Salida de aire: Los gases de desecho van aquí, ya sea a un tanque de almacenamiento o a la red de desechos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="salida de aire" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="entrada de aire" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

No todas las redes se verán así, pero con suerte, esto es suficiente para darte una idea básica de cómo funciona.

Un punto importante a tener en cuenta: la ropa de invierno (y los trajes de armadura) hará que el tratamiento criogénico sea menos eficaz o completamente ineficaz. Asegúrate de quitar la ropa preventiva antes de colocar a las personas en el pod.

## Uso del Pod
Una vez configurado todo, necesitarás un medicamento específico, Cryoxadone. Cryoxadone cura todo tipo de daño cuando un paciente está enfriado, y puede administrarse previamente (con una pastilla) o cargarse directamente en la celda con un vaso de precipitados. Ten en cuenta que los pacientes no comenzarán a sanar hasta alcanzar la temperatura adecuada; puede ser recomendable esperar un poco antes de colocar un vaso dentro.

## Información Adicional:

La presión estándar para una bomba de gas es de 100.325 kPa. Cryoxadone funciona por debajo de 170K, pero es práctica habitual ajustar el congelador a 100K para un enfriamiento más rápido.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Hemoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cyanoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
