<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Fenn <162015305+TooSillyFennec@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Doctor Médico
Es hora de sanar. O al menos, intentarlo. Los Doctores Médicos son los principales encargados de cuidar a cada miembro de la tripulación que se haga un rasguño o sufra algún daño en la estación, desde un pequeño corte hasta quemaduras graves.

Esta guía te dará un esquema básico de las opciones de tratamiento disponibles, triage y otras vías de cuidado.

## Lo Básico
Hay dos maneras de identificar qué le aqueja a alguien: realizar un escaneo (con un analizador de salud o un PDA médico) o examinarlo haciendo shift-clic y seleccionando el símbolo del corazón.

Usar un analizador de salud suele ser más efectivo que el examen físico, ya que algunas condiciones (como veneno o radiación) no se detectan al examinar. Sin embargo, usar un analizador tiene sus desventajas, ya que hace ruido y consume batería.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examinar paciente"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA de interno"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Medicamentos y Opciones de Tratamiento
Antes de continuar, es recomendable repasar los tipos de daño y cómo tratarlos. La wiki ofrece información más extensa, pero estos son los más comunes:

Nota importante: La mayoría de los medicamentos tienen un nivel de sobredosis que puede dañar al paciente. Los químicos también requieren tiempo para metabolizarse en forma de pastilla; si quieres que actúen rápido, usa una jeringa.

  - Daño Físico: Libital, Probital, Ácido Salicílico o Paquetes de Contusiones
  - Daño por Quemadura: Aiuri, Lenturi, Oxandrolona u Ointment
  - Tóxico (Veneno): Multiver o Ácido Pentético
  - Tóxico (Radiación): Hyronalin o Arithrazine
  - Pérdida de Aire: Dexalin, Salbutamol, Inaprovaline o Convermol
  - Pérdida de Sangre: Dexalin o Salbutamol (Examina al paciente; si está pálido, aún necesita sangre o hierro)
  - Sangrado: Ácido Tranexámico y Gasa (El sangrado también puede cauterizarse con daño por quemadura)

Muchas estaciones cuentan con kits en el almacén, y todos los médicos tienen algo de equipo en su cinturón inicial.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="kit de daño físico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="kit de radiación"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="kit de quemaduras"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="kit de tóxicos"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Tratamiento Básico y Triage
Examina a tu paciente y toma nota de los detalles importantes: ¿Está vivo? ¿Sangra? ¿Qué tipo de daño tiene?

Si está vivo, trátalo lo mejor que puedas. Los pacientes están en condición crítica a 100 de daño y muertos a 200. Ten esto en cuenta al elegir el tratamiento. Los bolígrafos de emergencia y la epinefrina se usan para mantener a los pacientes estables.

Si es posible, átalo a una cama médica. Si necesitas tiempo para tratarlo, usa una cama de estasis. Ten en cuenta que el metabolismo (y por extensión, los químicos curativos) se ralentiza en estasis; deberán sacarse de ella para que los medicamentos sean efectivos. (Pero los Paquetes de Sangre, Ointment y Paquetes de Contusiones funcionan normalmente.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>

## Evaluando Cadáveres
No siempre se puede salvar a todos; a veces, la muerte ocurre. Dependiendo del [color=#a4885c]estado[/color] del cuerpo, hay varias acciones posibles:

1. ¿Tiene un alma asociada? Puedes saberlo si, al examinar, aparece la frase: "Su alma ha partido." Si no aparece, todavía hay un jugador que puede ser revivido.

2. ¿Está en descomposición? Si es así, lamentablemente deberá clonarse. Un cuerpo en descomposición no puede revivirse con un desfibrilador. (Ver Clonación)

3. Si tiene alma y no está podrido, es posible revivirlo. Considera almacenar el cuerpo en una bandeja de morgue si no tienes tiempo para revivirlo, ya que el cuerpo se descompondrá si esperas demasiado.

## Reanimación
A excepción de la pérdida de aire, los desfibriladores pueden usarse para revivir pacientes con menos de 200 de daño total. Los químicos no se metabolizan en los muertos, pero los Paquetes de Contusiones y Ointment aún pueden reparar algo. Úsalos para reducir el daño lo suficiente como para reanimar.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
