<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Alerta de Estación - Azul

  <Box>
    [italic]Emitida por: Cualquier persona con acceso de nivel Comando desde una consola de Comunicaciones funcional.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Se sospecha de una amenaza a bordo de la estación o en una ubicación cercana en el espacio. Esto incluye cualquier indicio de actividad hostil que no haya causado daño a la estación o a la tripulación, pero que aún sea presente.

  [italics]Amenazas menores, como ladrones, peleas en bares o protestas no violentas, no son lo suficientemente creíbles para elevar el nivel de alerta a azul.[/italics]

  [bold]O[/bold]

  Las amenazas confirmadas de Código Rojo han sido manejadas correctamente o han cesado por sí solas. Se recomienda que, después de 10+ minutos en Código Rojo sin actividad hostil, se declare Código Azul.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  No es necesario enfundar las armas. Sin embargo, se recomienda que el personal de Seguridad siga los SOP de Seguridad para prevenir accidentes y estar plenamente al tanto de los procedimientos de armamento;

  Se permiten registros aleatorios. El personal de Seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para llevarlo a cabo;

  [bold]Áreas Seguras:[/bold]

  Almacén EVA, Almacén Técnico, Generador de Gravedad, Almacén Seguro de Ingeniería, Subida de IA, Bóveda, Gateway, y cualquier otra área que requiera acceso de nivel comando y que no se use regularmente.

  Se recomienda que todas las Áreas Seguras estén aseguradas a menos que su uso sea necesario;

  No se recomienda realizar excursiones al Gateway, salvo para misiones de rescate.

  [bold]Tripulación General:[/bold]

  Se recomienda encarecidamente que todo el personal maximice sus Sensores de Traje;

  El personal debe reportar cualquier actividad sospechosa al miembro de Seguridad más cercano, o usar su PDA o auriculares si es necesario;

  Se anima al personal a ejercer precaución, incluso si la amenaza es solo sospechada. Seguir procedimientos de seguridad simples (como no entrar solo en Mantenimiento) puede prevenir accidentes innecesarios;

  Se recomienda que los visitantes de la estación (cualquier persona con acceso civil) permanezcan en áreas públicas, por su seguridad.
</Document>
