<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Alerta de Estación - Gamma

  <Box>
    [italic]Emitida por: Comando Central. Use una máquina de fax y envíe un fax sellado por un miembro del comando.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza masiva para la seguridad continua de la estación y la tripulación, amenazando la misma existencia de la estación;

  Sin embargo, esta amenaza aún no es lo suficientemente grande como para justificar la destrucción de la estación, y Comando Central puede querer proteger sus activos.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  Se establece la Ley Marcial. El Procedimiento Operativo Estándar queda suspendido. El personal de seguridad tiene permiso total para hacer lo que sea necesario para garantizar la seguridad de la estación y la tripulación. El personal que interfiera con los procedimientos de emergencia puede ser detenido. La seguridad está autorizada a usar fuerza letal en respuesta a cualquier amenaza física. El asalto a Comando o al ERT puede ser castigado con ejecución inmediata en el campo.

  Se permiten, autorizan y fomentan registros aleatorios. El personal de seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para poder realizarlo;

  El personal de seguridad debe cooperar plenamente con cualquier miembro del personal de Comando Central (como los Equipos de Respuesta de Emergencia) para eliminar la amenaza a la estación.

  [bold]Áreas Seguras:[/bold]

  Almacén EVA, Almacén Técnico, Generador de Gravedad, Almacén Seguro de Ingeniería, Subida de IA, Bóveda, Gateway, y cualquier otra área que requiera acceso de nivel comando y que no se use regularmente.

  Todas las Áreas Seguras deben estar aseguradas. Las Áreas Seguras pueden permanecer desbloqueadas a discreción del personal de Comando;

  Las excursiones al Gateway están completamente prohibidas.

  [bold]Tripulación General:[/bold]

  Todo el personal debe maximizar los Sensores de su Traje;

  Todo el personal debe permanecer dentro de sus Departamentos hasta que el Código Gamma haya pasado, a menos que Seguridad y/o Comando lo soliciten específicamente, o que sus habilidades particulares puedan ayudar a resolver la situación (como Médicos de Campo o Ingenieros);

  Los visitantes de la estación (cualquier persona con acceso de nivel Civil) deben permanecer dentro del Bar, la Biblioteca o los Dormitorios hasta que el Código Gamma haya pasado;

  El personal debe seguir las instrucciones del personal de seguridad, siempre que estén dentro de los límites de la Ley Espacial y no actúen en contra del bienestar general de la estación y su tripulación. No cumplir puede llevar a su arresto por Crear un Peligro Laboral.
</Document>
