<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
    # Alerta de Estación - Verde

    <Box>
        [italic]Emitida por: Cualquier persona con acceso de nivel Comando en una Consola de Comunicaciones funcional.[/italic]
    </Box>

    [bold]Condiciones:[/bold]

    Código de Alerta por defecto al inicio del turno. No se debe cambiar a menos que se sospeche o confirme una amenaza;

    [bold]O[/bold]

    Todas las amenazas confirmadas o sospechadas a la estación y/o tripulación han sido manejadas, o simplemente desaparecieron por sí solas. Se recomienda que, después de 15+ minutos en Código Azul sin actividad hostil, se llame a Código Verde;

    [bold]Seguridad:[/bold]

    Todas las armas deben estar enfundadas o guardadas en los bolsillos o compartimentos del traje, salvo que sea absolutamente necesario;

    Los registros aleatorios no están permitidos sin permiso expreso del Jefe de Seguridad o del Capitán. Sin embargo, los registros sí están permitidos si existe una sospecha razonable de un delito.

    [bold]Áreas Seguras:[/bold]

    Almacén EVA, Almacén Técnico, Generador de Gravedad, Almacén Seguro de Ingeniería, Subida de IA, Bóveda, Gateway, y cualquier otra área que requiera acceso de nivel comando y que no se use regularmente.

    Las Áreas Seguras como EVA deben permanecer desbloqueadas y listas para su uso previsto.

    Excepciones:

    La Bóveda no debe abrirse a menos que se requieran reparaciones, se necesite oro para Investigación y Desarrollo (en caso de que Minería no entregue) o se necesite ocultar un objeto crítico en la caja fuerte.

    Los registros de una persona o departamento necesitan una orden firmada y sellada por el Capitán o Jefe de Personal.

    [bold]Tripulación General:[/bold]

    Aunque no es obligatorio, se recomienda que la tripulación active y maximice los Sensores de su Traje, debido a la posibilidad de accidentes laborales;

    El tránsito libre por la estación está permitido para la tripulación, excluyendo Áreas Seguras.
</Document>
