<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Alerta de Estación - Octarine

  <Box>
    [italic]Emitida por: Comando Central.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza masiva para la seguridad continua de la estación y la tripulación, amenazando la existencia misma de la Estación;

  [color=#4cabb3]La Estación enfrenta una destrucción inminente por bluespace.[/color]

  [bold]Seguridad:[/bold]

  Se declara Ley Marcial. El Procedimiento Operativo Estándar queda suspendido. El personal de seguridad tiene plena autorización para hacer todo lo necesario para garantizar la seguridad de la estación y la tripulación. El personal que interfiera con los procedimientos de emergencia puede ser detenido. El personal de seguridad tiene autorización para usar fuerza letal ante cualquier amenaza física. El asalto a Comando o ERT puede ser castigado con ejecución inmediata en el campo.

  Los registros aleatorios están completamente permitidos, autorizados y recomendados. El personal de seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para realizarlo;

  El personal de seguridad debe cooperar plenamente con cualquier miembro del Comando Central (como Equipos de Respuesta a Emergencias) para eliminar la amenaza a la estación.

  [bold]Áreas Seguras:[/bold]

  Almacén EVA, Almacén Técnico, Generador de Gravedad, Almacén Seguro de Ingeniería, Subida de IA, Bóveda, Gateway, y cualquier otra área que requiera acceso de nivel comando y que no se use regularmente.

  Todas las Áreas Seguras deben ser aseguradas. Pueden dejarse desbloqueadas a discreción del personal de Comando;

  [bold]Tripulación General:[/bold]

  Todo el personal debe maximizar los Sensores de su Traje;

  Todo el personal debe permanecer dentro de sus Departamentos hasta que el Código Octarine haya finalizado, salvo que la Seguridad y/o Comando lo solicite específicamente, o sus habilidades particulares puedan ayudar a resolver la situación (como Médicos de Campo o Ingenieros);

  Los visitantes de la estación (cualquier persona con acceso Civil) deben permanecer dentro del Bar, Biblioteca o Dormitorios hasta que el Código Octarine haya finalizado;

  El personal debe seguir las instrucciones del personal de Seguridad, siempre que estén dentro de los límites de la Ley Espacial y no actúen en contra del bienestar general de la estación y su tripulación. No cumplir puede llevar a su arresto por Crear un Peligro Laboral.
</Document>
