<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Alerta de Estación - Roja

  <Box>
    [italic]Emitida por: Cualquier persona con acceso de nivel Comando desde una Consola de Comunicaciones en funcionamiento.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza hostil confirmada a bordo de la estación o en sus cercanías en el espacio. Esta amenaza representa un peligro reconocible para la estación y/o la tripulación en general.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  El personal de seguridad debe leer el SOP de Seguridad para procedimientos de armamento, armería y seguridad;

  Los registros aleatorios están completamente permitidos y recomendados. El personal de seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para realizar dicho registro;

  El personal de seguridad debe cooperar plenamente con cualquier miembro del Comando Central (como los Equipos de Respuesta a Emergencias) para eliminar la amenaza a la estación.

  [bold]Áreas Seguras:[/bold]

  Almacén EVA, Almacén Técnico, Generador de Gravedad, Almacén Seguro de Ingeniería, Subida de IA, Bóveda y cualquier otra área que requiera acceso de nivel comando y que no se use regularmente.

  No existen restricciones sobre asegurar las Áreas Seguras. Las Áreas Seguras pueden permanecer aseguradas o desbloqueadas a discreción del personal de Comando;

  [bold]Tripulación General:[/bold]

  Todo el personal debe maximizar los Sensores de su Traje. El personal que incumpla esta orden puede ser acusado de Poner en Peligro;

  A menos que su trabajo lo requiera, el personal tiene prohibido ingresar a los túneles de mantenimiento. El personal que incumpla esta orden puede ser acusado de Entrada no Autorizada a Áreas Seguras;

  Los visitantes de la estación (cualquier persona con acceso Civil) deben permanecer dentro del Bar, Biblioteca o Dormitorios durante la vigencia del Código Rojo;

  El personal debe seguir las instrucciones del personal de Seguridad, siempre que estén dentro de los límites de la Ley Espacial y no actúen en contra del bienestar general de la estación y su tripulación. No cumplir puede llevar a su arresto por Crear un Peligro Laboral.

  Los miembros de la tripulación que se encuentren en mantenimiento sin razón o autorización adecuada pueden ser detenidos por Entrada no Autorizada a Áreas Seguras.
</Document>
