<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 dribblydrone <119393097+dribblydrone@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 corresp0nd <46357632+corresp0nd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Antagonistas
  Los antagonistas son la fuerza impulsora de cada turno.
  Son los catalizadores del caos, el conflicto y el misterio en Space Station 14, y también sirven para proporcionar un desafío a Nanotrasen y a su fuerza de [color=#cb0000]Seguridad[/color].
  Puedes esperar que actúen en violación de la Ley Espacial y, a menudo, se les asignan objetivos que incluyen robo, subterfugio y asesinato.

  Estos actores malintencionados, más a menudo que no, son empleados o respaldados por el [color=#ff0000]Sindicato[/color], una organización rival de Nanotrasen que no desea más que verlo arder.

  ## Varios Antagonistas
  Los antagonistas pueden tomar muchas formas, como:
  - [textlink="El Culto Cósmico" link="CosmicCult"], que buscan traer el fin de todas las cosas.
  - [textlink="Traidores" link="Traitors"] entre la tripulación, que deben asesinar, robar y engañar.
  - [textlink="Ladrones" link="Thieves"] impulsados por la cleptomanía, decididos a conseguir su objetivo usando sus guantes especiales.
  - [textlink="Revolucionarios" link="Revolutionaries"] que tienen la intención de tomar el control de la estación desde dentro.
  - [textlink="Operativos nucleares" link="Nuclear Operatives"], con el objetivo de infiltrarse y destruir la estación.
  - [textlink="Ninjas espaciales" link="SpaceNinja"], maestros del espionaje y el sabotaje con equipo especial.
  - [textlink="Zombis" link="Zombies"] que ansían la carne de cada miembro de la tripulación y criatura a bordo.
  - [textlink="Varias criaturas no humanoides" link="MinorAntagonists"] que generalmente atacan a cualquier cosa que se mueva.
</Document>
