<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Psychpsyo <60073468+Psychpsyo@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 pa.pecherskij <pa.pecherskij@interfax.ru>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Antagonistas Menores

  La mayoría, si no todos, los Antagonistas Menores son roles controlados por fantasmas que dan a los jugadores muertos nuevas formas de causar caos en la estación. Aparecen a través de eventos aleatorios.

  # Clon Paradojal

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Una copia perfecta de un miembro de la tripulación al azar que fue traída a nuestro universo por una anomalía espacio-temporal. Para arreglar la paradoja y sobrevivir, deben encontrar y eliminar a su contraparte original. No tienen habilidades especiales, pero poseen apariencia idéntica, ADN, huellas dactilares, ropa, equipo e identificaciones, lo que dificulta determinar quién es el original y quién el clon, a menos que conozcas bien a tus compañeros de tripulación.

  # Revenant

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Los Revenants son seres etéreos hechos de ectoplasma que acechan a la tripulación y roban [color=#8f63e6]esencia vital[/color] de ellos.
  - Tu esencia es tu propia [bold]fuerza vital[/bold]. Recibir daño reduce tu esencia.
  - La esencia también se gasta para usar [bold]habilidades[/bold].
  - Para ganar esencia primero debes [bold]inspeccionar[/bold] varias almas para evaluar su valor. Las almas más valiosas otorgan más esencia. Luego debes [bold]extraer[/bold] la esencia cuando la víctima esté críticamente herida, muerta o dormida. Todo esto se hace con [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - La [bold]esencia robada[/bold] se utiliza para adquirir nuevas habilidades que faciliten incapacitar a la tripulación.
  - Eres [bold]vulnerable[/bold] a ataques cuando extraes un alma o usas una habilidad. Puedes saber cuándo eres vulnerable si tienes el efecto de estado [color=#8f63e6][italic]Corpóreo[/italic][/color].

  # Rey Rata

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Los reyes rata son roedores anormalmente grandes capaces de [color=yellow]levantar enormes ejércitos de ratas[/color] al consumir grandes cantidades de comida.
  - Tienes varias habilidades que tienen un costo en tu [bold]hambre[/bold].
  - Una de estas habilidades es [color=yellow][italic]Levantar Ejército[/italic][/color], que invoca un [bold]Sirviente Rata[/bold]. Puedes [bold]ordenar[/bold] a tus sirvientes que se queden en su lugar, te sigan, ataquen un objetivo específico o ataquen indiscriminadamente.
  - Puedes conjurar una nube de [color=#77b58e]amoníaco[/color] usando [color=purple][italic]Dominio del Rey Rata[/italic][/color]. Este gas púrpura es ligeramente venenoso para los humanos, pero cura a las ratas.
  - [color=#9daa98][italic]Hurgar[/italic][/color] en un contenedor usando el menú contextual. Úsalo para encontrar [bold]restos de comida[/bold] y aumentar tu ejército.
  - Además de tus habilidades, [bold]eres más fuerte que la mayoría de los otros animales[/bold]. Tú y tus sirvientes pueden hablar y ambos son lo suficientemente pequeños para caber bajo compuertas y mesas.
  - [bold]Tus subordinados siguen siendo muy frágiles[/bold]. Ten cuidado con explosiones, espacios peligrosos y el filo de un arma cuerpo a cuerpo.

  # Dragón Espacial

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Los dragones espaciales son peces gigantes extradimensionales que pueden [color=red]devorar tripulación[/color] y crear [color=#4b7fcc]fisuras de carpa[/color].
  - Los dragones tienen mandíbulas poderosas que les permiten [color=red][italic]devorar[/italic][/color] infraestructura como puertas, ventanas y paredes.
  - También pueden curarse usando [color=red][italic]devorar[/italic][/color] a miembros de la tripulación inconscientes o muertos.
  - Tu [color=orange][italic]Aliento de Dragón[/italic][/color] es un [bold]proyectil en llamas[/bold] que viaja en línea recta, explotando varias veces e incendiando todo a su paso. ¡Evita golpear a tus carpas con esto!
  - Tienes la habilidad de [color=#4b7fcc][italic]Invocar una Fisura de Carpa[/italic][/color]. Las fisuras generan periódicamente [bold]carpas espaciales[/bold] y acumulan energía durante 5 minutos, [bold]momento en que son vulnerables[/bold]. Después de 5 minutos, se vuelven invulnerables y continúan generando carpas mientras el dragón viva.
  - Sufrirás un [bold]efecto de retroalimentación debilitante temporal[/bold] si una de tus fisuras es destruida antes de completar la carga.
  - Si pasan cinco minutos desde tu aparición o desde la última carga de una fisura, [bold]desaparecerás[/bold].
  - Los dragones con un máximo de 3 fisuras completamente cargadas [bold]nunca desaparecerán[/bold], pero siguen siendo mortales.

  # Slimes y Arañas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Los slimes y las arañas no tienen características destacables, pero [color=cyan]infestan la estación[/color] de vez en cuando. Ambos perseguirán y atacarán cualquier cosa que vean.
  - Los slimes pueden [bold]infligir daño extra celular o por veneno[/bold], según su color. El agua les hace daño, igual que a un slime humano.
  - Las arañas tienen una mordida venenosa y pueden [bold]crear telarañas[/bold] que son difíciles de atravesar. Las telarañas se destruyen fácilmente con una hoja. También pueden forzar la apertura de compuertas.
</Document>
