<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 pa.pecherskij <pa.pecherskij@interfax.ru>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Ladrones

  <Box>
    [color=#999999][italic]"¡Yoink! ¡Me llevaré eso! ¡Y eso! ¡Ooh, no me importa si lo hago!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Los ladrones son [color=green]criminales[/color] pequeños pero astutos que no pueden mantener las manos quietas. Después de tu último arresto, te implantaron forzosamente un [bold]implante de pacifismo[/bold], pero eso no te detendrá de intentar aumentar tu colección.

  ## El Arte del Robo
  A diferencia de otros antagonistas, [bold]mantenerse fuera de problemas es casi un requisito para ti[/bold] debido a tu implante.
  Solo puedes huir si [color=#cb0000]Seguridad[/color] te provoca, y como trabajas solo, no tienes amigos que te saquen del peligro.

  Pero contra todo pronóstico, lograrás tomar lo que quieras usando determinación, habilidad manual, algunas herramientas y tus [color=cyan]guantes de ladrón.[/color]

  El par de guantes que tienes te da una gran ventaja: [bold]la capacidad de tomar cosas de las personas sin que se den cuenta.[/bold] Con un poco de práctica, puedes robar su cartera y mantener una conversación al mismo tiempo.

  Además, están hechos de [bold]fibras camaleónicas holográficas[/bold] de la más alta calidad que pudiste robar, pero aunque pueden adoptar la apariencia de guantes aislantes, todavía necesitarás un par real para no quemarte las manos.

  ## Tus Habilidades

  Has robado un par de cosas en vidas pasadas y te has vuelto bueno en ello.

  Cuando eres elegido como ladrón, obtienes la habilidad de hacer [bold]carterismo[/bold] sin necesidad de herramientas especiales. Ten cuidado de no ser atrapado, ya que un Escudo Mental borrará cualquier recuerdo de haber aprendido esta habilidad extremadamente útil.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="tus guantes de ladrón"/>
  </Box>

  ## Herramientas del Oficio
  Tienes dos ases más bajo la manga robada: tu [color=cyan]baliza[/color] y tu [color=cyan]morral.[/color]

  Tu [color=cyan]baliza[/color] proporciona un pasaje seguro para objetos que no son fáciles de llevar en el transbordador de evacuación. Solo encuentra un lugar apartado de la estación para desplegar la baliza y ajusta sus coordenadas a tu escondite.
  Cualquier objeto brillante cerca será [bold]teletransportado a tu almacén al final del turno,[/bold] cumpliendo tus objetivos.

  Sin embargo, esto te delatará al instante si alguien la encuentra y facilitará que otros recuperen sus pertenencias "perdidas". [bold]¡Asegúrate de ocultarla bien![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Tu [color=cyan]morral[/color] contiene… bueno, lo que recuerdes haber empacado. [bold]Puedes seleccionar dos kits predefinidos[/bold] para ayudarte a completar robos más grandes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Anatomía"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosivo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Camaleón"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Comunicador"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Durmiente"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Contrabandista"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Syndie"/>
  </Box>

  ## Centro de la Colección
  Tu cleptomanía te llevará lejos. Un día sentirás ganas de robar unas figuritas. Otro día, una máquina industrial.

  No importa. Todas formarán parte de tu colección en poco tiempo.

  Puedes robar objetos [bold]teniéndolos contigo[/bold] al llegar a CentComm. Si no, puedes robar objetos más grandes [bold]dejándolos junto a tu baliza.[/bold]

  Algunos de los objetivos más [italic]animados[/italic] podrían no cooperar contigo. Asegúrate de que estén vivos y contigo o con tu baliza al final del turno.

  Entre las cosas que podrías desear se incluyen, pero no se limitan a:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Figuritas"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="Tarjetas de identificación"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Estructuras"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Animales/Mascotas"/>
  </Box>

</Document>
