<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Zombis

  <Box>
    [color=#999999][italic]"¡Vienen por ti, Bárbara!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Los zombis son antagonistas de conversión que infectan a todos los seres que muerden con [color=#7e916e]Romerol[/color], un virus mortal y contagioso que puede propagarse fácilmente si no se contiene.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Infectado Inicial
  Eres el paciente cero. Tienes [color=#7e916e]Romerol[/color] corriendo por tus venas y un gran deseo de compartirlo con cada ser de carne que veas.

  Al enterarte de tu infección, [italic]todas las apuestas están fuera[/italic]. Solo tienes un tiempo limitado antes de transformarte, y quieres [bold]maximizar tus posibilidades de apoderarte de la estación.[/bold]
  Usa este tiempo para preparar armas, equipo y trampas. [italic]La Ley Espacial ya no significa nada para ti.[/italic]

  ## Transmisión
  Los zombis solo saben arrastrarse, morder y embestir barricadas. Su mordida [bold]no siempre transmite [color=#7e916e]Romerol[/color][/bold] a través de capas gruesas de ropa, pero definitivamente dolerá.

  Los muertos vivientes también pueden morder a un cuerpo crítico o muerto para [bold]convertirlo instantáneamente[/bold] en un zombi.

  ## Atributos del Zombi
  Un zombi puede identificarse por su piel verde oscura, ojos rojos, movimientos lentos, olor a putrefacción y falta de funciones motoras. Soltarán su headset y guantes al transformarse, y las esposas no funcionan contra su mordida feroz.

  Los zombis son conocidos por su [bold]resistencia a cortes, golpes, venenos y frío.[/bold] Pueden sobrevivir en el vacío y no requieren comida, agua, aire ni sueño. Sin embargo, [italic]reciben más daño por fuego y electricidad.[/italic]

  ## Supervivencia
  Cuando la infección arrasa y [color=#cb0000]Security[/color] cae, depende de los [bold]sobrevivientes[/bold] intentar llegar a Central Command.

  [bold]Construir barricadas[/bold] alrededor de departamentos o [bold]asegurar puertas[/bold] puede dar tiempo suficiente para fabricar armas, salvar vidas o planear una estrategia.

  Recuerda que cuando todo se vaya al traste, [italic]haz lo que tengas que hacer[/italic], siempre que no sea a expensas de otros sobrevivientes. Recolecta lo que necesites de aquellos que no lo lograron.

  ## Cura
  [bold]Aquellos que ya están muertos vivientes solo pueden ser curados por [color=red]la muerte.[/color][/bold]

  Si estás infectado pero aún no te has zombificado, usar [color=#86caf7]Ambuzol[/color] te curará, pero no previene la reinfección. [color=#1274b5]Ambuzol Plus[/color] te curará y prevendrá la reinfección mientras estés vivo.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
