<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Recompensas de Cargo
  Aunque [textlink="Cargo" link="Cargo"] puede generar [color=cyan]spesos[color] vendiendo casi cualquier cosa, se pueden obtener más spesos cumpliendo [color=cyan]recompensas[/color] encontradas a través de la Computadora de Recompensas de Cargo.

  ## Recompensas Iniciales

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Para iniciar una recompensa, abre la pantalla de recompensas interactuando con la [color=cyan]Computadora de Recompensas de Cargo[/color]. La computadora mantiene una lista de todas las recompensas actuales y te permite imprimir una etiqueta o saltarla.

  - Imprimir la etiqueta te da un [color=cyan]Manifiesto de Recompensa[/color] que lista los bienes que necesitan ser adquiridos. Puedes imprimir infinitos Manifiestos de Recompensa, así que asegúrate de no repetir el mismo trabajo que otro Técnico de Cargo.

  - Saltar una recompensa reemplaza esa recompensa por una nueva, ya que solo pueden estar activas seis recompensas a la vez. Saltar tiene un tiempo de espera de 15 minutos y anula esa recompensa, lo que puede enfadar a otros Técnicos de Cargo que estén trabajando en ella.

  ## Cumplimiento de Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Con el [color=cyan]Manifiesto de Recompensa[/color], ahora depende de ti recolectar los bienes requeridos. La mayoría de los departamentos te darán lo que necesitas mostrando el Manifiesto de Recompensa.

  Una vez que hayas recolectado los bienes, regresa al depósito y coloca los bienes dentro de una [color=cyan]Caja[/color] vacía. Cuando todo esté dentro, ciérrala y luego aplica el Manifiesto de Recompensa sobre ella.

  Para verificar la finalización de una recompensa, utiliza la [color=cyan]Herramienta de Tasación[/color] sobre ella. Debería indicar que la recompensa ha sido completada.

  ## Venta de Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Una vez que hayas verificado que completaste la recompensa, sigue los mismos pasos que para vender cualquier otro objeto.

  Solo transporta la caja a la [color=cyan]Estación Comercial[/color], véndela ¡y listo!

  Al regresar, debería haber una nueva recompensa para ocupar su lugar.
</Document>
