<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AjexRose <112997230+AjexRose@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Salvamento

  [color=cyan]Salvamento[/color] es una de las fuentes clave de ingresos de Cargo, pero también una de las más peligrosas. El Salvamento extrae dinero de [color=cyan]Escombros Espaciales[/color] y realizando [color=cyan]Expediciones Planetarias[/color].

  Aunque es arriesgado debido a los peligros del espacio y de los planetas alienígenas, con la preparación adecuada y trabajo en equipo, cualquier Equipo de Salvamento puede generar mucho dinero para Cargo.

  ## Preparativos

  Antes de embarcarte en una misión de Salvamento, asegúrate de contar con todo el equipo necesario. ¡De lo contrario, morirás antes de ver cualquier ganancia!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Todo lo necesario antes de salir de la estación se proporciona en la sala inicial de Salvamento. Aunque Ciencia puede investigar mejores armas y equipo, es mejor estar equipado con algo que con nada.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  El equipo más básico que necesitas es el equipo EVA:

  - [color=cyan]Traje Espacial Spationauta[/color]: Te mantiene vivo en el espacio. [italic]Recuerda activar el casco para poder respirar y encender la linterna integrada.[/italic]
  - [color=cyan]Botas Magnéticas[/color]: Proporcionan gravedad al explorar escombros espaciales y evitan resbalones.
  - [color=cyan]Oxígeno/Nitrógeno[/color]: Dependiendo de tu especie, necesitarás [color=cyan]Nitrógeno[/color] (slimes) u [color=cyan]Oxígeno[/color] (todas las demás especies). El [color=cyan]Distribuidor de Tanques de Gas[/color] tiene todos los tanques necesarios, así que aprovéchalos. Ten en cuenta que el Shuttle de Salvamento no siempre tiene aire, por lo que podrías empezar a asfixiarte antes de llegar al espacio.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Todos los Especialistas en Salvamento deben estar armados en caso de necesitar defenderse de hostiles:

  - [color=cyan]Acelerador Proto-Kinético[/color]: Esta arma tiene munición infinita, permitiéndote minar lentamente y moverte por el espacio.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  La minería (en asteroides o expediciones) requiere su propio equipo básico:

  - [color=cyan]Pico[/color]: Necesario para minar a una velocidad razonable. ¡También funciona como arma cuerpo a cuerpo!
  - [color=cyan]Bolsa de Minerales[/color]: Al colocarse en el cinturón, magnetiza los minerales cercanos y los recoge automáticamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Antes de saquear (naves espaciales o expediciones), configura los Fultons para transportar objetos grandes o técnicos muertos:

  - [color=cyan]Baliza Fulton[/color]: Despliega esto en el shuttle, y todos los objetos ligados a un Fulton volarán hacia ella en un radio de 15 casillas.
  - [color=cyan]Fulton[/color]: Después de vincularlo con la Baliza Fulton, adjunta un Fulton al objeto, y tras un minuto, volará hacia la baliza.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Finalmente, hay equipo útil pero no obligatorio disponible para Salvamento:

  - [color=cyan]Radio Portátil[/color]: Permite comunicarte con otros Especialistas de Salvamento incluso si las radios normales no funcionan. Es esencial para la coordinación en el espacio o en expediciones.
  - [color=cyan]Sistema de Posicionamiento Global[/color]: Te da tu posición absoluta, permitiendo ubicarte con precisión. Si te pierdes en el espacio, puede organizar un rescate o ayudarte a regresar al shuttle en expediciones.
  - [color=cyan]Cinturón de Utilidad[/color]: Contiene todo el equipo que necesitarás para saquear máquinas y objetos de escombros espaciales o expediciones.

  ## Escombros Espaciales

  Una vez preparado, es hora de explorar las estrellas.

  Antes de lanzarse a expediciones, es buena práctica comenzar con escombros espaciales para que la tripulación se acostumbre a su trabajo.

  [color=cyan]Escombros Espaciales[/color] son generalmente más seguros que las expediciones y proporcionan muchos materiales básicos (como acero, vidrio, etc.) que escasean al inicio del turno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  El [color=cyan]Imán de Salvamento[/color] es la máquina que atrae los escombros espaciales cercanos.

  El Imán de Salvamento ofrece seis opciones: las primeras 3 son [color=cyan]Asteroides[/color], y las últimas 3 son [color=cyan]Naves Espaciales[/color]. Las opciones se actualizan cada 3 minutos hasta ser reclamadas, luego los escombros son traídos para los siguientes [bold]6 minutos[/bold].

  El Imán de Salvamento proporciona información sobre los recursos de un asteroide, ayudándote a decidir cuál priorizar según las necesidades actuales de la estación.

  Durante los 6 minutos, vuela hacia los escombros, extrae todo el beneficio posible, y regresa a la estación. [italic]¡Morirás si no vuelves al shuttle a tiempo![/italic]

  Hay dos actividades principales con el Imán de Salvamento:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Minería de Asteroides[/color]: Es la opción más segura para ganar dinero, ya que no hay hostiles. Solo necesitas volar alrededor y minar con tu [color=cyan]Pico[/color] y [color=cyan]Bolsa de Minerales[/color]. Una vez recolectado todo, refina los minerales en materiales mediante el [color=cyan]Procesador de Minerales[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Salvamento de Naves Espaciales[/color]: Son un poco más peligrosas debido a hostiles. Mantén distancia y dispara con el [color=cyan]Acelerador Proto-Kinético[/color]. Principalmente saquearás equipos y máquinas usando [color=cyan]Llaves Inglesas[/color] y [color=cyan]Fultons[/color].

  ## Expediciones Planetarias

  Finalmente, las [color=cyan]Expediciones Planetarias[/color] son la forma más peligrosa pero rentable de generar dinero para Salvamento.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>

  Primero, usa la [color=cyan]Computadora de Expediciones de Salvamento[/color] para seleccionar una expedición. Cada 30 segundos, las misiones cambian y proporcionan información como la [color=yellow]dificultad[/color] y [color=yellow]tipo de enemigos[/color].

  Tras evaluar opciones, elige la expedición que mejor se adapte a las necesidades de la estación y las capacidades de la tripulación.

  Una vez reclamada la misión, se expulsará un [color=cyan]Disco de Coordenadas[/color], que debe insertarse en la [color=cyan]Consola del Shuttle[/color].

  Dentro de la Consola del Shuttle, cambia al [color=yellow]modo Mapa[/color]. Luego, haz clic en "[color=yellow]Escanear Objetos Cercanos[/color]". En el menú desplegable inferior izquierdo, selecciona [color=yellow]el nombre del planeta[/color]. Finalmente, activa [color=yellow]FTL[/color], haz clic en el [color=yellow]planeta en el mapa[/color], y comenzarás el viaje FTL.

  Al aterrizar, tendrás [bold]11 minutos[/bold] para alternar entre [color=cyan]Minería[/color] y [color=cyan]Saqueo de Mazmorras[/color]:

  - [color=cyan]Minería en Expediciones[/color]: La minería en expediciones ofrece acceso a una amplia variedad de recursos, pero aumenta el riesgo de perderse o encontrar amenazas ambientales y hostiles.

  - [color=cyan]Saqueo de Mazmorras[/color]: Aquí es donde obtienes la mayor ganancia. Al tocar el planeta, la dirección de la mazmorra se anunciará por radio. Luego,
