<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Procedimiento Operativo Estándar

  <Box>
    [color=#999999][italic]"La estación está actualmente bajo amenaza de destrucción inminente. Se aconseja a la tripulación seguir las indicaciones de los jefes de personal para más información."[/italic][/color]
  </Box>

  Considera el SOP como tu nueva biblia espacial, completa con instrucciones para lidiar legalmente con personas de manera letal.

  # ¿Qué es el Procedimiento Operativo Estándar? (SOP)

  El Procedimiento Operativo Estándar, en adelante SOP, define cómo se espera que Nanotrasen gestione sus instalaciones. Esto garantiza el trato adecuado a los prisioneros, cómo manejar de manera segura ciertas situaciones y cómo identificar amenazas potenciales en la estación.
  Desviarse del SOP es una decisión seria y consciente, y cualquier acción tomada fuera de este procedimiento puede ser motivo de disciplina y/o terminación de contrato.

  [bold]El SOP de un puesto no debe considerarse una lista de verificación para despedir a alguien, ni debe seguirse rígidamente al pie de la letra en detrimento de las circunstancias y el contexto. Como siempre, el SOP puede adaptarse si la situación lo requiere, y la decisión de sancionar a un miembro de la tripulación por incumplimiento recae finalmente en el Jefe de Personal correspondiente para los miembros del Departamento, o en el Capitán para los Jefes de Personal.[/bold]

  # ¿No es el SOP solo una guía?

  Sí, pero seguirlo garantiza establecer confianza con el público. De lo contrario, podrías ser considerado como "Shitsec" o, peor aún, "Shitsci". Por eso siempre es recomendable consultar el documento SOP correspondiente a tu departamento. Si necesitas romper el SOP, asegúrate de tener una buena razón que justifique la infracción posteriormente.

  # Genial, ¿dónde puedo encontrar el SOP de mi departamento?

  Puedes encontrar todos los documentos SOP de los departamentos aquí:

  - [textlink="Niveles de Alerta y Tú" link="AlertLevelsSOP"]
  - [textlink="SOP de Comando" link="CommandSOP"]
  - [textlink="SOP de Seguridad" link="SecuritySOP"]
  - [textlink="SOP Legal" link="LegalSOP"]
  - [textlink="SOP Médico" link="MedicalSOP"]
  - [textlink="SOP de Servicio" link="ServiceSOP"]
  - [textlink="SOP de Ingeniería" link="EngineeringSOP"]
  - [textlink="SOP de Carga" link="CargoSOP"]
  - [textlink="SOP de Ciencia" link="ScienceSOP"]

</Document>
