<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Canales de Voz y Texto
Hablar es una parte clave de Space Station 14. Puedes presionar [keybind="FocusChatInputWindow"/] para saltar al cuadro de texto.

La palabra junto al cuadro de texto indica el [color=#a4885c]canal de texto[/color] al que vas a enviar el mensaje, o más bien cómo vas a decir lo que escribiste.

Local es el habla normal a volumen normal.

  Inspecciona tus auriculares para ver todos los prefijos de canales de radio.

Whisper solo puede ser escuchado por personas cercanas. Automáticamente susurras en tu radio para enviar mensajes a través de ella.

Los Emotes son gestos que realizas. Pueden ser recibidos por cualquiera que no esté cegado. A menudo verás que los mimos realizan muchos emotes.

Los mensajes de Whisper se envían comenzando tu mensaje con [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color] y los Emotes se envían comenzando tu mensaje con ([color=#a4885c]@[/color]).
También puedes ciclar todos estos canales de texto presionando [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Las personas podrían no entender todo lo que dices si estás demasiado lejos. Esto es especialmente importante al susurrar.

## Radio

Tu radio permite comunicarte en toda la estación y con tu [color=#a4885c]departamento[/color] específico.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Para enviar un mensaje [color=#a4885c]a toda la estación[/color] usando la radio, usa el canal [color=#32cd32]Common[/color] comenzando tu texto con [color=#32cd32]punto y coma (;)[/color].
Las personas cerca de ti podrían escuchar fragmentos de tu mensaje incluso si no tienen acceso al canal de radio correspondiente. Ten cuidado con los que te escuchan.

## Radio Departamental

Puedes enviar mensajes por los canales de radio de tu departamento usando [color=#32cd32]dos puntos (:)[/color] seguido de la letra del departamento, siempre que lleves puestos auriculares con la clave de encriptación de tu departamento.

Inspecciona tus auriculares para ver los canales de departamento disponibles.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Inspeccionando unos auriculares de ingeniería sin modificar, verías los prefijos de los canales [color=#32cd32]Common[/color] y [color=#f37746]Engineering[/color].

También puedes usar [color=#a4885c]:h[/color]. Este atajo automáticamente seleccionará tu canal de departamento.
Por ejemplo, si eres Ingeniero de la estación, [color=#a4885c]:h[/color] se convertirá en [color=#f37746]:e[/color].

## Claves de Encriptación
Las [color=#a4885c]claves de encriptación[/color] te dan acceso a su canal respectivo.

Inspeccionando los auriculares de ingeniería mencionados antes, vemos [color=#32cd32]Common[/color] y [color=#f37746]Engineering[/color] porque los auriculares de un ingeniero ya vienen con esas [color=#a4885c]claves de encriptación[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Puedes sacar las claves usando un [color=#a4885c]destornillador[/color] en los auriculares. Nuevas claves se ponen en los auriculares haciendo clic en ellas mientras las sostienes.

Todos los miembros de comando tienen claves extras de su departamento, pero también puedes solicitar una en la oficina del HoP al cambiar de trabajo.

## Canales OOC
Los canales OOC (fuera de personaje) existen fuera del mundo del juego: LOOC, OOC y Dead chat.

LOOC está activo durante las rondas, OOC normalmente está desactivado hasta que la ronda termina, y Dead chat solo se ve y se habla cuando estás muerto.

No discutas la ronda actual en Discord ni en OOC si está activo durante la ronda.
</Document>
