<Document>
  # Agente de Asuntos Internos

  [bold]1.[/bold] Los Agentes de Asuntos Internos deben asegurarse de que se siga correctamente el Procedimiento Operativo Estándar (SOP) y contactar al Jefe de Departamento correspondiente si no es así;

  [bold]2.[/bold] Deben intentar resolver todos los problemas de SOP localmente antes de contactar al Representante de Nanotrasen o, si este no está disponible, al Comando Central. Esto debe hacerse en conjunto con el personal de Command y, si es posible, con el personal del Departamento relevante. Si un reporte válido es ignorado por el Jefe de Departamento, se debe contactar al Representante de Nanotrasen. Si este no está disponible o ignora el reporte, se debe contactar al Capitán. Si el Capitán lo ignora, entonces se debe contactar al Comando Central;

  [bold]3.[/bold] Los Agentes de Asuntos Internos solo deben procesar legalmente a personal con sentencia de Nivel IV o mayor. Deben asegurar que la Seguridad aplique correctamente las sentencias temporizadas y alertar si no lo hacen. Además, pueden proporcionar asesoría legal a Seguridad e investigar si los arrestos se realizaron correctamente;

  [bold]4.[/bold] Deben obtener permiso del juez presidenciando (Magistrado o Representante de Nanotrasen) para actuar como representación legal en cualquier audiencia. Solo pueden representar a alguien si otro Agente de Asuntos Internos puede asumir la prosecución y si no hay abogado disponible. Además, deben solicitar permiso al cliente antes de actuar como su representante;

  [bold]5.[/bold] No deben detener o retrasar deliberadamente el procesamiento de prisioneros o investigaciones en curso. Si Seguridad actúa de forma incompetente, deben contactar al Jefe de Seguridad o al Representante de Nanotrasen. Si se requiere más información sobre el crimen, deben esperar hasta que la persona esté detenida;

  [bold]6.[/bold] Los Agentes de Asuntos Internos pueden portar su flash y gafas de seguridad.

  # Abogado

  [bold]1.[/bold] Los abogados solo pueden proporcionar representación legal durante interrogatorios a personal con cargos de Nivel III o mayor, y en juicio a personal con sentencia de Nivel IV o mayor. Deben asegurar que las sentencias temporizadas se apliquen correctamente e informar a Seguridad si no es así. También pueden dar asesoría legal a prisioneros e investigar arrestos;

  [bold]2.[/bold] Deben solicitar permiso al cliente antes de actuar como su representante;

  [bold]3.[/bold] No deben detener o retrasar deliberadamente procesamiento o investigaciones. Si Seguridad actúa de manera incompetente, deben contactar al Jefe de Seguridad o al Capitán. Si se requiere más información, deben esperar hasta que la persona esté detenida;

  [bold]4.[/bold] Pueden hablar confidencialmente con sus clientes antes de cualquier interrogatorio. El tiempo de consulta no se cuenta como tiempo de sentencia. Si el cliente desea hablar durante una sentencia, el tiempo debe congelarse y reanudarse solo cuando vuelva a su celda. No pueden divulgar estas reuniones sin permiso explícito, salvo si su silencio pone en peligro vidas. Si omiten información que luego cause daño, se les puede considerar cómplices.

  # Juicios

  [bold]1.[/bold] Solo se deben llevar a juicio crímenes de Nivel IV (con consentimiento del juez) y Nivel V (si el acusado y su representante legal lo demandan);

  [bold]2.[/bold] La aplicación expedita de la Ley Espacial se prefiere sobre el juicio; los juicios deben reservarse para cuando el acusado pueda objetar razonablemente la sentencia y la estación no esté en emergencia;

  [bold]3.[/bold] Solo el Magistrado, Capitán o Representante de Nanotrasen puede asumir el rol de juez y convocar un juicio. El Magistrado puede anular al Capitán o Representante, mientras que el Capitán solo puede anular al Representante;

  [bold]4.[/bold] Seguridad puede actuar como representación legal o asistir al juicio, pero no es obligatorio;

  [bold]5.[/bold] Cuando los acusados proporcionen representación legal, debe permitirse hablar en su nombre, sin restricción de quién puede representarlos;

  [bold]6.[/bold] Antes de iniciar el juicio, el juez debe obtener una declaración completa de los eventos desde la perspectiva del acusado y testigos;

  [bold]7.[/bold] El juez debe mantener el decoro y asegurar que el juicio se desarrolle en tiempo adecuado.

  ## Procedimientos Oficiales del Tribunal

  [bold]1.[/bold] La Fiscalía presenta su declaración inicial;

  [bold]2.[/bold] La Defensa presenta su declaración inicial;

  [bold]3.[/bold] Se interroga primero al acusado por la defensa y luego se realiza contra-interrogatorio por la Fiscalía;

  [bold]4.[/bold] Se interroga a los testigos relevantes, el que lo presenta primero lo examina, luego la otra parte puede contra-interrogar;

  [bold]5.[/bold] La Fiscalía presenta su declaración final;

  [bold]6.[/bold] La Defensa presenta su declaración final;

  [bold]7.[/bold] El juez emite un veredicto, considerado sentencia final. Solo el Comando Central puede anularlo.

  ## Contempt of Court

  Todos los presentes deben actuar con dignidad y respeto. Esto incluye reconocer la autoridad del juez, mantener control verbal adecuado y comportarse civilizadamente. Si alguien perturba el juicio, el juez puede declararlo en desacato y hacer que lo retiren del tribunal. La decisión recae en el juez presidiendo.
</Document>
