<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Desactivación de Bomba Grande
  Así que encontraste una bomba grande y está pitando. Estas bombas tardan mucho en detonar y causan un gran agujero en el casco. Solo sigue leyendo, ¡y nadie explotará!

  ## Equipo
  Necesitarás dos herramientas esenciales para realizar la desactivación, sin embargo, una multitool es extremadamente útil para identificar cables.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Para equipo de protección, un [color=yellow]traje de bomba[/color] o cualquier otro equipo de protección puede ayudarte a evitar que te conviertas en escombros.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Bombas Difíciles
  A continuación se enumeran los dos tipos comunes de bombas que encontrarás mientras desactivas. Una bomba de entrenamiento solo causará daños menores en el casco y generalmente no te matará. Sin embargo, una bomba del sindicato causará un gran agujero en el casco y te desintegrará si no llevas equipo de protección.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armado
  Para armar una bomba, puedes [color=yellow]hacer clic derecho[/color] y luego hacer clic en [color=yellow]Iniciar cuenta regresiva[/color], o [color=yellow]hacer clic con Alt[/color] en la bomba. Comenzará a pitar.

  ## Tiempo
  Una bomba tiene un tiempo limitado, con un mínimo de [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] segundos y un máximo de [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] segundos. Puedes ver el temporizador al examinarla, a menos que el cable "Proceed" esté cortado. Una vez que el temporizador llegue a cero, la bomba detonará.

  ## Pernos
  Por defecto, una vez armada, una bomba se fijará al suelo con pernos. Debes encontrar el cable de PERNO y cortarlo para desactivar los pernos, después de lo cual podrás aflojarla y lanzarla al espacio.

  ## Cables
  Debes acceder al cableado para desactivar una bomba. Puedes usar un [color=yellow]destornillador[/color] para abrir el panel de acceso. Dentro, encontrarás muchos tipos de cables. En una bomba del sindicato estándar, hay alrededor de [color=yellow]10 cables[/color], 3 son cables ficticios, [color=red]3 causarán una detonación[/color], y el resto no mencionado se puede encontrar abajo (junto a los cables BOOM). Con cada cable, puedes hacer 3 acciones. Puedes:
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color] con una multitool, esto puede ayudarte a identificar de forma segura la mayoría de los cables.
  - [color=red]Cortar el cable[/color] con un cortacables, esto puede activar varios efectos, ¡ten cuidado de cortar sin razón!
  - [color=green]Reparar el cable[/color] con un cortacables, esto puede restaurar parte de la funcionalidad de la bomba si no es desechable.

  Ahora vamos a los tipos de cables.

  ## Tipos de Cables
  [color=#a4885c]Cable de Activación (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable hará que el cable emita un pitido y retrasará la bomba por 30 segundos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Cortar el cable desactivará la bomba si está activa, de lo contrario, comenzará el temporizador.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Cable de Proceder (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable avanzará el tiempo por 15 segundos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Cortar el cable desactivará la visualización del temporizador al examinarla.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Cable de Retraso (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable de retraso retrasará la bomba por 30 segundos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Nada.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Cable BOOM (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: [color=red]¡La bomba explotará si está armada![/color]
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: [color=red]¡La bomba explotará si está armada![/color] De lo contrario, desactivará la bomba.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reactiva la bomba si fue desactivada previamente.

  [color=#a4885c]Cable de Perno (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable hará que los pernos giren.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Cortar el cable desactivará los pernos, ¡lánzalo al espacio!
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reparar el cable reactivará los pernos.

  [color=#a4885c]Cable Ficticio[/color]
  - Los cables ficticios no hacen nada. Puedes pulsarlos, cortarlos y repararlos libremente sin que afecten a la bomba.
</Document>
