<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Investigación de Anomalías

La Investigación de Anomalías es un subdepartamento de la Ciencia centrado en la contención y manipulación de varias anomalías únicas.

## Equipamiento
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
</Box>

Los escáneres, vasijas y A.P.E. se utilizan para la contención y observación de anomalías.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
</Box>

El generador de anomalías puede producir una anomalía aleatoria en algún lugar de la estación a cambio de plasma.

## Anomalías
Las anomalías son objetos estáticos que aparecen en la estación. No se pueden mover, y hay que trabajar en torno a ellas, sin importar su ubicación.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
</Box>

Cada anomalía tiene tres estadísticas principales, dos de las cuales se pueden ver en los escaneos de anomalías:

- [color=#a4885c]Gravedad:[/color] Este es un valor numérico que corresponde al peligro de una anomalía.
- [color=#a4885c]Estabilidad:[/color] Se muestra como "en descomposición", "estable" o "creciente"; esto indica la frecuencia y la extensión de los efectos.
- [color=#a4885c]Salud:[/color] La salud es una estadística oculta. Disminuye cuando usas [color=#a4885c]partículas de contención[/color] en una anomalía. Si usas demasiadas, la anomalía desaparecerá.

## Pulsos y Eventos Supercríticos
Los efectos más peligrosos de las anomalías se ven durante los [color=#a4885c]pulsos[/color] y los [color=#a4885c]eventos supercríticos[/color].

Los pulsos son explosiones semi-regulares de efectos anómalos. Son moderadamente peligrosos, y su gravedad aumenta con la gravedad y la estabilidad de una anomalía.

Los eventos supercríticos solo se ven si una anomalía alcanza el 100% de gravedad. Si esto sucede, la anomalía se hinchará antes de desaparecer en un evento catastrófico. ¡Deben evitarse a toda costa!

</Document>
