<Document>
  # Manual de Entrenamiento para Comando

  Bienvenido a tu nuevo puesto, miembro de comando.

  En Nanotrasen valoramos tu dedicación a la seguridad y tu disposición a hacer lo necesario por el bienestar de la corporación.
  A continuación encontrarás material de entrenamiento referente a la información confidencial que se te ha comunicado previamente.

  Este material está disponible para tu referencia, capacitación y uso.
  La información está diseñada para asistir a los miembros de comando en su desarrollo profesional.
  Utiliza este material para expandir tu entendimiento, mejorar tu conocimiento profesional y avanzar en tu carrera.

  Recuerda que todo este material es [bold]confidencial,[/bold] según el NDA firmado al iniciar tu empleo.
  El incumplimiento de estos términos será sancionado legalmente de manera inmediata.

  ## Sección I. Confidencialidad

  Toda la información de este documento es solo para tus ojos. Tú, y tus compañeros de comando, [bold]no[/bold] deben compartir esta información sin razón suficiente.

  Divulgar información confidencial de manera imprudente resultará en acciones inmediatas de Comando Central, ya sea mediante un representante o la organización directamente.
  Como líder de la estación, debes guiar a la tripulación frente a peligros potenciales. Generar miedo innecesario va en contra de este objetivo y de la voluntad de Nanotrasen.
  Nanotrasen y sus naves y estaciones asociadas son seguras. Como representante principal de la corporación, debes asegurarte de mantener esta realidad.

  Sin embargo, pueden presentarse situaciones que requieran divulgar información confidencial.
  Confiamos en tu criterio para compartir esta información, y recordamos que cualquier quiebre innecesario de confidencialidad no será bien recibido.
  Después de divulgar información confidencial, se debe reportar qué información se compartió, cuándo, a quién y por qué. Estos informes pueden entregarse al Representante de Nanotrasen o a Comando Central.
  El Representante de Nanotrasen determinará si la divulgación fue de buena fe y proporcionará retroalimentación según sea necesario.

  ## Sección II. Amenazas

  A continuación se presenta una lista de amenazas y acciones recomendadas para tratarlas.

  [color=red]Estas son recomendaciones, no procedimientos operativos explícitos.[/color]
  Entendemos que los turnos pueden desviarse de lo esperado, por lo que no se sancionará a la tripulación por errores.

  - [bold]Ladrones menores[/bold]

  El robo menor es común, especialmente en estaciones alejadas. Trátalos bajo Ley Espacial.
  Podrían portar contrabando desconocido para seguridad. El Jefe de Seguridad debería considerar compartir información solo con el Detective para evitar alarma innecesaria.

  - [bold]Agentes encubiertos del Sindicato[/bold]

  La propiedad y el personal de Nanotrasen son objetivos del Sindicato, pero la tripulación no debe preocuparse.
  Trátalos bajo Ley Espacial con discreción.
  Divulgar información sobre ellos solo si hay presencia constante y notoria, y de ser así, solo al equipo de seguridad.

  - [bold]Revolucionarios[/bold]

  Algunos tripulantes pueden estar insatisfechos. Tratar de manera pacífica, por ejemplo, con incentivos como pizza gratis.
  Si persiste la insatisfacción, la lealtad puede estar comprometida.
  Ordenar al equipo de seguridad proteger y mindshield a los líderes del movimiento.
  La ejecución de un líder disruptivo es opción, pero no recomendada.

  - [bold]Agentes nucleares[/bold]

  Algunos agentes del Sindicato buscan detonar el dispositivo nuclear de emergencia.
  Situación de emergencia crítica; seguridad debe actuar de inmediato.
  Tripulación civil debe refugiarse. Si seguridad es débil o inexistente, comando puede armar y enlistar personal según sea necesario.

  - [bold]Xenofauna tipo Blob[/bold]

  Los sensores de Comando Central detectan xenofauna peligrosa de cierto tamaño, emitiendo un anuncio automático.
  Neutralizar la amenaza de inmediato bajo cualquier circunstancia.

  - [bold]Changelings[/bold]

  Algunos tripulantes pueden ser changelings, criaturas predatorias que requieren matar para sobrevivir.
  Tratar con discreción y rapidez.
  Debido a que se cree que estas especies están extintas, se recomienda mentir a la tripulación para preservar la imagen de Nanotrasen.

  - [bold]Dragones y Carps[/bold]

  Xenofauna territorial y hostil. Neutralizar rápidamente.
  No es necesario ocultar su existencia, pero seguridad debe evitar pánico en la tripulación.

  - [bold]Ninjas[/bold]

  Posibles infiltrados que buscan secretos corporativos.
  Neutralizar discretamente y con rapidez para prevenir espionaje.

  - [bold]Revenants[/bold]

  Extripulantes que no han superado muertes pasadas.
  Enlistar al Capellán como exorcista sin informar a la tripulación viva sobre muertes anteriores.

  - [bold]Herejes[/bold]

  Tripulantes con poderes mágicos no sancionados.
  Neutralizar sus habilidades mientras se mantiene su contrato.
  Jefe de Seguridad debe compartir información únicamente sobre el caso específico.

  - [bold]Cultos[/bold]

  Grupos organizados con poder mágico.
  Jefe de Seguridad puede informar a todo el equipo de seguridad y al Capellán.
  El Capellán debe ser protegido y mantener conocimiento de los eventos.

  - [bold]Zombis[/bold]

  En caso de infección zombi, el CMO y su equipo médico son prioridad.
  No hay necesidad de ocultar información.
  Ajustar el nivel de alerta de la estación a Violeta y declarar estado de emergencia.
</Document>
