<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # SOP de Comando

  Aquí se enlistan todos los documentos de SOP para el personal de comando.

  ## SOP General de Comando

  [bold]1.[/bold] Los miembros de comando deben garantizar la seguridad de toda la estación, siendo cada uno responsable principalmente de su propio Departamento y deberes respectivos;

  [bold]2.[/bold] Asegurar el bienestar y la dignidad de Nanotrasen y sus activos relacionados;

  [bold]3.[/bold] No difamar ni calumniar a Nanotrasen;

  [bold]4.[/bold] Mantener la confidencialidad de los secretos corporativos de Nanotrasen, pudiendo reprender a miembros que la comprometan;

  [bold]5.[/bold] En caso de amenaza confirmada, los secretos pueden ser revelados temporalmente a la tripulación;

  [bold]6.[/bold] Reportar cualquier quiebre de confidencialidad una vez resuelto el evento;

  [bold]7.[/bold] Seguir las indicaciones de oficiales de Comando Central respecto a secretos corporativos;

  [bold]8.[/bold] Aceptar sanciones, multas, degradaciones o muerte si se informa de una violación a la confidencialidad.

  ## SOP del Capitán

  [bold]1.[/bold] No puede realizar deberes regulares de seguridad, salvo para asistir en casos de escasez de personal o crímenes evidentes; no puede tomar armas del Armory ni requisitar armamento sin amenaza inmediata;

  [bold]2.[/bold] Si un Departamento carece de Jefe de Personal, debe nombrar un Jefe Actuante;

  [bold]3.[/bold] Garantizar la correcta aplicación de la Ley Espacial junto al Jefe de Seguridad;

  [bold]4.[/bold] No abandonar la estación sin permiso de Comando Central;

  [bold]5.[/bold] Mantener siempre el Disco de Autenticación Nuclear, o en poder del Jefe de Seguridad;

  [bold]6.[/bold] Resolver problemas localmente antes de contactar a Comando Central;

  [bold]7.[/bold] Seguir políticas corporativas de Nanotrasen; incumplirlas es causa de terminación de contrato;

  [bold]8.[/bold] Promocionar personal solo a Jefe Actuante si no hay un Jefe asignado; debe pertenecer al Departamento correspondiente;

  [bold]9.[/bold] No puede despedir a Jefes de Departamento sin justificación razonable; no puede despedir VIPs de Comando Central sin permiso.

  ## SOP del Jefe de Personal

  [bold]1.[/bold] No transferir personal sin autorización del Jefe correspondiente; excepciones aplican para Security y Genetics;

  [bold]2.[/bold] No otorgar accesos incrementados sin autorización; acceso a nivel Capitán solo si es Capitán Actuante;

  [bold]3.[/bold] No aumentar vacantes sin aprobación del Jefe correspondiente;

  [bold]4.[/bold] No despedir personal sin autorización del Jefe correspondiente, salvo condiciones de Ley Espacial o SOP;

  [bold]5.[/bold] No promover a roles de Comando Central;

  [bold]6.[/bold] Puede usar papeleo a discreción, salvo en emergencias donde la rapidez prevalece;

  [bold]7.[/bold] No abandonar oficina si hay personal esperando; responder en menos de 10 minutos;

  [bold]8.[/bold] No realizar deberes de seguridad; puede portar Disabler solo para defensa propia.

  ## SOP del Representante de Nanotrasen

  [bold]1.[/bold] Garantizar que todos los Departamentos sigan SOP, nombrando Jefes Actuantes si es necesario;

  [bold]2.[/bold] Intentar resolver infracciones localmente antes de contactar a Comando Central;

  [bold]3.[/bold] Asegurar, junto al Jefe de Seguridad, la correcta aplicación de la Ley Espacial;

  [bold]4.[/bold] No amenazar con fax o despidos sin justificante;

  [bold]5.[/bold] Puede portar flash y bastón-espada, o una baton de aturdimiento si pierde el bastón.

  ## SOP del Magistrado

  [bold]1.[/bold] Garantizar la correcta aplicación de la Ley Espacial;

  [bold]2.[/bold] Decidir sobre la realización de juicios, solo para sentencias capitales;

  [bold]3.[/bold] Puede anular decisiones de otros respecto a la Ley Espacial, salvo ERTs y oficiales de Comando Central;

  [bold]4.[/bold] Puede portar su flash;

  [bold]5.[/bold] No está por encima de la Ley Espacial, ni puede anular a Security sobre sanciones a sí mismo;

  [bold]6.[/bold] Puede manejar SOP si no hay IAA o Representante presente;

  [bold]7.[/bold] No obstruir el funcionamiento de Security por micromanagement;

  [bold]8.[/bold] Contactar a Comando Central si sus decisiones son ignoradas y cumplen con Ley Espacial y SOP.

  ## Si necesitas desviarte

  [bold]¡Documenta todo![/bold] Informes, llamados a CentCom, o incluso oraciones pueden justificar tus acciones si benefician a Nanotrasen.

  ## No veo mi trabajo listado

  Puede ser que SOP no esté finalizado. SOP completos existen para otros Jefes de Departamento:

  - [textlink="SOP del Jefe de Seguridad" link="SecuritySOP"]

  ¡Gloria a Nanotrasen!
</Document>
