<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Limpieza

Tú mantienes todo limpio, a veces es un trabajo difícil, pero alguien tiene que hacerlo. Aquí te explicamos las herramientas y cómo usarlas.

## Equipamiento Básico
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Equipamiento Adicional
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="proyector de señal holográfica"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Mopa avanzada, consulta con I+D"/>
</Box>

## Adquisición y Eliminación de Fluidos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Limpiar
Ahora vamos a lo (figurativamente) importante. Estamos aquí para limpiar, ¿verdad? Vamos a mantenerlo simple. Las herramientas principales que usarás son la mopa, una bolsa de basura, limpiador espacial y uno de los tres cubos diferentes.

Mopar: Llena tu carrito con agua, luego, ¡encuentra algunos charcos! Moja tu mopa y limpia los charcos, el agua resultante se secará después de un corto tiempo. ¡No olvides las señales de piso mojado!
- Para drenar tu carrito, arrástralo (con tu cursor) sobre un desagüe de piso. Esto vaciará todo el líquido que tenga adentro. Los desagües de piso generalmente se encuentran en lugares como la sala médica, el congelador de la cocina y, por supuesto, el cuarto de limpieza.

Basura: Colócala directamente en la bolsa o mantenla en tu mano. Haz clic cerca de la basura para recoger todo el desperdicio cercano, o haz clic en cada pieza individualmente. Usar la bolsa en un contenedor de eliminación vaciará la bolsa.
- ¡Cargo puede necesitar algo de tu basura, podría ser útil revisar de vez en cuando!

Limpiador Espacial: Este spray milagroso puede hacer dos cosas, limpiar grafitis y, en caso de emergencia, ¡limpiar charcos!
- Puede que consigas más de esto en química.

## Tareas Extra
Un buen limpiador siempre está buscando algo más que hacer, y hay muchas herramientas a tu disposición. Mantén los ojos abiertos para luces rotas, ayuda al chef con las ratas en la cocina y, si te sientes realmente generoso, ¡intenta reabastecer las máquinas expendedoras y los closets de emergencia alrededor de la estación!

## Información Adicional:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
